<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>coffee on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/coffee/</link>
    <description>Recent content in coffee on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright é invenção do capitalismo burguês opressor. Todos os direitos não serão reservados.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/coffee/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Loretto</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/loretto/</link>
  <pubDate>2020-08-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/loretto/</guid>
  <description>Os cafés da Loretto se dividem em três tipos: Bourbon, Espresso e o Gourmet. Bourbon é o mais doce deles, com um sabor mais presente que o aroma. Bom, talvez nenhum desses cafés seja lembrado pelo aroma, e parte disso é por causa do sistema de vendas deles nem sempre entregarem os grãos mais frescos ou melhores torrados. Este é um café de exportação e com o mercado agitado fica difícil reter talentos.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fazenda São João</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fazenda-sao-joao/</link>
  <pubDate>2020-06-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fazenda-sao-joao/</guid>
  <description>A torra foi feita na quinta, quarto dia de junho, e eu recebi na noite de segunda e foi o café da manhã da terça. Moído na hora para coado, vinte e poucos gramas, e passado na Aeopress com cerca de um minuto de infusão, seguindo da já tradicional virada antes de abaixar o êmbolo, este café ultra-fresco trouxe para mim, diferente de sua ficha, notas cítricas, lembrando limão. O sabor com certeza é tânico, algo que adoro e que me traz um vício desgraçado.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fazenda Capoeira</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fazenda-capoeira/</link>
  <pubDate>2020-05-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fazenda-capoeira/</guid>
  <description>Fazenda Capoeira é um café doce, torra clara, pouca acidez e tons de caramelo aveludado. Pouca expressão após degustar, e parece enjoativo no final, mas sempre acabo passando uma nova caneca no meio do dia.
Voltando a assinar serviços de café, pois em tempos de quarentena os mercados locais estão escassos. Principalmente em grãos. Infelizmente no estoque da Grão Gourmet eles só tinham a torra média-clara para este mês, não meu favorito, mas foi bom rever cafés mais suaves depois de um tempo de Stabucks.</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
