<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>coffee on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/coffee/</link>
    <description>Recent content in coffee on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/coffee/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Kaynã</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/kayna/</link>
  <pubDate>2020-09-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/kayna/</guid>
  <description>Doce, pouco ácido. Feito em uma fazenda orgânica que visitei com amigos há um ou dois anos, a fazenda produz alimentos sustentáveis e tentam diminuir ao máximo as pegadas de carbono. A torra deste café é média, mas possui bom corpo e amargor leve. Você pode encontrá-lo moído ou em grãos no mercado Santa Luzia em São Paulo. Eles entregam na capital de bike. É muito esforço para deixar de ser admirável. E é um bom café de verdade.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Serra Negra</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/serra-negra/</link>
  <pubDate>2020-09-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/serra-negra/</guid>
  <description>Nossa, que café sensacional. O nível ideal dele está próximo de 20 gramas por 350ml (6g por 100?), ou talvez um pouco mais. Deixei mais que 30s (porque ele estava inchando e fazendo um espuminha convidativa) e menos que 1 min em infusão para duas canecas (36g). O resultado é um café encorpado, frutado, tânico e com um retrogosto complexo. São aromas e sabores maduros, que dialogam com você. Na temperatura ideal, um pouco acima do corpo humano, é uma bebida dos deuses. Você de fato sente uma acidez equilibrada e um final licoroso, alcoólico. Achei que estava brincando na embalagem, mas é verdade.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sul de Minas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sul-de-minas/</link>
  <pubDate>2020-09-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sul-de-minas/</guid>
  <description>Da série Café do Centro, este Gourmet Especial de Origem diz &amp;quot;grãos selecionados e torrefação precisa criam uma textura perfeita de aroma e sabor inigualáveis&amp;quot;. Nota final: cítrico equilibrado. Não sei muito o que dizer sobre esse. É café. Não há aroma nem sabor muito especial. Sente-se o tanino e o equilíbrio cítrico, claro, mas não tem personalidade. É um café bom. O quanto isso é digno de um gourmet também não sei. Só sei que é melhor que de mercado. E se vende em grãos, o que para meu paladar é uma vantagem.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Santo Grão</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/santo-grao/</link>
  <pubDate>2020-09-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/santo-grao/</guid>
  <description>O doce tânico, o corpo médio, a caneca de café perfeita, regular, mas falta algo. Equilibrado demais, talvez? Não. Experimentei tomar com uma proporção mais pesada, 10g por 100ml, e fez diferença. O sabor mais presente revela uma combinação inebriante entre o amadeirado tânico da torra média e o amargor que envolve esse café aveludado. É um dos cafés mais equilibrados de linha que já provei.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Orfeu Descafeinado</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/orfeu/</link>
  <pubDate>2020-08-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/orfeu/</guid>
  <description>A torra escura descafeinada do Orfeu lembra cafés mineiros, mas mais pela moagem extremamente fina e a torra do que o sabor, que é mais equilibrado e consistente. Seu corpo é médio, mas para os fãs do estilo americano colocar mais um pouco de água pode deixar ele no ponto.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fazenda São Francisco</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fazenda-sao-francisco/</link>
  <pubDate>2020-08-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fazenda-sao-francisco/</guid>
  <description>Esse café tem um frescor que não sei se onde vem. Seu corpo é leve, mas o sabor é mais complexo, com notas cítricas, frutadas, misturadas com um levíssimo amargor típico de um café potente. A acidez é quase inexistente, se transformando em uma bebida viciante, onde uma caneca matinal de 300ml já não são mais suficientes.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Loretto</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/loretto/</link>
  <pubDate>2020-08-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/loretto/</guid>
  <description>Os cafés da Loretto se dividem em três tipos: Bourbon, Espresso e o Gourmet. Bourbon é o mais doce deles, com um sabor mais presente que o aroma. Bom, talvez nenhum desses cafés seja lembrado pelo aroma, e parte disso é por causa do sistema de vendas deles nem sempre entregarem os grãos mais frescos ou melhores torrados. Este é um café de exportação e com o mercado agitado fica difícil reter talentos.
Porém, ele não é um café caro dentro dos padrões gourmet e pode fazer companhia como uma opção melhorzinha do que os cafés que se acha no mercado. O Espresso eu senti uma força maior na torra, e tanto o Bourbon quanto o Gourmet ficaram mais próximo daquele suco de café que quem não curte amargo deve apreciar. Tanto que não precisa da mesma quantidade de Bourbon para o mesmo volume de água.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fazenda São João</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fazenda-sao-joao/</link>
  <pubDate>2020-06-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fazenda-sao-joao/</guid>
  <description>A torra foi feita na quinta, quarto dia de junho, e eu recebi na noite de segunda e foi o café da manhã da terça. Moído na hora para coado, vinte e poucos gramas, e passado na Aeopress com cerca de um minuto de infusão, seguindo da já tradicional virada antes de abaixar o êmbolo, este café ultra-fresco trouxe para mim, diferente de sua ficha, notas cítricas, lembrando limão. O sabor com certeza é tânico, algo que adoro e que me traz um vício desgraçado. O amargor desta torra média é equilibrado e seu corpo é quase médio.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fazenda Capoeira</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fazenda-capoeira/</link>
  <pubDate>2020-05-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fazenda-capoeira/</guid>
  <description>Fazenda Capoeira é um café doce, torra clara, pouca acidez e tons de caramelo aveludado. Pouca expressão após degustar, e parece enjoativo no final, mas sempre acabo passando uma nova caneca no meio do dia.
Voltando a assinar serviços de café, pois em tempos de quarentena os mercados locais estão escassos. Principalmente em grãos. Infelizmente no estoque da Grão Gourmet eles só tinham a torra média-clara para este mês, não meu favorito, mas foi bom rever cafés mais suaves depois de um tempo de Stabucks. Este da Fazenda Capoeira, lá em Areado (Sul de Minas), é um cem por cento arábica catucaí amarelo. Foi torrado em primeiro de abril. Ficou bem saboroso com vinte e poucos gramas moído fino-médio e passado na Aeropress com um minuto de espera, com rápido giro no final. O aroma não é tão presente quanto poderia se esperar desse tipo de torra, e o sabor é bem doce para quem está acostumado a tomar sem açúcar ou adoçante. Parece enjoativo depois da metade de uma caneca de um quarto de litro, mas acabei passando uma segunda vez no mesmo dia, o que contraria minha opinião dele ser enjoativo. Porém, estava com saudades de tomar café de verdade. Qualquer café de verdade. Já fazia uma semana que estava com a dispensa vazia, e como todas as coisas boas da vida, valeu a pena esperar.
Ele ficou bem saboroso com vinte e poucas gramas passadas na Aeropress com um minutinho em infusão seguido de rápido giro antes de empurrar o êmbolo. O aroma não é muito presente, característica desse tipo de torra, e o sabor é bem doce para quem está acostumado a tomar sem açúcar. Parece enjoativo depois da metade da caneca de um quarto de litro, mas acabei passando uma segunda vez no mesmo dia. Tomar meio litro de café do mesmo tipo meio que contraria a opinião dele ser enjoativo. Mas estava com saudades de tomar café de verdade. Já fazia uma semana que estava sem em casa. Valeu a pena a espera.
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
