<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>shorts on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/shorts/</link>
    <description>Recent content in shorts on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/shorts/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>The Eyes of Fritz Lang</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-eyes-of-fritz-lang/</link>
  <pubDate>2020-06-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-eyes-of-fritz-lang/</guid>
  <description>Um documentário chato, cheio de pessoas elogiando a figura de Fritz Lang em sua fase nos EUA sem substância. Meia-hora quase insuportável de velhos babando ovo para este alemão que narrou sua fuga da Alemanha nazista quando se descobriu que ele fugiu &amp;quot;aos poucos&amp;quot;, e que dizem ser judeu quando apenas sua avó era (e se converteu católica). Sua visão cinematográfica não está descrita aqui, apenas opiniões pessoas sobre este cineasta.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>A Padeira do Bairro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/a-padeira-do-bairro/</link>
  <pubDate>2020-05-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/a-padeira-do-bairro/</guid>
  <description>Este curta de Éric Rohmer veio de brinde no DVD de A Carreira de Suzane, mas é até bem longo, com 20 minutos de duração. É uma sessão dupla, praticamente, pois com a atração principal tendo menos de uma hora é natural assistir esse em seguida. E ele trata também da análise de mulheres a partir do pensamento de um homem obcecado por uma dama alta e que se veste bem que sempre encontra pelos seus caminhos no bairro.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>A Pista (La Jetée)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/la-jetee/</link>
  <pubDate>2020-04-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/la-jetee/</guid>
  <description>Este curta de Chris Market ficou conhecido como um dos melhores filmes já feitos pela lista de críticos consecutivas vezes. E não é à toa. Sua história é uma poesia do começo ao fim, uma ode à fragilidade da existência humana e aos seus sentimentos e desejos. É uma narrativa pautada em fotos desastrosa no sentido humano, e igualmente aterradora. Nos faz pensar sobre as próprias escolhas da vida, sobre o passado e o futuro, e como o tempo, o nosso tempo, se dissolve a olho nu.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ilha Das Flores</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ilha-das-flores/</link>
  <pubDate>2020-04-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ilha-das-flores/</guid>
  <description>Esse curta passava na escola. Muitos de vocês devem lembrar. Eu me lembro. O que eu mais me lembro era o uso cômico das palavras. A cadência em definir o que é um ser humano, um porco, um tomate, e repetir essas definições, cria humor, uma quase conexão com o espectador, e ao final se torna intenso, choca e nos faz, ou deveria fazer, pensar na pobreza, miséria, etc. É um curta sociológico, do pessoal de humanas, e pode impactar crianças e pessoas de humanas.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Barbosa</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/barbosa/</link>
  <pubDate>2020-04-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/barbosa/</guid>
  <description>Barbosa foi o goleiro que deixou passar o segundo gol do Uruguai na Copa do Mundo no Brasil em 1950, arrebatando a taça de nossas mãos nos últimos minutos do campeonato. Certos da vitória, os duzentos mil espectadores e todo o Brasil por tabela saíram do estádio boquiabertos. A magia deste curta de Jorge Furtado e Ana Luiza Azevedo é explorar gêneros e possibilidades em uma história auto-contida que usa trucagens para disfarçar seu baixo orçamento, como uma profundidade de campo reduzidíssima.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Dia em que Dorival Encarou a Guarda</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-dia-em-que-dorival-encarou-a-guarda/</link>
  <pubDate>2020-04-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-dia-em-que-dorival-encarou-a-guarda/</guid>
  <description>Filme conceitual, que já brinca com as voltas que a vida dá. É o segundo curta-metragem do diretor Jorge Furtado junto de José Pedro Goulart e nele já podemos ver algumas ideias de recursividade, de como o homem se olha no espelho e vê ele mesmo. Nada muda nesta vida, e as brincadeiras de metalinguagem que Furtado escreve com Giba Assis Brasil e Ana Luiza Azevedo contém a semente dos seus longas, assim como seu próximo curta, que fala sobre a inevitabilidade do nosso passado por sermos parte de tudo isso.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Temporal</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/temporal/</link>
  <pubDate>2020-04-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/temporal/</guid>
  <description>Este curta capenga foi o primeiro assinado por Jorge Furtado, diretor sulista de O Homem Que Copiava. Ele mistura toda a miscelânea de pensamentos pseudo-liberais-progressitas da juventude que faz faculdade de artes. Essa tentativa de ridicularizar a sociedade brasileira tradicional cristã pode dar bons frutos, mas Furtado e Goulart estão mais interessados em tentar ridicularizar ambos os lados. Uma festa a fantasia nos faz pensar quem está vestindo fantasia de fato: uma congregação cristã ou um bando de jovens desmiolados.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>What Did Jack Do?</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/what-did-jack-do/</link>
  <pubDate>2020-03-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/what-did-jack-do/</guid>
  <description>O diretor David Lynch coloca à prova nossa capacidade de avaliação de um trabalho cinematográfico. A Netflix coloca no ar este curta experimental desse diretor experimental em que um macaco é interrogado por um investigador (o próprio Lynch) e sua boca se mexe através de um truque dos mais baratos de colocar uma boca humana falando em cima da boca do animal. Funciona? Eu não me arrisco dizer. Não há nada para se ver por aqui senão uma cópia barata digital que brinca com noir e diálogos que tentam fugir do comum.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Let Me Be Frank</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/let-me-be-frank/</link>
  <pubDate>2019-02-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/let-me-be-frank/</guid>
  <description>Fato curioso: este curta produzido e protagonizado por Kevin Spacey soma três minutos de duração e mais frases brilhantes do que toda a última temporada de House of Cards, com duração aproximada de 400 minutos, protagonizada por Claire Underwood. Esta temporada da série foi a única em que a protagonista era uma mulher. Coincidência?
Se você se ofendeu com o parágrafo inicial deste texto, que destaca o gênero de uma personagem como algo determinante na qualidade de um roteiro, percebe como é fácil brincar com a realidade.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Vidas de Carolina</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vidas-de-carolina/</link>
  <pubDate>2017-01-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vidas-de-carolina/</guid>
  <description>O curta documental Vidas de Carolina é o primeiro trabalho da diretora Jessica Queiroz. Ele aborda a vida de uma catadora de lixo reciclável e seu talento para a narrativa. A ideia era mostrar que a capacidade pode vir de qualquer lugar e que muitos não conseguem reconhecimento por falta de oportunidade.
https://www.youtube.com/embed/AkeYwVc2JL0
Infelizmente, essa oportunidade também é perdida em seu filme. Carolina, já falecida, mantinha suas histórias em um caderno.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Destino de Miguel</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-destino-de-miguel/</link>
  <pubDate>2016-09-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-destino-de-miguel/</guid>
  <description>Graças às leis de propriedade intelectual não temos muitas produções desse tipo, mas felizmente temos algumas. E essa, produzida de forma profissional por grandes nomes da dramaturgia brasileira, realiza um curta-metragem mais que necessário como extra de DVD do filme Shakespeare Apaixonado, aquele hollywoodiano que ganhou Oscar porque... porque... bom, porque não é dublado como O Destino de Miguel.
https://www.youtube.com/embed/-vOIA0eWwTw
A história é conhecida por todos que possuem internet há mais de 10 anos.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Jardim das Palavras</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-jardim-das-palavras/</link>
  <pubDate>2016-08-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-jardim-das-palavras/</guid>
  <description>Makoto Shinkai tem um apuro visual muito interessante. Adentrando em uma megalópole para narrar este conto intimista entre uma professora e um aluno, ele consegue encontrar os quadros perfeitos para animar e dar a sensação, através do som, de estarmos de fato experimentando um dia-a-dia naquela cidade movimentada que contém em seus dias de chuva um refúgio secreto entre duas pessoas.
É nos galhos dobrados de uma árvore, que parecem ao sabor do vento rasparem na água do lago, ou em um pássaro que sobrevoa em volta de um arranha-céu, ou até mesmo no movimento de um pé que brinca com seu sapato, que O Jardim das Palavras recebe um tratamento especial.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Kung Fury</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/kung-fury/</link>
  <pubDate>2015-10-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/kung-fury/</guid>
  <description>Este curta (média?) metragem mistura anos 80, raptors, cop-raptor, arcades, Hitler, hackerismo, gostosas medievais, lasers, Thor, Kung-Fu, viagem no tempo, uma profecia e esse é apenas o começo de uma salada que apela para o absurdo usando efeitos digitais grotescos que se tornam caricatos e conseguem manter pelo menos meia-hora de um sentimento de confusão, identificação e êxtase juvenil. Afinal de contas, em que universo paralelo você pensou que veria um dinossauro lutar contra uma água dourada nazista?</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Le mystère du Snæfellsjökull</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-mysteries-of-snafellsjokull/</link>
  <pubDate>2012-04-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-mysteries-of-snafellsjokull/</guid>
  <description>Esse média-metragem islandês procura mostrar a história de uma região no país em que, de acordo com &amp;quot;relatos&amp;quot; e com a declaração e Júlio Verne de que ali seria o ponto de entrada para o centro da Terra, é um lugar de concentração de energias e poderia muito bem ser o ponto de contato com extraterrestres.
Oscilando relatos com canções da cultura, somos guiados sempre pela visão de pessoas que, de uma forma ou de outra, querem acreditar que o local é mais do que parece, escondendo seus segredos para os céticos e se abrindo para os que verdadeiramente veneram o que a região representa.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pedaço de Papel</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pedaco-de-papel/</link>
  <pubDate>2011-11-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pedaco-de-papel/</guid>
  <description>Esse curta de 18 minutos fez sua publicidade internacional com o uso inteligente da narração fluida (quase um plano-sequência completo, encoberto por cortes de cenário), ausência de diálogos (para evitar legendas) e, o mais importante, a ausência de identidade. Não é possível afirmar ou até mesmo sugerir onde a história do filme é passada. Sabemos que tudo o que acontece na narrativa existe no Brasil, e sabemos do triste círculo vicioso da violência através de trabalhos mais cerebrais como Tropa de Elite.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Viagem à Lua</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/viagem-a-lua/</link>
  <pubDate>2011-09-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/viagem-a-lua/</guid>
  <description>O francês Georges Méliès foi um dos privilegiados que assistiu à famosa primeira projeção (coletiva) de Cinema da história: A chegada do trem na estação.
E ficou maravilhado.
Ao ganhar um protótipo de câmera criado por Robert William Paul, um cinematógrafo da época, ficou tão entusiasmado que saiu por aí filmando o cotidiano de Paris. Até que, sem querer, a câmera parou de rodar. Ao iniciar nova filmagem, percebeu que a ação na filmagem não batia com a sequência que estava gravada: nascia o stop-action, ou stop-motion.</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
