<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>shorts on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/shorts/</link>
    <description>Recent content in shorts on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/shorts/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>The Eyes of Fritz Lang</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-eyes-of-fritz-lang/</link>
  <pubDate>2020-06-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-eyes-of-fritz-lang/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Um documentário chato, cheio de pessoas elogiando a figura de Fritz Lang em sua fase nos EUA sem substância. Meia-hora quase insuportável de velhos babando ovo para este alemão que narrou sua fuga da Alemanha nazista quando se descobriu que ele fugiu &amp;quot;aos poucos&amp;quot;, e que dizem ser judeu quando apenas sua avó era (e se converteu católica). Sua visão cinematográfica não está descrita aqui, apenas opiniões pessoas sobre este cineasta. Uma perda de tempo para os que buscam informação, e uma curiosidade boba para os fãs desse cinema.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>A Padeira do Bairro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/a-padeira-do-bairro/</link>
  <pubDate>2020-05-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/a-padeira-do-bairro/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Este curta de Éric Rohmer veio de brinde no DVD de A Carreira de Suzane, mas é até bem longo, com 20 minutos de duração. É uma sessão dupla, praticamente, pois com a atração principal tendo menos de uma hora é natural assistir esse em seguida. E ele trata também da análise de mulheres a partir do pensamento de um homem obcecado por uma dama alta e que se veste bem que sempre encontra pelos seus caminhos no bairro. Após o primeiro contato ela some por três semanas, o que faz com que ele desenvolva o péssimo hábito de comer todo dia um doce da padaria da esquina. Se a moça demorasse mais ele muito provavelmente teria engordado muito e ela nem o reconheceria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este é um filme que se constrói na tensão da espera. Possui assim como a atração principal um narrador protagonista. E há algumas brincadeiras cinematográficas de Rohmer o suficiente para nos entreter. Como o corte abrupto para acelerar os passos de um homem na rua. Um curta sobre relacionamentos nunca pode ser ruim. Esse tem o jeito de um causo contado por um amigo. Ou seja, delicioso de acompanhar. Como um doce da padaria do bairro quando não temos nada mais o que fazer.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>A Pista (La Jetée)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/la-jetee/</link>
  <pubDate>2020-04-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/la-jetee/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Este curta de Chris Marker ficou conhecido como um dos melhores filmes já feitos pela lista de críticos consecutivas vezes. E não é à toa. Sua história é uma poesia do começo ao fim, uma ode à fragilidade da existência humana e aos seus sentimentos e desejos. É uma narrativa pautada em fotos desastrosa no sentido humano, e igualmente aterradora. Nos faz pensar sobre as próprias escolhas da vida, sobre o passado e o futuro, e como o tempo, o nosso tempo, se dissolve a olho nu.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ilha das Flores</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ilha-das-flores/</link>
  <pubDate>2020-04-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ilha-das-flores/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Esse curta passava na escola. Muitos de vocês devem lembrar. Eu me lembro. O que eu mais me lembro era o uso cômico das palavras. A cadência em definir o que é um ser humano, um porco, um tomate, e repetir essas definições, cria humor, uma quase conexão com o espectador, e ao final se torna intenso, choca e nos faz, ou deveria fazer, pensar na pobreza, miséria, etc. É um curta sociológico, do pessoal de humanas, e pode impactar crianças e pessoas de humanas. Mas por trás da emoção há Jorge Furtado e seu jogo de palavras em seu primeiro curta documental. É um roteiro esperto, dinâmico e didático. E enviesado. Aquelas questões que pairam no ar quando abaixo desse ar repousa um cérebro condicionado de humanas. Ainda assim, uma ótima reflexão. Reflete até hoje em nossos pensamentos. Quase parece que tem algo a dizer.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Barbosa</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/barbosa/</link>
  <pubDate>2020-04-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/barbosa/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Barbosa foi o goleiro que deixou passar o segundo gol do Uruguai na Copa do Mundo no Brasil em 1950, arrebatando a taça de nossas mãos nos últimos minutos do campeonato. Certos da vitória, os duzentos mil espectadores e todo o Brasil por tabela saíram do estádio boquiabertos. A magia deste curta de Jorge Furtado e Ana Luiza Azevedo é explorar gêneros e possibilidades em uma história auto-contida que usa trucagens para disfarçar seu baixo orçamento, como uma profundidade de campo reduzidíssima. A história se passa em um estádio, e é difícil conseguir dezenas de milhares de figurantes para esta tarefa. De qualquer forma, o resultado é ainda melhor, pois mescla com filmagens da época, e realiza na montagem uma brincadeira que nos deixa imersos naquele pesadelo dos 2x1.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Dia em que Dorival Encarou a Guarda</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-dia-em-que-dorival-encarou-a-guarda/</link>
  <pubDate>2020-04-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-dia-em-que-dorival-encarou-a-guarda/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Filme conceitual que brinca com as voltas que a vida dá. É o segundo curta-metragem do diretor Jorge Furtado junto de José Pedro Goulart e nele já podemos ver algumas ideias de recursividade, de como o homem se olha no espelho e vê ele mesmo. Nada muda nesta vida, e as brincadeiras de metalinguagem que Furtado escreve com Giba Assis Brasil e Ana Luiza Azevedo contém a semente dos seus longas, assim como seu próximo curta, que fala sobre a inevitabilidade do nosso passado por sermos parte de tudo isso.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Temporal</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/temporal/</link>
  <pubDate>2020-04-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/temporal/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Este curta capenga foi o primeiro assinado por Jorge Furtado, diretor sulista de &lt;a href=&#34;http://www.caloni.com.br/o-homem-que-copiava&#34;&gt;O Homem Que Copiava&lt;/a&gt;. Ele mistura toda a miscelânea de pensamentos pseudo-liberais-progressitas da juventude que faz faculdade de artes. Essa tentativa de ridicularizar a sociedade brasileira tradicional cristã pode dar bons frutos, mas Furtado e Goulart estão mais interessados em tentar ridicularizar ambos os lados. Uma festa a fantasia nos faz pensar quem está vestindo fantasia de fato: uma congregação cristã ou um bando de jovens desmiolados. E no âmago desse simples curta, os efeitos visuais são de péssima qualidade. Digno de um trabalho de conclusão de curso e para se divertir com os amigos, passando para eles e para impressionar as menininhas.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>What Did Jack Do?</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/what-did-jack-do/</link>
  <pubDate>2020-03-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/what-did-jack-do/</guid>
  <description>&lt;p&gt;O diretor David Lynch coloca à prova nossa capacidade de avaliação de um trabalho cinematográfico. A Netflix coloca no ar este curta experimental desse diretor experimental em que um macaco é interrogado por um investigador (o próprio Lynch) e sua boca se mexe através de um truque dos mais baratos de colocar uma boca humana falando em cima da boca do animal. Funciona? Eu não me arrisco dizer. Não há nada para se ver por aqui senão uma cópia barata digital que brinca com noir e diálogos que tentam fugir do comum. Mas não adianta: o trabalho de Lynch com o macaquinho é fofinho demais para sair algo além disso.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Let Me Be Frank</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/let-me-be-frank/</link>
  <pubDate>2019-02-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/let-me-be-frank/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Fato curioso: este curta produzido e protagonizado por Kevin Spacey soma três minutos de duração e mais frases brilhantes do que toda a última temporada de House of Cards, com duração aproximada de 400 minutos, protagonizada por Claire Underwood. Esta temporada da série foi a única em que a protagonista era uma mulher. Coincidência?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você se ofendeu com o parágrafo inicial deste texto, que destaca o gênero de uma personagem como algo determinante na qualidade de um roteiro, percebe como é fácil brincar com a realidade. Basta colocar em relevo qualquer dado irrelevante e torná-lo de repente o detalhe mais importante de toda uma trama. Foi o que aconteceu recentemente com Kevin Spacey, retirado da produção e elenco da série abruptamente após ser colocado sob os holofotes um escândalo de assédio do passado e aos poucos surgir críticas do próprio elenco de House of Cards e da equipe sobre a forma do ator de se relacionar durante a produção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E de repente esse foi o único detalhe de toda a existência do produtor/ator/personagem que fez com que a Netflix, produtora e distribuidora da série, cancelasse seu contrato e retirasse qualquer menção ao ator no roteiro para a última temporada, que termina uma sequência de momentos inspiradíssimos sobre a política norte-americana e termina em uma história da carochinha sobre como seria se Hillary Clinton tivesse vencido as eleições contra Donald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O curioso é como a vida imita a arte, e no caso como o personagem de Spacey se esquivou tantas vezes na série de coisas que ele de fato fez, e agora luta na vida real para se esquivar de coisas que ou ele não fez ou não foi provado ainda. O resultado é um texto sucinto em que o ator brinca com referências entre a vida real e a ficção, deixando mais que claro que ele não parece se deixar abater nem em um, onde é processado por assédio, e nem em outro, onde ele está morto (ops, spoiler). Chegando ao ápice do brilhantismo, ele exclama: &amp;quot;apesar de tudo, apesar de minha própria morte... eu me sinto surpreendentemente bem&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segue o roteiro completo com as instigantes frases. O vídeo você acha rapidamente na internet procurando pelo título.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I know what you want. Oh sure they may have tried to separate us but what we have is too strong -- is too powerful.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I mean after all we shared everything you and I.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I told you my deepest darkest secrets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I showed you exactly what people are capable of.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I shocked you with my honesty, but mostly I challenged you and made you think. And you trusted me even though you knew you shouldn&#39;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So we&#39;re not done no matter what anyone says and besides I know what you want. You want me back.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Of course some believed everything and I&#39;ve just been waiting with bated breath to hear me confess it all.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;They&#39;re just dying to have me declare that everything said is true and that I got what I deserved.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wouldn&#39;t it be easy if it was all so simple?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Only you and I both know it&#39;s never that simple not in politics and not in life.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But you wouldn&#39;t believe the worst without evidence would you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You wouldn&#39;t rush to judgment without facts, would you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Did you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No, not you. You&#39;re smarter than that.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyway all this presumption made for such an unsatisfying ending and to think it could have been such a memorable send-off.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I mean if you and I&#39;ve learned nothing else these past years it&#39;s that in life and art nothing should be off the table. We weren&#39;t afraid not of what we said, not of what we did, and we&#39;re still not afraid because I can promise you this.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If I didn&#39;t pay the price for the things we both know I did do. I&#39;m certainly not gonna pay the price for the things I didn&#39;t do.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oh well of course they&#39;re gonna say I&#39;m being disrespectful not playing by the rules like I ever played by anyone&#39;s rules before. I never did and you loved it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyhow despite all the poppycock, the animosity, the headlines, the impeachment without a trial -- despite everything -- despite even my own death.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I feel surprisingly good.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And my confidence grows each day that&#39;s soon enough you will know the full truth.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wait a minute, now that I think of it, you never actually saw me die, did you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conclusions can be so deceiving. Miss me?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Vidas de Carolina</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vidas-de-carolina/</link>
  <pubDate>2017-01-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vidas-de-carolina/</guid>
  <description>&lt;p&gt;O curta documental Vidas de Carolina é o primeiro trabalho da diretora Jessica Queiroz. Ele aborda a vida de uma catadora de lixo reciclável e seu talento para a narrativa. A ideia era mostrar que a capacidade pode vir de qualquer lugar e que muitos não conseguem reconhecimento por falta de oportunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/embed/AkeYwVc2JL0&#34;&gt;https://www.youtube.com/embed/AkeYwVc2JL0&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Infelizmente, essa oportunidade também é perdida em seu filme. Carolina, já falecida, mantinha suas histórias em um caderno. De acordo com um dos entrevistados, o caderno datava da década de 50, informação essa que dá asas à imaginação do espectador, que poderia resgatar inclusive memórias do trabalho excepcional de Marcos Prado, &amp;quot;Estamira&amp;quot;. No entanto, pouco vemos dos escritos de Carolina, com pouquíssimas frases lidas por uma moça que surge em preto e branco (Carolina Maria de Jesus), resgatando as memórias da senhora falecida e esteticamente produzida com uma glorificação visual que não se encaixa na história da homenageada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, apesar do endeusamento acidental e pouco propício, parece haver uma fuga da realidade, ou o seu maquiamento, já que sequer vemos a pobreza e a miséria que eram as condições de vida de nossa heroína. O conteúdo visual se disassocia da mensagem do vídeo traduzida pelos entrevistados, que parece sugerir que as condições eram horríveis e que esta é uma situação lamentável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A direção de Jessica (e provavelmente seu roteiro) se perde aparentemente ao apressadamente partir para conclusões, sem antes desenvolver uma história que, a meu ver, mereceria ser contada com muito mais tempo de tela. Além disso, como todo diretor estreante, Queiroz não evita o uso de diferentes ângulos e cortes (ela também assina como montadora) que não possuem uma função muito bem definida. Há muito o que contar dessas pessoas invisíveis que perambulam pelas grandes capitais, catando o lixo que os incautos cidadãos &amp;quot;deixam escapar&amp;quot; de suas mãos ocupadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalizando muito mais cedo do que a proposta inicial, Vidas de Carolina apenas não se beneficia por não ser um simples trailer para um conteúdo muito maior e se resumir ao próprio vídeo que estamos vendo. Dessa forma, fica um gostinho de quero mais no momento mais inadequado para isso: o seu próprio final.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Destino de Miguel</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-destino-de-miguel/</link>
  <pubDate>2016-09-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-destino-de-miguel/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Graças às leis de propriedade intelectual não temos muitas produções desse tipo, mas felizmente temos algumas. E essa, produzida de forma profissional por grandes nomes da dramaturgia brasileira, realiza um curta-metragem mais que necessário como extra de DVD do filme Shakespeare Apaixonado, aquele hollywoodiano que ganhou Oscar porque... porque... bom, porque não é dublado como O Destino de Miguel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/embed/-vOIA0eWwTw&#34;&gt;https://www.youtube.com/embed/-vOIA0eWwTw&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A história é conhecida por todos que possuem internet há mais de 10 anos. Miguel nasceu como um garoto bem-dotado e que é viciado em comer cus em sua cidadezinha. Seu último objetivo é comer o cu do governador, ou do filho dele. Não fica muito claro na narrativa, que é coesa, mas meio perdida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, estamos falando de uma redublagem, e é feito um verdadeiro milagre para inserir diálogos que fizessem sentido em todas as cenas. A dublagem de atores profissionais como Lázaro Ramos, Wagner Moura, Bruno Garcia e Caetano Veloso (bom, nada é perfeito) e a participação mais que especial de Sydney Magal, o resultado é muito melhor do que poderíamos imaginar de um filme só de zoeira. Há momentos que a história começa até a fazer sentido, mas pelo menos as risadas são constantes.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Jardim das Palavras</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-jardim-das-palavras/</link>
  <pubDate>2016-08-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-jardim-das-palavras/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Makoto Shinkai tem um apuro visual muito interessante. Adentrando em uma megalópole para narrar este conto intimista entre uma professora e um aluno, ele consegue encontrar os quadros perfeitos para animar e dar a sensação, através do som, de estarmos de fato experimentando um dia-a-dia naquela cidade movimentada que contém em seus dias de chuva um refúgio secreto entre duas pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É nos galhos dobrados de uma árvore, que parecem ao sabor do vento rasparem na água do lago, ou em um pássaro que sobrevoa em volta de um arranha-céu, ou até mesmo no movimento de um pé que brinca com seu sapato, que O Jardim das Palavras recebe um tratamento especial. Baseando-se no mistério para contar sua história, conhecemos essas duas pessoas que se encontram todos os dias de chuva. O filme tenta narrar o relacionamento entre eles, mas perde sua força justamente em seus momentos-chave, declarando para o espectador que não tem muita ideia do que fazer com aquela história, ou que seu desfecho será tão imprevisível que o próprio filme não sabe onde vai dar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas tudo isso faz parte da estratégia do diretor/roteirista, que escolhe falar sobre a beleza de ser sapateiro, fazendo trabalhos únicos, para aos poucos, sutilmente, abrir a questão de como os seres humanos são únicos, e muitas vezes imprevisíveis. Além disso, escolhe o momento certo para nos deixar espiar o futuro dessas pessoas, onde aí sim se torna previsível e banal. Porém, até chegar esse momento, o curta-metragem já ganha contornos naturalistas que você não esperaria ver em uma animação.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Kung Fury</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/kung-fury/</link>
  <pubDate>2015-10-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/kung-fury/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Este curta (média?) metragem mistura anos 80, raptors, cop-raptor, arcades, Hitler, hackerismo, gostosas medievais, lasers, Thor, Kung-Fu, viagem no tempo, uma profecia e esse é apenas o começo de uma salada que apela para o absurdo usando efeitos digitais grotescos que se tornam caricatos e conseguem manter pelo menos meia-hora de um sentimento de confusão, identificação e êxtase juvenil. Afinal de contas, em que universo paralelo você pensou que veria um dinossauro lutar contra uma água dourada nazista?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dirigido, escrito, atuado e produzido por David Sandberg, Kung Fury não se priva de inventar as mais ousadas sequências porque, afinal de contas, nada faria sentido do mesmo jeito. No entanto, de um jeito provocativo, deixa nas entrelinhas os absurdos que somos obrigados a engolir nos filmes de ação que levam toda essa farofa a sério. Pelo menos este filme sabe que nada é sério, e brinca constantemente com as facilidades com que o herói sai de qualquer situação que parece impossível de resolver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feito para soar exatamente como ele é, Kung Fury tem o potencial de liberar a imaginação de futuros idealizadores, ou no mínimo servir de referência para uma época onde é possível colocar nazistas no lado oculto da lua, no centro da Terra e viajando no tempo. Nunca é tarde para reinventar e misturar épocas, gostos e referências. Com nosso poder computacional, nada mais fará sentido. Kung Fury é apenas o começo.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Le mystère du Snæfellsjökull</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-mysteries-of-snafellsjokull/</link>
  <pubDate>2012-04-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-mysteries-of-snafellsjokull/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Esse média-metragem islandês procura mostrar a história de uma região no país em que, de acordo com &amp;quot;relatos&amp;quot; e com a declaração e Júlio Verne de que ali seria o ponto de entrada para o centro da Terra, é um lugar de concentração de energias e poderia muito bem ser o ponto de contato com extraterrestres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oscilando relatos com canções da cultura, somos guiados sempre pela visão de pessoas que, de uma forma ou de outra, querem acreditar que o local é mais do que parece, escondendo seus segredos para os céticos e se abrindo para os que verdadeiramente veneram o que a região representa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parecendo um pouco canalhesco em suas opiniões unilaterais, no fundo pode ser considerada uma crítica velada sobre crenças exacerbadas da humanidade, ou, por outro lado, uma espécie de homenagem às pessoas que decidiram nutrir suas vidas com os mistérios não resolvidos de sua existência.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pedaço de Papel</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pedaco-de-papel/</link>
  <pubDate>2011-11-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pedaco-de-papel/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Esse curta de 18 minutos fez sua publicidade internacional com o uso inteligente da narração fluida (quase um plano-sequência completo, encoberto por cortes de cenário), ausência de diálogos (para evitar legendas) e, o mais importante, a ausência de identidade. Não é possível afirmar ou até mesmo sugerir onde a história do filme é passada. Sabemos que tudo o que acontece na narrativa existe no Brasil, e sabemos do triste círculo vicioso da violência através de trabalhos mais cerebrais como Tropa de Elite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, o curta não deseja ser tão ambicioso em sua história original. Deseja, antes de tudo, reconhecimento pelas suas virtudes técnicas (e são muitas): fotografia empalidecida nos remete à realidade triste que nos é mostrada em estilo de videoclip, &amp;quot;trajetos&amp;quot; originais da câmera nos entretem, ao mesmo tempo que nos apresentam a realidade sob um outro ângulo: o do dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para concluir, arrisco-me a dizer que o curta não seria nem a metade do que é se não fosse a presença dilacerante de sua trilha, evocando cada pedaço de uma cena com um tom obscuro e implacável que transforma o filme em uma obra quase irretocável de neo-realismo contemporâneo.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Viagem à Lua</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/viagem-a-lua/</link>
  <pubDate>2011-09-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/viagem-a-lua/</guid>
  <description>&lt;p&gt;O francês Georges Méliès foi um dos privilegiados que assistiu à famosa primeira projeção (coletiva) de Cinema da história: A chegada do trem na estação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E ficou maravilhado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao ganhar um protótipo de câmera criado por Robert William Paul, um cinematógrafo da época, ficou tão entusiasmado que saiu por aí filmando o cotidiano de Paris. Até que, sem querer, a câmera parou de rodar. Ao iniciar nova filmagem, percebeu que a ação na filmagem não batia com a sequência que estava gravada: nascia o stop-action, ou stop-motion. Com base nisso, começou a experimentar novas trucagens, no que foi descobrindo que a nova invenção não impunha limites à mente criativa: perspectiva forçada, múltiplas exposições e até filmagens em baixa e alta velocidade. Tudo isso através da câmera mágica. E isso há mais de 100 anos atrás!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com toda essa vontade de filmar a aprender sobre esse novo fenômeno, Georges Méliès se tornou um dos precursores da nova Arte. Inventou diversas técnicas utilizando conceitos hoje simples, mas que criavam efeitos na época inimagináveis (algo como um Michel Gondry do passado). Seu filme mais famoso, A Viagem para a Lua, está na lista dos 1001 filmes para se assistir antes de morrer, e tem apenas 17 minutos: uma breve espiada pelo túnel do tempo de como era fazer cinema em sua pré-história.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da cópia precária disponibilizada no Archive.org, podemos ver que se trata de uma produção de respeito. As cenas são elaboradas, e possuem uma arte final bem trabalhada. O grande destaque, o pouso do foguete na Lua, além do efeito de múltipla exposição de imagens, usa uma técnica narrativa que depois será copiada à exaustão: mostrar a mesma cena de formas diferentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As regras para assistir A Viagem para a Luz são as mesmas de hoje em dia: temos que nos deixar enganar, suspender a realidade, e participar do mundo fantasioso criado por Méliès (e uma ajudinha de Júlio Verne). A Lua do filme, ironicamente, é o próprio ser humano. Os cientistas, muito eloquentes, se trancam em seus próprios pensamentos, discutem entre eles. Seria a ciência um grupo fechado de pessoas com suas maluquices peculiares aos olhos do cidadão comum? Teríamos conseguido estreitar as barreiras de comunicação das descobertas científicas com o povo, ou ainda a visão comum de muitas coisas beira o misticismo? Seria esse o motivo de tantas religiões e rituais primitivos ainda predominarem sobre a moral humanista, mesmo com tantos avanços tecnológicos e filosóficos?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nada que um filme de 100 anos atrás não faça pensar. Como diz Pablo Villaça: &amp;quot;não existe filme velho; só filme ainda não assistido.&amp;quot;&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
