<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>reality on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/reality/</link>
    <description>Recent content in reality on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/reality/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Glow Up</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/glow-up/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/glow-up/</guid>
  <description>Sempre que minha esposa assiste algum reality onde é a habilidade das pessoas que está em jogo eu acabo assistindo mais do que devia. Em Glow Up são artistas de make-up, e a escalada de cada um deles revela mais do que apenas trabalhos de maquiagem. É uma imersão na dinâmica de um criador em pegar um conceito qualquer e transformar em algo para os outros admirarem. É sobre técnica, mas muito mais sobre estilo, e mudança de estilo. É desafiador para os participantes, empolgante para os espectadores que estejam de olho como uma lição geral de como nem sempre nascer habilidoso é suficiente. A maioria dos realities na verdade mostra que esse é apenas o começo da jornada.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Queer Eye</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/queer-eye/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/queer-eye/</guid>
  <description>Esta série sobre pessoas aumentando a auto-estima das outras com dinheiro, atenção e serviços profissionais foi idealizada pela produtora Netflix e por isso está assinado com sangue gay. É sobre cinco fabulosas bichas que são habilidosas, cada uma com seu expertise. Design de interiores, gastronomia, roupas, auto-ajuda e maquiagem. Tudo em um pacote que busca pegar uma pessoa &amp;quot;da plateia&amp;quot; que esteja &amp;quot;marginalizada socialmente&amp;quot;. Nem sempre, mas é preciso ser a maioria. Para a assinatura do programa, claro.
Depois de não sei quantas temporadas ela tem convergido para forçar o espectador a se emocionar com essas histórias e incutir consciência social, mas falta substância, e acaba virando enlatado demais. É extenso e não se transforma. Permanece o mesmo, ainda que pareça ter sempre uma novidade a cada episódio. Não tem. Assim como Chef&#39;s Table, é o formato que importa mais que a substância. Mas é bem queer essa maneira de ver o mundo.
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
