<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>wines on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/wines/</link>
    <description>Recent content in wines on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/wines/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Cinco Forais</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cinco-forais/</link>
  <pubDate>2021-02-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cinco-forais/</guid>
  <description>Abri esta garrafa antes de viajar e deixei um pouco em uma taça decantando. Não sabia que ele ficou 24 meses em barricas de carvalho francês desde 2017. Curioso que a Sociedade da Mesa recomenda que ele pode ser bebido até 2023, o que é curioso para um vinho com tanto tempo de maturação. Ele é bem encorpado e alcoólico quando aberto. Difícil de beber, mesmo. É preciso dialogar com ele. Frutado e intenso, vai deixando um traço tânico forte. Uma pequena pancada europeia inesperada.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Km 0</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/km-0/</link>
  <pubDate>2021-02-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/km-0/</guid>
  <description>Já havia visto este rótulo em algum lugar, mas nunca provei. Ao visitar meus amigos foi a oportunidade, pois foi a primeira garrafa aberta naquele dia. Para um Cabernet Sauvignon ele é muito diferente, muito tânico e encorpado. E azedo. Surpreendentemente azedo. Gostei por não ser um vinho fácil de tomar. Dá para ir degustando aos poucos.
A vinícola é do Uruguai, uma dessas familiares como tantas há por lá. Propriedade da Familia Irurtia na região de Carmelo, no Km 0 do Rio de la Plata, um microclima criado pela junção de dois rios: Uruguai e Paraná. Esta bodega mantém vários rótulos e fica localizada a 80 km de Colônia, cidade turística próxima de Montevideo. Está aí uma próxima vinícola para visitar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Villa Doluca Classic Rose</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/villa-doluca-classic-rose/</link>
  <pubDate>2021-02-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/villa-doluca-classic-rose/</guid>
  <description>Mais um vinho dessa Vila do Luca. Esse Luca sabe fazer vinhos interessantes. Localizada na Turquia, uma das maiores produtoras de uvas, mas não de vinhos (por motivos religiosos), Villa Doluca é uma produtora e exportadora desses rótulos.
Esse Classic Rose é um dos únicos no mundo. Feito com as uvas locais Calkarasi e Kalecik Karasi, ele é muito mais encorpado que qualquer Rose que você for provar na vida. Bem seco, mas mantendo o frescor de um Rosé, recomendo fortemente obter um gole dessa bebida para ampliar seus horizontes fora do roteiro dos tintos.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Stamnaki Agiorgitiko</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/stamnaki-agiorgitiko/</link>
  <pubDate>2021-01-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/stamnaki-agiorgitiko/</guid>
  <description>Outra garrafa grega que abri (dessa vez tinto, mas mesma vinícola) possui um corpo forte e um vinho azedo e com aroma que se esvai rapidamente. Frutado, mas diferente do Malbec padrão, encorpado.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Stamnaki Moschofilero</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/stamnaki-moschofilero/</link>
  <pubDate>2021-01-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/stamnaki-moschofilero/</guid>
  <description>Mais um da série &amp;quot;uvas estranhas&amp;quot;, Moschofilero é uma aromática uva branca grega, e Stamnaki é um rótulo da região. Apesar de vinho branco esta garrafa vem fechada com rolha, algo incomum para o gênero. Não sei se ela é aromática de fato, mas o sabor é mais pronunciado, azedo e tânico, do que normalmente vinhos brancos são. Pode ser degustado sozinho, mas para os apreciadores de branco vai parecer ligeiramente mais forte, apesar de não tanto quanto um tinto de uva madura.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Villa do Luca</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/villa-do-luca/</link>
  <pubDate>2021-01-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/villa-do-luca/</guid>
  <description>Eu não sei como analisar este vinho. Há uma uva nele bem diferente do usual. Ela é turca, veio lá da vila do Luca. Descobri que na Turquia há uma das maiores viticulturas do planeta, mas infelizmente eles não produzem tanto vinho assim há séculos por causa da religião local que proíbe o consumo de álcool. Apenas recentemente a produção aumentou devido ao incentivo para as exportações, embora a grande maioria das uvas sejam para consumo não-alcoólico. Esta uva, Okuzgozu cheio de pingos, junto do blend com Shiraz e Merlot garante um aspecto mais tânico que essas outras duas, mas mais frutado. É bem diferente do usual dos vinhos europeus e inclusive do Novo Mundo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Armantes Garnacha</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/armantes-garnacha/</link>
  <pubDate>2020-12-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/armantes-garnacha/</guid>
  <description>Vinho espanhol da região da Catalunia, os vinhedos possuem 35 anos e as uvas da varietal Garnacha são colhidas à mão. Em 2018 teve um terço da safra passada por 6 a 9 meses em carvalhos franceses e americanos. O resultado é um vinho ainda alcoólico e com uma certa estrutura. Pode ser guardado por mais uns cinco anos sem problemas. Seu aroma é levemente tânico e seu sabor possui notas frutadas que lembram frutas mais maduras e densas como ameixa ou compota.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Degustações esporádicas de vinhos</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vinhos/</link>
  <pubDate>2020-12-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vinhos/</guid>
  <description> 2019-07-01 Valpolicella é um vinho italiano leve, quase aguado, mas bom de beber sem pressa apreciando a imbatível combinação de amargo e doce (do molho) da pizza de escarola da Cantina do Araújo em Poços de Caldas. 2019-06-19 O Góes seco é um vinho básico, tão básico que você sente que não há nuance alguma: é uva fermentada e pronto. Sem acidez e sem amargor. Uva, leve e alcoólica. 2019-06-19 Já o Cabernet Sauvignon deles, Tempos, é azedo. Não lembra Cabernet, exceto pelo corpo fraco para médio. Bom para comer com queijo. Bom e barato se você não espera nada além de um vinho honesto e de entrada. 2019-06-17 Rivani é o espumante chique que meu amigo comprou pra festa de casamento. Ele vem como Extra Dry, mas seu corpo médio é levemente adocicado, sem ofender os sentidos para outras características, como sua óbvia secura e taninos. 2019-05-20 Gran Tarapaca Carménère Reserva 2017. Tomado em copo de plástico. Continua elegante, vistoso, frutoso e gostoso. 2018-06-24 Finca Las Nubes Cabernet Malbec 2016. Este vinho jovem da vinícola Las Nubes em Cafayate eu comprei quando a bodega estava em reforma, impossibilitando degustarmos com queijos da região naquela paisagem estonteante. Mas abrimos com queijos de cabra que trouxemos para casa, também, e o resultado foi sensacional. Cheiro de tanques da vinícola, após uma semana aberto um gosto frutado peculiar. 2018-06-24 El Esteco Tinto Tardio Malbec 2015. Ainda jovem, manteve o sabor visto na degustação, de um doce excepcional que apenas a uva Malbec colhida tardiamente possui. 2018-06-20 Prelatura Barbera Reserva 2014. Esse vinho não existe. O rótulo diz que foi feito por monges neste Vale da Argentina. Eu não vi nenhum monge por lá, nem vinícola, e a internet concorda comigo. As únicas informações que as pessoas conseguem vem do seu rótulo. À venda na Casa das Empanadas, que é o melhor restaurante de Cafayate para empanadas e pelo seu custo/benefício. Só não sei onde acharam esse vinho de gosto forte, ácido e azedo, que só amoleceu depois de alguns dias no hotel, aguardando por uma revisita nas empanadas. 2018-06-20 Plan B Malbec. Ácido como o malbec, este vinho com rótulo brega tem corpo leve para médio, e amoleceu durante a viagem de volta de Tucumán, Argentina. Aqui no Brasil estava mais frutado fresco e tânico. Serve bem tanto bife de chorizo (para o qual o Malbec foi criado) quanto queijo de cabras provençal (que trouxemos da queijaria de Cafayate). 2018-05-16 François Labet Pinot Noir 2016. Como todos os Pinots que já conheci, esse vem leve, muito leve, quase flutua, e em uma conversa animada pode render altos devaneios involuntários. Frutas mais maduras que o esperado da casta e pouquíssimo alcoólico. Recomendo abrir uma garrafa a dois. 2018-04-06 Pata Negra Oro Tempranillo 2014. Este vinho espanhol industrial clássico foi um achado de um armazém próximo da Brigadeiro com a Paulista; ao abrir há um frescor e um buquê floral intenso; depois de uns dias guardados mais a quentura dessa uva. 2018-03-18 Cosecha Tarapaca Carmenere 2016. Um achado no mercadinho do lado de casa, o Tarapaca Carmenere 2016 tem um buquê frutado maravilhoso ao abrir, e um corpo médio de muita propriedade e elegância, com taninos firmes que vão apresentando aromas terciários no decorrer da degustação. Comprei mais duas garrafas depois que fiquei sabendo. 2018-02-23 Il Badalisc Montepulciano DAbruzzo DOC. Um vinho italiano raiz, com corpo médio e um tanino forte; o álcool permanece por uma hora e depois surgem notas secundárias de condimentos doces e minerais; acompanha bem carnes condimentadas ou apenas sozinho. 2018-01-17 Humberto Barberis Edicion Limitada 2015. Frutado como Malbec; corpo leve. Contra congelado que descongelei mais ou menos sozinho. 2017-12-25 Santa Helena Reservado Cabernet Sauvignon 2015. Acho que fritou no mercado, pois ele ficou bem pouco aromático e um tanto amargo com corpo médio pra fraco. Aberto no Natal aqui em casa. 2017-12-24 Los Gatos Pinot Noir 2016. Peguei este bom custo/benefício para o Natal em Osasco, ele tem corpo muito fraco, vai fácil, pouco frutado e levemente aromático. 2017-12-20 The 7th Generation Carmenere Wine of Chile 2013. Equilibrado com corpo forte. Confraternização BitForge 2017 (Fábio trouxe). 2017-12-20 Perini Fração Única Merlot 2012. Gostaria de provar este reserva menos bêbado; parecia bem bom, com corpo fraco pra médio. Confraternização BitForge 2017 (o Gianni trouxe, ganhamos do cara da Ali). 2017-12-20 Jean Bousquet Finca Lalande Malbec 2006. Envelhecidíssimo, mas sem sedimentos dessa vez pouco amadeirado, meio amargo com doce. Confraternização BitForge 2017 abri minha garrafa. 2017-12-20 Domingo Molina Sauvignon Blanc 2016. Um dos brancos (o último) de Salta que tinha guardado, é meio desagradável. Confraternização BitForge 2017. 2017-12-20 Callia Alta Torrontes 2016. Azedo e doce na medida certa. Confraternização BitForge 2017. 2017-12-20 Callia Alta Malbec 2016. Um pouco mais amargo que o frutado típido do Malbec. 2017-11-26 Petits Detours Grenache Collline de La Moure 2016. Degustação nervosa na casa do Incrível, este francês com uva esquisita tem aroma e sabor de frutas maduras, um azedo equilibrado com uma mistura excêntrica. 2017-11-26 Humberto Barberis Corte Classico 2015. Degustação nervosa na casa do Incrível, este corte mendocino tem ricos aromas e um tanino que se pronuncia apenas próximo do final da garrafa. 2017-11-21 Quinta de Bons-Ventos 2015 Lisboa. Tom violáceo na cor com corpo médio pra forte, dependendo da sua sensibilidade; um pouco alcoólico demais, médio tânico, frutado maduro com geleia. Abrindo para comer com queijo de cabra e presunto espanhol que sobrou na geladeira. 2017-11-13 Casa Valduga Heitor Villa-Lobos Cabernet Sauvignon 2011. Amadeirado, aromático, frutado e tânico nas medidas certas; um vinho extremamente redondo. Provado no evento do Hotel Intercontinental (foi de graça, ainda por cima!). 2017-11-05 Cordillera Andina Cabernet Sauvignon 2016. Corpo médio, com certo caráter; pouco aromático, mas com um tom amadeirado que se junta com o frutado no gosto. Acabei uma garrafa com a Ana. 2017-11-02 120 Carmenere Cabernet Franc Cabernet Sauvignon Reserva Especial 2016 Santa Rita. Blend bem equilibrado, frutado, aromático e fácil de beber em um médio corpo pra menos. Churrasco na casa do Glauser. 2017-10-04 Caracter Malbec 2017. Frutado simples, corpo leve, vinho jovem agradável, quase doce. É o baratinho do mercado de casa. 2017-10-03 Quattrocchi Malbec Tempranillo 2014. Pouco frutado, seco no começo com final mais suave que o esperado. 2017-10-03 Quattrocchi Malbec Tempranillo 2014. Comprado no mercado de casa envinagrado, passou do ponto. Tentando beber com queijos. 2017-10-03 Caracter Malbec 2017. Fácil de beber, meio azedinho; qualidade acima do preço. 2017-09-30 Nanni Torrentes Tardio 2016. Limão, mel com final floral; não tão doce como se pode imaginar. Noite de embutidos e queijo de cabra em casa. 2017-09-23 Caracter Malbec 2017. Fácil de beber, meio azedinho; qualidade acima do preço. Tomado no churrasco-niver do Toshio. 2017-09-20 Nanni Reserve Tannat 2015. Corpo médio, extremamente equilibrado e frutado com um tanino impressionante, assim que aberto. Abri pra comer com presunto espanhol e rondeli de SBC. 2017-09-17 Piattelli Grand Reserve Malbec 2014. Surpreendentemente doce, corpo fácil para um Malbec; quase um suco; frutado fresco e pouco alcoólico. Churrasco em casa com toda a família. 2017-09-03 El Esteco Fincas Notables Tannat 2013. Gosto de frutas vermelhas, não amadeirado, mas tânico o suficiente para se tornar azedo e marrento na medida certa. Tomando com o macarrão sem molho e tomates cereja. 2017-08-20 Nederburg 1791 Cabernet Sauvignon 2016. Corpo leve, Cabernet bem comum; um pouco azedo, nada tânico. Lasanha na casa de Dona Neusa em casa cheia. 2017-08-17 Domingo Molina M2 Malbec Malbec 2014. Pouco corpo, não muito interessante; oleoso, pouco tânico. Carnes no aniversário do Glauser e Rafael. 2017-08-13 El Esteco Ciclos Cabernet Sauvignon 2014. Para um Cabernet tem um corpo bem forte, como todos os vinhos de Salta; amadeirado levemente e tânico agradável sem muitos aromas. Abri para visita do Incrível onde só bebemos sem comida; no dia seguinte com bife de chorizo ficou interessante 2017-08-13 Domingo Molina Rupestre Blend Malbec Merlot Tannat 2013. Corpo médio pra forte, frutas maduras, bem amadeirado e seco. Com o bife de chorizo do Sonda coube perfeitamente. 2017-08-10 Santa Ana Seleccion 2016. Sem ano, sem uva, de Mendoça/Argentina; Sem muito aroma ou sabor, custa 12 reais no mercado; corpo fraco. Tomando porque a Mitiko comprou pra fazer bebida doce. 2017-08-08 El Porvenir Icono 2013. Corpo médio, frutado maduro, cheiro de vinícola. Aberto na degustação de pão italiano com manteiga, queijos e molhos em casa. 2017-08-01 Del Fin Del Mundo Malbec Reserva 2015. Um pouco amargo (frutas maduras demais?), corpo médio pra suave, azedo equilibrado. Churrasco a dois no terraço. 2017-07-30 El Esteco Don David Reserva Malbec Tannat 2015. Ameixa, acidez e corpo médios (corpo um pouco mais), frutas maduras. Bom custo e benefício em um churrasco caseiro de domingo a dois. 2017-07-16 El Porvenir Laborum Malbec Tardio 2016. Malbec tardio tem gosto de Malbec com um doce não muito forte, mas o suficiente para ficar enjoativo para algumas pessoas; possível de comer com carnes. Acabamos os 500ml, eu e a Mitiko, no churrasco de sobrô do domingo. 2017-07-16 El Esteco Old Vines 1958 Criolla 2015. Corpo leve, pouco azedo e quase branco; pouco doce. Combinou razoavelmente bem com o fondue de chocolate no terraço com os amigos da IBM da Mitiko depois do churrasco. 2017-07-15 El Legado Blend Tannat Syrah 2013. Fácil de beber, pouco azedo e médio corpo; tanino em desenvolvimento. Todos dos amigos da IBM curtiram no churrasco do terraço. 2017-07-02 Humberto Barberis Malbec Edición Limitada 2016. Frutado como Malbec; corpo leve. Festa mexicana casa da cunhada da Su. 2017-07-02 Humberto Barberis Corte Clássico 2015. Malbec pouco frutado e mais encorpado que versão Edición Limitada. Festa mexicana casa da cunhada da Su. 2017-07-02 Del Fin Del Mundo Pinot Noir Reserva 2015. Frutado em corpo leve sem parecer geleia como Malbec, mas como frutas secas (ameixa) frescas. Festa mexicana casa da cunhada da Su. 2017-07-02 Colcha y Toro Cabernet. Cabenert básico com corpo leve. Festa mexicana casa da cunhada da Su. 2017-06-25 El Legado Syrah Reserva 2015. Leve, mas com muitas frutas negras; pouco tânico por ser reserva. Vai bem com lasanha de escarola que fiz no domingo com molho italiano. 2017-06-18 El Porvenir Laborum Cabernet Sauvignon 2015. Frutado, encorpado, pouco azedo e quente; frutas secas. Churrasco no sítio do Glauser em Itapeva. 2017-06-12 Bodega Boutique El Legado Tannat Reserva 2015. Frutado puxando para o amargo; encorpado. Tomando segunda taça da geladeira comendo pão com mortadela. 2017-06-11 Fincas Privadas Malbec 2016. Vinho de mercado (Joanin) com preço ligeiramente acima da média, não é encorpado e um tanto amargo, mas se acostuma com o tempo. Tomando no chá de bebê do amigo da Mitiko que mora perto de casa. 2017-06-07 Marchesi del Salen. Italiano encorpado e não tão doce quanto eles costumam ser; pouco amargo e salgado. Do Fabio no churrasco na casa do Thiago. 2017-06-07 Famiglia Bianchi Malbec 2014. Bem frutado no aroma e encorpado no sabor, combina bem com carne de churrasco. No churrasco do niver do Thiago. 2017-06-07 Don David Malbec Reserva 2014. Última taça na geladeira; após esquentar, um pouco azedo; falta aroma e frutado, mas ambos estão lá. Tomando com canja de frango caseira. 2017-06-07 Chevalier Laubrac. Um francês importado da Polônia que é azedo, pouco encorpado e sutil. Do Fabio no churrasco do niver do Thiago. 2017-05-30 Portillo Malbec. Acidez média, cheiro de vinícola, frutas negras, corpo médio. 2017-05-30 Callia Alta. Ácido, azedo, quente, frutado e encorpado; compota (como o Portillo depois); amadeirado após respirar. 2017-05-27 Vina Barroca Mencia Bierzo Tempranillo Reserva. Frutas Negras em vez de vermelhas, madeira e tanino sutil. Aberto na noite de pizza na casa do Incrível com o Jimmy. 2017-05-27 Moura Basto Vinho Verde. Equilibrado entre doce e seco, pouco ácido, acompanha bem queijos. Aberto na noite de pizza na casa do Incrível com o Jimmy. 2017-05-27 Las Nubes Salta Torrontes Colheita Tardia. Maçã verde, limão, ácido e azedo, doce constante, mas equilibrado. Com queijo de vaca é perfeito. Continuamos bebendo na noite de pizza na casa do Incrível com o Jimmy. 2017-05-27 Don Nelson Ariano Special Reserve Tannat 2010. Cor atijolada, amadeirado cheio de aromas; encorpado, ácido leve e com final frutas negras e taninos. Aberto na casa do Glauser e Michele com uma picanha no forno; foi respirando bem durante as horas. 2017-05-27 Bad Brothers MaTaCa Blend 2015. Amadeirado cheio de aromas sutis; corpo médio pra forte; acidez média. Aberto na noite de pizza na casa do Incrível com o Jimmy. 2017-05-22 Vasija Secreta Lacrado Malbec 2016. Pouco azedo e pouco ácido; fácil de beber no começo, mas tem corpo médio. Aberto no dia das mães atrasado após comprá-lo na viagem para Salta. 2017-05-20 Susana Balbo Crios Malbec 2016. Pouco ácido, corpo médio para forte, um tanto azedo e pouco frutado (frutas maduras). Combina bem com pão e queijo do Fratelli em jantar com as mães; com massa, fica um pouco amargo. 2017-05-17 Quara Bonarda Reserva 2015. Corpo fácil para um reserva; pouco amadeirado e razoavelmente frutado. Muito bom no último jantar em Buenos Aires, com salada, provoleta e ojo de bife na melhor parrillada da cidade em uma noite ébria e um atendimento tranquilo. 2017-05-17 Piattelli Grand Reserve Malbec 2014. Ácido que favorece o sabor; profundo e balanceado; um pouco tânico. 2017-05-17 Nanni Torrentes Tardio 2016. Limão, mel com final floral; não tão doce como se pode imaginar. 2017-05-17 Nanni Reserve Tannat 2015. Encorpado e frutado; taninos secos; aguardar três anos (menos seco e um pouco doce). 2017-05-17 Famiglia Bianchi Malbec 2014. Primeira impressão é doce, depois picante; combina com pratos brasileiros ou steak americano tradicional; algum tanino. Aberto no churrasco do niver do Thiago. 2017-05-17 El Porvenir Laborum Syrah 2014. Acidez média e estrutura firme; sabores amadeirados com um retrogosto simples. Na adega. 2017-05-17 El Porvenir Laborum Malbec Tardio 2016. Corpo leve, aromas complexos, frutado; final seco; não tão doce; acompanha carne. 2017-05-17 El Porvenir Laborum Cabernet Sauvignon 2015. Taninos leves; compota e picante. 2017-05-17 El Porvenir Icono 2013. Seco e frutado. 2017-05-17 El Esteco Old Vines 1958 Criolla 2015. Nariz delicado; acompanhar com laranja banhada no chocolate ou macaron de pistache. 2017-05-17 El Esteco Fincas Notables Tannat 2013. Encorpado com explosão de sabores (frutas negras). 2017-05-17 El Esteco Don David Reserva Malbec Tannat 2015. Suave com final tânico. 2017-05-17 El Esteco Ciclos Cabernet Sauvignon 2014. Um Cabernet para carnes, encorpado e com sabor poderoso. 2017-05-17 Domingo Molina Rupestre Blend Malbec Merlot Tannat 2013. Encorpado, seco, tânico. 2017-05-17 Domingo Molina M2 Malbec Malbec 2014. Frutado arenoso e ácido e taninos leves. 2017-05-17 Del Fin Del Mundo Pinot Noir Reserva 2015. Frutado como um Cabernet, ácido se não deixar uns minutos repousando. Aberto na festa mexicana na casa da irmã da Su. 2017-05-17 Del Fin Del Mundo Malbec Reserva 2015. Suave, frutado sem ser pesado, taninos sedosos; fácil de beber. 2017-05-17 Bad Brothers MaTaCa Blend 2015. Interessante mistura que lembra algo completamente diferente das três uvas. 2017-05-16 Amalaya Gran Corte 2013. Ácido, quase nada doce e levemente azedo; meio corpo e quente; taninos se demonstram após um tempo respirando. Segundo jantar no Dubai, restaurante árabe de Salta. 2017-05-11 Vasija Secreta Torrontes 2015. Pouco doce no aroma, muito azedo no sabor. Degustação pós-visita na bodega. 2017-05-11 Vasija Secreta Malbec 2015. Frutas maduras com vermelhas (bem pouco); tânico e quente (acabou de ser aberto para degustação). Degustação pós-visita na bodega. 2017-05-11 El Esteco Ciclos Torrontes 2016. Maçã verde, azedo mas equilibrado, aroma doce (mas não é doce). Degustação pós-visita na bodega. 2017-05-11 El Esteco Ciclos Cabernet 2014. Amargor com frutas maduras, pouco tânico, mas fácil de ser sentido. Degustação pós-visita na bodega. 2017-05-10 Salvador Figueroa Gualiama Oak Aged Malbec Gran Reserva 12 meses 2014. Seco, mas agradável; o frutado vem aos poucos; pouco aromático; 10k garrafas anuais e 2500 Gran Reserva. Provado direto da menor bodega do mundo (que só aceita dinheiro e fica em uma ruazinha de Cafayate). 2017-05-10 Domingo Hermanos Torrontes. Aroma doce floral, mas gosto muito seco. 2017-05-10 Domingo Hermanos Torrontes Cosecha Tardia. Doce demais, gosto de compota. 2017-05-10 Domingo Hermanos Malbec 2014 (6 meses barrica francesa). Ácido, seco e amargo. 2017-05-09 Nanni Tannat Reserva 2016. O frutado do Tannat junto da madeira e do tom seco. 2017-05-09 Nanni Malbec Reserva 2016. A madeira deixou o Malbec pouco frutado, ou com frutas muito maduras. 2017-05-09 El Transito Pietro Marini Roble Cabernet Sauvignon-Syrah. Não me lembro como foi a degustação na bodega (a primeira de Cafayate). 2017-05-09 El Transito Pedro Moises. Não me lembro como foi a degustação na bodega (a primeira de Cafayate). 2017-05-09 El Esteco Don David Malbec 2016. Muito ácido e quente, mas respirando e bochechando solta taninos interessantes, com gosto de ameixa ou frutas maduras e deixa de ser tão quente. 2017-05-08 El Esteco Elementos Malbec 2016. Ácido demais; não dei tempo para respirar. Primeiro almoço em Salta. 2017-05-03 Salentein Reserve Malbec 2014. Violáceo com aroma de frutas maduras; última taça com um amargor não-característico. 2017-04-09 Juan Carrau Tannat de Reserva 2014. Decantado de um dia pro outro na taça fica extremamente azedo e perde o aroma e as nuances. 2017-04-04 Juan Carrau Tannat de Reserva 2014. Quente e intenso, frutas maduras e retro gosto amadeirado; tem personalidade forte. 2017-03-28 West Lane Winey Calignane California 2012. Com 36 meses em barrica de carvalho francês, o gosto amadeirado é o mais presente; já está com tom amadurecido. 2017-03-02 Alma Mora Malbec 2016. Ameixa, muito frutado, pouco alcoólico; violáceo atraente; depois de um tempo um pouco azedo, um pouco groselha ou frutas vermelhas. 2017-02-18 Jean Bousquet Finca Lalande Malbec 2006. Envelhecidíssimo com sedimentos e tudo, amadeirado, doce e pouco quente; frutas muito mais maduras que um jovem. 2017-02-05 Nero D&#39;Avola Duca Sargento. Italiano que demorou pra ficar bom; muito quente e sem aroma, mas depois de amaciado agradável. 2017-02-05 Callia Alta Malbec 2016. Vinho argentino bom como sempre; frutado no aroma e no sabor; cereja meio geleia; um pouco enjoativo sem acompanhamento. 2017-01-19 Novecento Malbec 2016. Dessa vez, igualmente denso com pouco aroma, mas um gosto azedo com personalidade. 2017-01-15 Novecento Malbec 2016. Um tanto denso, mas sem muitos aromas; decepcionante para um malbec. 2017-01-10 Quantum Classic Ruby Red Blend Merlot/Pinotage/Ruby Cabernet África do Sul. Oleoso, pouco tânico, mas amadeirado no aroma; frutas vermelhas, vibrante e quente sempre. 2017-01-03 Santa Rita 120 Reserva Especial Syrah 2014. Deixei com a rolha e agora está cheirando a uva; gelado é meio verde; esquentando volta o amadeirado leve. 2016-12-31 Santa Rita 120 Reserva Especial Syrah 2014. Amadeirado, pouco aromático, quente, azedo. 2016-12-22 Lidio Carraro Sociedade da Mesa Tannat 2011. Todos os sinais que ainda tem muito que desenvolver; equilibrado e completamente escuro. Na adega. 2016-12-20 Portillo Malbec Salentein 2016. Frutado maduro e azedo, cor violácea, bem tânico, pouco alcoólico. 2016-12-16 Alamos Catena Zapata Malbec 2015. Amadeirado sempre presente, além das frutas maduras; alcoólico. 2016-12-12 Santa Julia Malbec 2015. Quente, frutas maduras com acidez gritante. 2016-11-20 Dada de Finca Las Moras 2016. Muito frutado, fresco, fácil de beber, transparente. 2016-11-13 El Legado Tannat Reserva 2015. Mais jovem parece melhor. 2016-11-13 El Legado Reserva Syrah 2015. Tânico e amadeirado; baunilha (aroma) e frutas negras (pouco); um bom buquê. Aberto para uma lasanha de escarola de domingo. 2016-11-13 El Legado Gran Reserva Edicion Especial Blend Tannat Syrah 2013. Um vinho social bom com carne. 2016-11-13 El Legado Blend Tannat Syrah 2013. Um vinho social bom com carne. 2016-11-13 Don Nelson Ariano Special Reserve Tannat 2010. Encorpado com final leve; pouco frutado e muito seco e tânico; combina com bife. 2016-09-23 Le Vigne Di Zamo Zamo Rosso. Um vinho quente, mas agradável; experimentei no mercado italiano da J.K.; pena que vinhos italianos são tão caros. 2016-08-30 La Perdices Petit Verdot 2015. Um vinho agradável, meio azedo, mas com um sabor que se mantém agradável em todo momento. 2016-06-20 De Gras Gran Reserva Carmenére 2015. Um Carmenére não muito forte, que perde o álcool. 2016-05-12 Magnesia Öküzgözü. Fácil demais de beber. Bom para visitas. 2016-05-12 Gato Preto Malbec 2014. Muito bom custo/benefício. 2016-05-12 Cosecha Tarapaca Carmenére 2014. Bom custo Bom custo benefício, mas mais caro que a média. 2016-05-07 Magnesia Kalecik Karasi. Fácil demais de beber. Bom para visitas. 2016-03-07 Taste Shiraz Cabernet 2013. Um sabor agradável, desce bem; pouco alcoólico. 2015-12-10 Tarapaca Cabernet Carmenére 2013. Um pouco quente, mas encorpado atrativo; boa cor. 2015-12-09 Alpasión Malbec 2012. No final, menos alcóolico, mais tânico. 2015-11-22 Alpasión Malbec 2012. No começo alcóolico; passando uma hora, além de aromático, sedoso, e com um amargor intenso, mas breve. 2015-11-06 CarinaE Prestige Blend Mendoza 2009. Menos alcoólico, mas é muito forte, mesmo. Quente. 2015-11-02 CarinaE Prestige Blend Mendoza 2009. Ainda alcoólico (depois do fechador à vácuo), meio amargo, pouco aroma. 2015-10-26 CarinaE Prestige Blend Mendoza 2009. Ao abrir, muitos aromas. Depois de um dia ou dois, um tanto sem graça e forte. Pode ter sido efeito do momento. 2015-09-29 Manos Negras Pinot Noir 2013. Alcoólico ao abrir, leve. 2015-09-07 Miguel Torres Cabernet Sauvignon Gran Reserva 2009. Chile	Amadeirado já no aroma, quente mas não alcoólico, um pouco doce. 2015-09-06 Rosso Dell&#39;Emilia Amabile. Doce naturalmente, meio enjoativo. A japa gostou. 2015-09-06 Nederburg. Ainda com frutas vermelhas mais doces como groselha. Enjoa um pouco depois da segunda taça. 2015-09-06 Gérard Bertrand Grand Terroir Syrah/Carignan/Mourvedre 2013. Muito aromático, complexo, pouco corpo, mas tânico. Com chocolate. 2015-09-06 Club de Sommeliers. Frutado no melhor estilo Malbec, mas com um corpo parecido com um Carmenére. 2015-08-30 Fuzion Templanillo/Malbec 2013. Manteve suas características de antes, mas depois de uma semana começou a parecer mais agradável com massa. 2015-08-23 Fuzion Templanillo/Malbec 2013. Equilibrado, não muito quente, gosto de groselha, mas sem exagerar. 2015-08-20 Manos Negras Malbec 2012. Interessante, seu amargor é curioso. 2015-08-20 Bouza Tannat 2013. Extremamente equilibrado, acho que poucos vinhos que tomei se equiparam a esse na casa do Incrível (talvez o Azul). 2015-07-26 Manos Negras Pinot Noir 2013. É azedo com final amargo, um Pinot Noir mais forte, seco. 2015-07-14 CarinaE Hommage Malbed 2009. No começo bem legal como na vinícola; agora já não está assim, um aroma... 2015-06-25 Gratia Agere Res. Está mais azedo, forte, um tanto amargo. Em suma: agradabilíssimo em poucas quantidades. 2015-06-21 Gratia Agere Res. É um sabor agradável, de vinho jovem, mas ainda não muito maturado. 2015-06-16 Don Pascual Tannat 2012. Não está envinagrado como eu temia, mas ainda é meio alcoólico e puxa a língua; não deixa de ser interessante, mas parece bem básico para um &amp;quot;Reservado&amp;quot;. 2015-06-12 Don Pascual Tannat 2012. Bem forte, talvez um pouco avinagrado já, então não vou arriscar dizer que é ruim, mas a garrafa talvez já esteja comprometida. 2015-05-01 Grey Glacier. Frutado mais amargo e um pouco azedo, agradável. 2015-04-30 JP Zeitão Red Castelão/Aragonez/Syrah 2013. Um vinho maduro e bem equilibrado. Continua ótimo custo-benefício. 2015-04-29 Teliani Valley. Continua agradável. O difícil é imaginar que uva é essa. 2015-04-29 Tarapaca Cabernet Sauvignon. Continua sendo um bom custo/benefício. Geléia de frutas sem ser tão enjoativo quanto um Malbec nacional depois de oxidar. 2015-04-26 Catamayor. Um pouco azedo, sabor intenso. Talvez tenha passado do ponto. 2015-04-19 Callia Alta Malbec. Bem forte e equilibrava bem com o Skirt Steak do Ouback. 2015-04-15 Oumsiyat Jaspe. Ainda razoável, frutado forte, quase amargo, pouco aroma. 2015-04-13 Santa Carolina Cabernet Sauvignon 2014. Equilibrado, bem leve, bom para massas. 2015-04-13 Oumsiyat Jaspe. Cheiroso, leve, mas nada de mais. 2015-03-23 Crios Cabernet Sauvignon 2004. O aroma é de madeira, a cor é de tijolo, e eu adorei a experiência de provar um vinho de 11 anos. 2015-03-04 Luna Benegas Cabernet Sauvignon 2011. É um Cabernet bem forte, mesmo. Difícil de tomar sozinho (até com queijo). Talvez mais difícil que alguns Malbecs. 2015-03-01 Luna Benegas Cabernet Sauvignon 2011. Cabernet frutado, fica bem alcoólico na saída. 2015-02-08 Portillo Malbec Salentein. A garrafa trazida da Argentina tem um gostinho mais especial por ser tão barata. Mas é o mesmo frutado, pouco alcoólico e tradicional malbec que combina com uma fraldinha suculenta. 2015-02-07 Concha y Toro Reservado Cabernet Sauvignon. Razoável; custo/benefício parece interessante no dia-a-dia. 2015-01-25 Nerderburgh Sul-Africano 2013. Bem azedo, um tanto forte demais em sua intensidade. 2015-01-24 Nerderburgh Sul-Africano 2013. Assim que abriu, vibrante, frutado. Depois de um tempo há um azedo bem presente. 2015-01-12 Mountain Hector Pinot Noir 2013. Já não lembra tanto assim uma vinícola. Parece mais maduro. 2015-01-01 Mountain Hector Pinot Noir 2013. Acabei de abrir já lembra uma vinícola. 2014-12-31 JP Zeitão Red Castelão/Aragonez/Syrah 2013. O pequeno tom amadeirado e sóbrio continua interessante. 2014-12-31 False Bay Pinotage 2012. Leve como sempre, anda meio enjoativo. 2014-12-31 Cepas Nobles Tannat 2009. Amadurecido, mas sem muita complexidade. 2014-12-31 Altavista Atemporal Pinot Noir/Chardonnay 2012. Doce, azedo, mas equilibrado. Muito frutado. 2014-12-28 Mountain Hector Pinot Noir 2013. O cheiro começou a lembrar aqueles dias visitando vinícolas, os tanques com vinho e o cheiro no ar. 2014-12-25 Mountain Hector Pinot Noir 2013. Bem frutado, azedo. 2014-12-24 Mountain Hector Sauvignon Blanc 2013. Sem muito aroma, corpo azedo, curioso. 2014-12-21 Gato Negro Cabernet. Fácil, frutado, pouco alcoólico. 2014-12-21 False Bay Pinotage 2012. Meio geleia, enjoativo. Um pouco quente. Não sei se compraria mais, tem que ver combina com que. 2014-12-21 Concha y Toro. Reserva Muito bom, verificar preço. 2014-12-21 Agostino Familia Blend 2008. Bom corpo, ameixa, frutado e levemente amadeirado, um pouco quente. 2014-12-20 Gottweiger Berg Zweigelt 2011. Alcoólico, já 2 meses aberto na geladeira, meio vinagroso.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Miluna Rosso Puglia</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/miluna-rosso/</link>
  <pubDate>2020-12-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/miluna-rosso/</guid>
  <description>Essa garrafa é da mesma vinícola do 50 safras, um vinho apresentado pelo @xvjau e que virou sensação depois que foi selecionado pelo @colemaker como brinde de batismo do aguardado ambiente lua. Essa é uma opção de baixo custo para ser bebido no dia-a-dia. Corpo leve e aromático, com sabor frutado de groselha e outras frutas vermelhas.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Salton Moscatel</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/salton-moscatel/</link>
  <pubDate>2020-12-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/salton-moscatel/</guid>
  <description>A linha Moscatel entre da Salton, vinícola referência mundial de frisantes, nunca decepciona. A desse ano se servida a puro colocando 10 mins no freezer antes da meia-noite vai nos brindar com um vinho liquoroso pelo açúcar adicionado, mas ao mesmo tempo equilibrado e não-enjoativo. É um ótimo custo benefício para quem não curte frisantes e quer brindar, e uma opção barata para compartilhar com quem não conhece nada de vinho seco.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Montepulciano</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/montepulciano/</link>
  <pubDate>2020-10-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/montepulciano/</guid>
  <description>Este vinho italiano &amp;quot;riserva&amp;quot; tem um aroma que começa azedo, subindo logo depois um doce. Por fim, o amadeirado domina, seguido por várias nuances que variam entre o frutado e o maduro. Não é um frutado fresco, pois ele é leve demais para se fazer presente, mas a palavra &amp;quot;leve&amp;quot; aqui depende do paladar de cada um. O corpo deste vinho para mim é médio para forte, e seu sabor bate exatamente com o descrito com o aroma, o tornando um trabalho final equilibrado. Para quem já visitou vinícolas irá se lembrar com ternura das cavas, lugares sagrados onde a madeira está mais presente, pois é lá que estão as barricas. Esse Montepulciano D&#39;Abruzzo da vinícola Torre Cerere é um dos poucos vinhos do velho mundo que vi que há um período de reserva de 24 meses. É obrigatório para um vinho DOC (de origem controlada) que possa ser chamado de reserva fique dois anos descansando, e pelo menos nove meses, o período de uma gestação, em carvalho. Nesse caso ele ficou um ano inteiro em barricas e outro ano em tanques de aço inox. A safra de 2016 que tenho em mãos está no ponto ótimo de consumo. Um brinde à complexidade.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Bota Velha</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bota-velha/</link>
  <pubDate>2020-10-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bota-velha/</guid>
  <description>Essa vinícola cujo site não encontrei vendeu esta garrafa para a Sociedade da Mesa, onde a consegui. Infelizmente nem na Sociedade é possível achar informações abertas de seus vinhos. Este é um vinho branco português da região de Douro, safra 2018. Ele se assemelha a um vinho verde. A própria região, ao norte de Portugal, não fica demarcada no Google Maps. é uma falta de informação considerável. O vinho é azedo e com bom corpo para um branco. Cítrico e com surpreendentes taninos, é estranho beber vinho branco assim. Talvez seja falta de costume.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Gaintus Radical</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/gaintus-radical/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/gaintus-radical/</guid>
  <description>Que uva é essa. Ela é bem diferente. Azeda, espanhola. Da região da Catalônia. Corpo parece fraco, mas é médio, intensidade do sabor curiosa. Dá pra passar um bom tempo pensando nesse vinho enquanto bebe. Melhor assim que abre. Depois é pra trocar ideia com os amigos.
A uva é Sumoll, que estava quase esquecida e foi revitalizada pelo projeto Gaintus, que começou em 2000 e hoje produz o único vinho 100% feito dessa uva. O Gaintus Radical é produzido primeiro escolhendo à mão essas uvas para depois da maceração passar seis meses descansando em barricas de carvalho francês de segundo uso.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Aura Wayra</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/aura-wine/</link>
  <pubDate>2020-09-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/aura-wine/</guid>
  <description>Azedo, alcoólico, picante, corpo médio pra leve, frutado e vibrante. Este é um vinho fácil de beber e ao mesmo tempo não perde o frescor enquanto é bebido. Acompanha bem comidas mais codimentadas, mas pode ser bebido sozinho mesmo que ainda agrada. A linha Aura possui vários rótulos, dentre elas a Aura, um Cabernet Sauvignon. A reserva dele é peculiar. Metade repousa em aço inoxidável com micro-oxigenação na companhia de pedaços de madeira de carvalho francês, e a outra metade descansa em barricas feitas com essa mesma madeira.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Silver Myn</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/silver-myn/</link>
  <pubDate>2020-08-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/silver-myn/</guid>
  <description>Há anos não comprava vinhos da Sociedade da Mesa. Minhas viagens para Argentina bastavam para encher a adega. Mas, suspensas essas aventuras, adquiri algumas garrafas do clube, e entre veio duas desse vinho francês de Bordeaux, o Silver Myn 2016, que é uma mistura de várias uvas da região de Gironde: Merlot, Cabernet Sauvignon, Cabernet Franc, Petit Verdot e Malbec. Dessa mistura vem uma sensação mista entre frescor e tradição.
Essa safra 2016 não possui o potencial tânico que lhe foi dado pelo seu amadurecimento independente para cada uva por 12 meses em carvalho francês, pois temos um vinho ainda vibrante e alcoólico. Há elementos que ainda podem envelhecer para melhor, como os sabores mais maduros. Porém, talvez nem tudo fique melhor com o tempo.
Ele é um vinho passageiro, uma companhia eventual para uma tarde após o serviço. Devo ter degustado errado, com acompanhamentos inusitados. Como feijoada (!). Se não posso beber o meu vinho como eu quero, qual a graça de tê-lo em minha adega?
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Arcanus</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/arcanus/</link>
  <pubDate>2020-07-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/arcanus/</guid>
  <description>Esta é a bodega orgânica da cidade de Cafayate (toda cidade tem suas frescuras). Minúscula a recepção, mas eles possuem um restaurante que funciona à noite (razoável). A visita turística não é muito empolgada nem completa, mas eles fazem o que podem sem estar na vinícola, mas muito próximo do centro da cidade.
Este é o vinho mais caro deles, deixado doze meses em barricas de carvalho americano e nove meses em carvalho europeu. Adquiri uma garrafa 2011 em 2017 em nossa primeira visita à região e ela ficou depositada na minha adega por mais três anos, até que acabaram-se os vinhos em reserva por causa da pandemia. Vamos a ele.
Primeiro o aroma complexo, buquê terciário lembrando óleos, e uma certa adstringência psicológica (jeito fresco de falar tânico) misturada com muita elegância. Não dá para comparar com nada já bebido antes porque esta obra de arte possui personalidade própria.
O sabor está quase sem álcool, que nesse estágio de envelhecimento apenas ajuda a esquentar a garganta e a boca. A combinação de azedo com amargo e frutas secas ou maduras é simplificar demais a experiência. Este é um vinho inesquecível. Ou faz muito tempo que não viajo.
Para compartilhar com empanadas feitas em casa ou aquele churrasco preguiçoso de domingo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Malma</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/malma/</link>
  <pubDate>2020-06-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/malma/</guid>
  <description>Faz um ano desde a última viagem para buscar vinho e conhecer lugares na Argentina. Fomos à Patagônia e conhecemos geleiras, Bariloche e essa vinícola de Neuquen que tem o charmoso rótulo de estrelas e um blend fora do comum. Comprei várias garrafas para envelhecer na minha adega e abri hoje mais uma delas. O teor alcoólico deste 2015 está bem menor que a última, e consigo sentir as frutas negras da região de maneira muito nítida, misturadas com o inesquecível Malbec e as frutas mais suaves, secundárias, seguidas de um ligeiro azedo.
Neuquen era uma região gigantesca de moradia de dinossauros e seu ecossistema do período jurássico. Eles possuem o maior dinossauro completo do mundo em um museu criado em torno dele, ao lado de uma gigantesca planície infestada de pegadas petrificadas em rocha. É impressionante vê-lo de tão próximo e se sentir tão indefeso como estaríamos na época se já existíssemos.
Tudo isso para comentar que existe matéria orgânica no solo. Petróleo. A Petrobrás está por lá. E é nesse solo que também florescem algumas uvas. Malma, Del Fin del Mundo e uma terceira vinícola são as três da capital seguidas de outras menores nas cidades satélites.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Batalha</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/batalha/</link>
  <pubDate>2020-06-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/batalha/</guid>
  <description>Em 1836 ocorre a Batalha do Seival, onde hoje fica o município de Candiota, RS. Esse conflito militar ocorreu quando os revolucionários da Revolução Farroupilha venceram o exército do Império Brasileiro e ensejaram a sonhada República Riograndense. Bons tempos. Em um dos melhores momentos da Guerra dos Farrapos.
Este vinho produzido na região é um reserva de 2014 que passou por maturação em barricas de carvalho francês. A complexidade e elegância desse Cabernet Sauvigon é incomparável na região. Seu corpo é leve, mas possui tanta personalidade que é difícil de beber rapidamente. Também, quem faria tamanha desfeita.
Esta garrafa foi um presente de amigos queridos, e me senti particularmente ao lado deles quando provei a primeira taça. Me fez abrir um pouco os olhos para as surpresas enófilas que podem estar escondidas no Sul do Brasil.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colomé de Rio Negro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colome/</link>
  <pubDate>2019-06-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colome/</guid>
  <description>Colomé de Rio Negro (Argentina) 2016. Corpo médio/forte, marca registrada da região de solo castigado. Frutas negras e/ou vermelhas maduras mais intensas que Malbec médio. Um pouco azedo e ácido, vai vem com carne mais gordurosa ou um Ancho de final de semana preguiçoso.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Aimé Moscatel</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/aime-moscatel/</link>
  <pubDate>2019-05-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/aime-moscatel/</guid>
  <description>Aimé Moscatel de Alejandria 2016 da Ruca Malen é o vinho doce argentino mais fácil de beber. Seu aspecto floral e herbal suavizam o paladar de uma maneira elegante. Não é muito doce.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Del Fin Del Mundo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/del-fin-del-mundo/</link>
  <pubDate>2019-05-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/del-fin-del-mundo/</guid>
  <description>Esse Del Fin Del Mundo Malbec 2016 é o jeito certo do mundo acabar: com um Malbec delicioso como esse, doce, frutado, tânico e com personalidade.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ruca Malen</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ruca-malen/</link>
  <pubDate>2019-05-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ruca-malen/</guid>
  <description>Reserva Malbec 2015 é a complexidade que eu estava esperando de Mendoza. Com 12 meses de barrica (80% francês, 20% americano de segundo e terceiro uso) ele não tem apenas os tons frutados do Malbec, mas oferece nuances sutis de ervas e minerais.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Zorro Y Arena</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/zorro-y-arena/</link>
  <pubDate>2019-05-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/zorro-y-arena/</guid>
  <description>Com Zorro Y Arena Malbec 2017 descobri que zorro quer dizer raposa em Neuquen, na Argentina, e esse vinho da região faz lembrar que existem várias por lá. Pra mim parecem apenas um cachorro com rabo esquisito.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Gloria Cota Cosecha Tardia 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/gloria-cota-cosecha-tardia/</link>
  <pubDate>2019-05-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/gloria-cota-cosecha-tardia/</guid>
  <description>É de uma vinícola de Mendoza e de uma uva desconhecida. Como toda colheita tardia, doce. Talvez por ter passado tanto tempo, apenas doce, mesmo. Um levíssimo gosto alcoólico (que se mistura do levíssimo amargo), mas continua com seus 13.5% e sobe rápido. Beber com queijo ou doces não muito doces.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Miolo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/miolo/</link>
  <pubDate>2019-05-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/miolo/</guid>
  <description>Peguei esse Tannat Reserva 2017 como uma forma de voltar a experimentar alguns vinhos brasileiros que dizem que é bom. Vou pausar esse projeto por enquanto. Os vinhos nacionais da Miolo representam bem a vinicultura brasileira: cara, ineficiente e chinfrim.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Humberto Canale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/humberto-canale/</link>
  <pubDate>2019-04-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/humberto-canale/</guid>
  <description> Os Malbecs do Rio Negro, na Patagônia argentina, são densos, mas ainda mantém a fruta e o aroma de um Malbec, como este Humberto Canale 2017, que é elegante em alguns momentos, ríspido em outros. date: &amp;quot;2019-05-29&amp;quot; tags: [ &amp;quot;wines&amp;quot; ] title: &amp;quot;Humberto Canale&amp;quot; Humberto Canale Íntimo 2017 é Cabernet de Rio Negro, região de Neuquen, no começo é bem mais forte que os outros Cabernet, mas com o tempo ele suaviza mantendo corpo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Aniello 006</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/aniello-006/</link>
  <pubDate>2019-04-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/aniello-006/</guid>
  <description>Esse Malbec do Rio Negro, Aniello 006 (com relevo no rótulo), da região Centro-Sul argentina, pode-se dizer que é bem básico por ser jovem, mas no fundo é da região menos interessante dos vinhos dos hermanos.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Domaine Les Barthes Comté Tolosan</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/domaine-les-barthes/</link>
  <pubDate>2019-04-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/domaine-les-barthes/</guid>
  <description>Malbec da França. Confere, produção? Sim, e ele é frutado como Malbec argentino, mas menos ácido, menos adstringente, menos sofrido. Uma experiência de comparação de terroirs. Ele foi a garrafa do meio entre dois Malbecs, um de Mendoza e outro de Rio Negro.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Nina Moscato</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/nina-moscato/</link>
  <pubDate>2019-04-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/nina-moscato/</guid>
  <description>Nina é um vinho naturalmente doce de uma uva que nunca tinha provado e que não fez diferença chamada Moscato Gialo. Imagino que daí veio moscatel. Ele é doce, mas nem tanto. Fácil de beber e de esquecer. Vinhos brancos e suas sensações leves demais.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Aimé Ruca Malen</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/aime/</link>
  <pubDate>2019-04-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/aime/</guid>
  <description>Malbec 2017 que tinha comprado lá em Neuquen pra abrir (mas me senti meio enjoado no dia) e ele estava bom, embora nada demais. Um Malbec frutas negras e corpo médio.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Esteco</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-esteco/</link>
  <pubDate>2019-04-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-esteco/</guid>
  <description>Malbec 2014 que achei no Carrefour de Neuquen (Argentina) por 30 conto e estava amargo demais. Deixei na geladeira e depois de um tempo ficou bacananinha, adstringentes e com frutas negras, alguma textura, apesar de ainda nada demais para um Malbec envelhecido em supermercado.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>La Poderosa</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/la-poderosa/</link>
  <pubDate>2019-04-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/la-poderosa/</guid>
  <description>Em homenagem ao genocida Che Guevara quando deu seu rolê de bike pelo deserto. É vinho meio amargo, sem estrutura. Del Fin Del Mundo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Estancia Mendoza</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/estancia-mendoza/</link>
  <pubDate>2019-03-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/estancia-mendoza/</guid>
  <description>Estancia Mendoza foi um blend Malbec/Cabernet 2015 encontrado no mercado de casa, mas não foi um bom achado. Um pouco queimado, faz lembrar que mercadinho de bairro cuida de seus vinhos como a bunda. 20/04 É, tava estragado, mesmo, joguei fora.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Porvenir Laborum Syrah 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-laborum-syrah-2014-2019/</link>
  <pubDate>2019-02-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-laborum-syrah-2014-2019/</guid>
  <description>Safra 2014 de acordo com o Fabio merecia mais anos de guarda pelo alto teor de álcool. Eu discordo, pois não tenho certeza se a guarda em carvalho criou estrutura suficiente; se não se nota a madeira hoje, se notará amanhã?
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cava Família Oliveda</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cava-familia-oliveda/</link>
  <pubDate>2019-01-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cava-familia-oliveda/</guid>
  <description>Brut (Méthode Tradicionnelle) é brut, mas não parece tão seco assim. Bom pro calor de uma reunião de acionistas na varanda.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Chandon Brut Rose</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/chandon/</link>
  <pubDate>2019-01-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/chandon/</guid>
  <description>Quem não curte frisantes docinhos nem super-secos, o Chandon Brut Rosé é uma boa pedida; rosé levemente gaseificado com aspectos florais que lembra frutas vermelhas frescas (por causa do azedo). Fácil de beber se já provou vinhos secos e gostou; para clima de virada.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Jose Luis Mounier</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/jose-luis-mounier/</link>
  <pubDate>2019-01-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/jose-luis-mounier/</guid>
  <description>O Reserva 2013 (Malbec/Tannat/Cabernet) foi feito com muito carinho e decicação; estrutura impecável, corpo médio pra forte, álcool que orna com o carvalho (15 meses) seguido de frutas maduras e especiarias. Vai bem com carne forte e até gordurosa (tem Tannat).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Valtier Utiel</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/valtier-utiel/</link>
  <pubDate>2019-01-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/valtier-utiel/</guid>
  <description>Requena Reserva 2013 é um espanhol que tem o corpo de um reserva sem o peso da madeira. Mas os aromas estão lá, amadurecidos. Bom, talvez nem tanto. Depois de mais de uma semana na geladeira não é que o gosto deu uma suavizada interessante? Mas ainda é um vinho de personalidade forte, que sempre te chama a atenção pelo azedo ou tanino. Bom com fusili e molho de tomate sem acidez.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dancing Crow</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dancing-crow/</link>
  <pubDate>2018-12-31</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dancing-crow/</guid>
  <description>Dancing Crow, Vineyards Zinfandel Lake County 2017. Estava aberto há uma semana, perdeu o pouco do álcool que tinha e a pouca vibração dos corvos que trazia. Mas o doce também se foi, deixando um gosto ligeiramente agradável de um Zinfandel californiano.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Portillo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/portillo/</link>
  <pubDate>2018-12-31</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/portillo/</guid>
  <description>Salentein Portillo Malbec em sua edição 2017 continua o mesmo Malbec com sabor de frutas vermelhas (mais compota que frescas) e um corpo médio que é ótimo custo/benefício se você não pagasse imposto de importacão (infelizmente você paga, trouxa).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Anciano Tempranillo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/anciano-tempranillo/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/anciano-tempranillo/</guid>
  <description>Apesar das expectativas, o Anciano Tempranillo Gran Reserva 2007 Valdepeñas que nosso amigo trouxe ao churrasco decepcionou. Depois de 11 anos em reserva ele simplesmente parece um vinho de apenas 3. Mas é bom, embora não compense guardar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Biscardo Valpolicella Ripasso</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/biscardo-valpolicella-ripasso/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/biscardo-valpolicella-ripasso/</guid>
  <description>Foi presente de um amigo/colega e eu gostei muito. Se trata de um vinho italiano com um corpo decente e um equilíbrio agradabilíssimo no paladar. Fácil de beber (ainda mais com carne).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Joel Gott</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/josel-gott-zinfandel/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/josel-gott-zinfandel/</guid>
  <description>Safra de 2016, é um Zinfandel que consegue até ser equilibrado. Você vai precisar de uma carne muito boa na churrasqueira (como a da festa de fim de ano da BitForge) para conseguir acompanhar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ménage à Trois</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/menage-a-trois/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/menage-a-trois/</guid>
  <description>Quem nunca experimentou um Ménage à Trois não sabe o que está perdendo. Se trata de um blend de três uvas. Essa vinícola de Napa tem pelo menos duas receitas.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Rosso California Red Wine</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/rosso-california/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/rosso-california/</guid>
  <description>É o típico &amp;quot;vinho tinto default&amp;quot; da Califórnia. E não é nada demais. Não importa se você colocou por 36 meses na barrica.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Vinhos de Napa Valley</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vinhos-napa-valley/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vinhos-napa-valley/</guid>
  <description>Algumas observações sobre os vinhos em Napa Valley. Uva da Argentina produzida no Chile em formato americano é prova da globalização do local (um ótimo custo/benefício, btw). 36 meses em Napa Valley é um valor comum de reserva na barrica (e o gosto não melhora muito). Inglenook ou a vinícola do Copolla é estilosa, quase brega, mas ainda pra quem curte cinema é o Ó. Os vinhos italiano da uva Primitivo são renomeados nos EUA como Zinfandel (não sei bem pq). Napa importando vinhos australianos que usam uvas de outros lugares do mundo é mais uma prova da globalização. PS: A foto do vinho moneda é uma homenagem ao meu amigo @drmadera.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Domingo Molina</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/domingo-molina/</link>
  <pubDate>2018-11-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/domingo-molina/</guid>
  <description>Cabernet Sauvignon 2014 não é o Cabernet que você está acostumado a tomar; criado na terra pobre e seca da região de Salta, essa uva que costuma ser leve ganha um corpo direto do solo e posteriormente nas barricas de carvalho onde descansa e apura seu gosto de frutas maduras e corpo médio pra forte. Mas ainda acompanha lasanha.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Casillero del Diablo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/casillero-del-diablo/</link>
  <pubDate>2018-11-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/casillero-del-diablo/</guid>
  <description>Cabernet Sauvignon sempre é a opção para o final do rolê: confiável, meio termo e simples, como deve ser para um bando de bêbados.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pata Negra</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pata-negra/</link>
  <pubDate>2018-11-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pata-negra/</guid>
  <description>Tempranillo 2016 é uma opção tão boa e leve que dois trouxeram para o rolê. Como se o Cabernet decidisse ter um pouco mais de frescor e personalidade.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Quinta de Bons-Ventos</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/quinta-de-bons-ventos/</link>
  <pubDate>2018-11-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/quinta-de-bons-ventos/</guid>
  <description>Continua sendo aquele vinho português meio tudo um pouco, meio doce (frutas maduras), meio azedinho, meio vibrante e perfeito para um churrasco na casa do Fernandão.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Castelvere Castelloc Abiano</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/castelvere-castelloc-abiano/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/castelvere-castelloc-abiano/</guid>
  <description>Safra de 2016 é um rosé italiano que servem no Maremonti, um restaurante de massas que tem no Park Shopping São Caetano; sua primeira impressão é que mesmo custando o olho da cara dá dor de cabeça. A segunda impressão não me lembro.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Gualiama Salvador Figueroa</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/gualiama-salvador-figueroa/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/gualiama-salvador-figueroa/</guid>
  <description>Este Malbec 2016 da Salvador Figueroa, menor vinícola da Argentina, foi comprada em 2017 e mantida por um ano e meio envelhecendo na minha adega. Ela possui estrutura pra mais. Envelhecida em tonéis de carvalho ela está ainda doce, como frutas vermelhas mais maduras (ou compota) e um teor alcoólico que abraça a boca, é sedoso embora levemente rudimentar com corpo difícil. Levemente enjoativo, pode aguardar mais tempo, quiçá uns dois anos.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Hermanos Torrontés</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/hermanos-torrontes/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/hermanos-torrontes/</guid>
  <description>Dulce Natural 2017, da bodega Domingos Molina em Cafayate (Argentina) é o vinho docinho com complexidade, estrutura, frescor e acidez; é possível degustá-lo sozinho.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sunal</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sunal/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sunal/</guid>
  <description>Este Malbec 2014 foi comprado no restaurante Bad Brothers em Cafayate. Ele está sedoso, quentinho, complexo a ponto de despertar poesia, ácido na medida certa e corpo mais difícil de tomar, embora irresistível. Altamente recomendável para fãs de Malbec entenderem o que é o deserto de Salta.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Porvenir Laborum Shiraz 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-laborum-syrah-2014/</link>
  <pubDate>2018-10-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-laborum-syrah-2014/</guid>
  <description>Esta série Laborum comprova que é a melhor vinícola de Cafayate, Argentina, do plantio ao tratamento dos visitantes. Possui corpo médio, personalidade em camadas, difícil de beber porque suas frutas maduras mantêm o cérebro funcionando e apreciando.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Quará Torrontes Dulce</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/quara-torrontes-dulce/</link>
  <pubDate>2018-10-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/quara-torrontes-dulce/</guid>
  <description>Safra 2017 é docinho, simples, corpo médio e fácil de beber; pouco enjoativo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Quará Malbec</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/quara-malbec/</link>
  <pubDate>2018-10-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/quara-malbec/</guid>
  <description>2014 foi a aquisição direto da bodega para provar um vinho que eu não pagaria 200 reais aqui no Brasil. Mas seu corpo médio com presença de frutas vermelhas e maduras, um aroma rápido e macio, assim como seu sabor tânico e pouco alcoólico comprovam que ele pode muito bem valer 100, e se não fosse o roubo feito na passagem de fronteira custaria mesmo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ruca Malen Malbec</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ruca-malen-malbec/</link>
  <pubDate>2018-10-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ruca-malen-malbec/</guid>
  <description>Safra de 2016 no começo é um mabec leve demais, frutado; mais tarde fica meio tânico, corpo médio e enebriante.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cosecha Tarapaca</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cosecha-tarapaca/</link>
  <pubDate>2018-10-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cosecha-tarapaca/</guid>
  <description>Cabernet Sauvignon da Cosecha Tarapaca 2016 mantém a camada extra de elegância de um vinho industrial, mas que justamente por isso entrega em bom custo benefício.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Porvenir de Cafayate Laborum Malbec Tardío 2018</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-laborum-malbec-tardio/</link>
  <pubDate>2018-10-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-laborum-malbec-tardio/</guid>
  <description> Um Malbec tão tardio que um mês aberto na geladeira dá sinais de azedo. date: &amp;quot;2019-02-25&amp;quot; tags: [ &amp;quot;wines&amp;quot; ] title: &amp;quot;El Porvenir Laborum Malbec Tardio&amp;quot; Safra 2016 mantém sabor do Malbec em solução aquosa e doce, além de oleosa e encorpada. Não é vinho com açúcar como os brasileiros baratos.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Travessia</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/travessia/</link>
  <pubDate>2018-09-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/travessia/</guid>
  <description>Travessia Cabernet Sauvignon é um vinho chileno da Concha y Toro, mas eles não querem que você saiba disso. O nome do fabricante fica nas letrinhas miúdas no verso da garrafa. Quem ganha prêmios de pontuação costuma ter vergonha de admitir que vinho é arte, também, e tem da baratinha e da que ganha dinheiro às custas dos trouxas. Esse é facinho de tomar e de achar no mercado. Serve como um acompanhamento para qualquer hora com qualquer comida. Uma sopa, um caldo, chocolate, carne com arroz, queijos. Tudo combina. Ele mesmo não é marcante, exceto pelo seu azedo constante, mas acaba virando um amigo, para compartilhar momentos do dia a dia. É um Malbec alcoólico e frutado para macho, pois seu corpo é pelo menos médio e exige um pouco de postura para beber. Bom ponto de entrada se quer começar a beber vinho como homem.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Famille Hugel</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/famille-hugel/</link>
  <pubDate>2018-09-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/famille-hugel/</guid>
  <description>Pinot Noir de 2014 é leve demais, sem álcool, sem corpo, nem estrutura. Demonstra como é muito errado manter em reserva esta uva (pelo menos esta versão).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tamari AR</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tamari-ar/</link>
  <pubDate>2018-09-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tamari-ar/</guid>
  <description>Malbec 2013 é daqueles momentos onde valeu muito a pena beber vinhos medíocres, pois este é sensacional. Frutado, tânico, estruturado em corpo médio pra forte.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cave De Ladac Rouge</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cave-de-ladac-rouge/</link>
  <pubDate>2018-09-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cave-de-ladac-rouge/</guid>
  <description>Este vinho francês tem corpo leve como Cabernet, fácil de beber, tem umas nuances que lembra fermento frutado, frutas não-cítricas, e é muito bom para conversar com amigos em churrasco na varanda.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Porvenir Amauta Corte III 2017</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-amauta-corte-iii/</link>
  <pubDate>2018-09-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-amauta-corte-iii/</guid>
  <description>Essa família de vinhos da El Porvenir possui 4 cortes, cada um com sua personalidade; este Corte III é Reflexão; um Malbec/Cabernet com corpo médio pra forte, pouco frutado e aromático, mas seu corpo compensa as frivolidades vermelhas que os Malbecs costumam ter.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Salentein Portillo Dulce Natural Sauvignon Blanc 2017</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/salentein-portillo-dulce-natural/</link>
  <pubDate>2018-09-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/salentein-portillo-dulce-natural/</guid>
  <description>Que surpresa este vinho doce que achamos no mercado de Tucuman. Ele combina perfeitamente com o queijo de cabra que trouxemos para compartilhar com os amigos e ainda combinou com um delicioso doce de abacaxi da anfitriã. Não é um doce enjoativo, é um doce harmonioso, sem adição de açúcar; apenas esta inusitada uva do Sauv. Blanc em colheita tardia.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Trivento Tribu Syrah</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/trivento/</link>
  <pubDate>2018-09-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/trivento/</guid>
  <description>A safra de 2017 é um ótimo Mendoza onde o custo/benefício fala mais alto que a busca por vinhos mais complexos dessa bodega de respeito; um pouco alcoólico demais, mas dá pro gasto depois de um tempo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Concha Y Roto</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/concha-y-toro/</link>
  <pubDate>2018-08-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/concha-y-toro/</guid>
  <description>O Reservado Malbec 2017 Concha Y Toro possui uma cor tijolada que não faz muito sentido vindo de um Malbec. Mas isso é porque o mercadinho do lado deve ter deixado esquentando em algum canto por lá. Não importa. Ele ainda mantém o gosto de geléia ou compota de frutas vermelhas e um corpo médio semi-ríspido e pouco aroma. Um vinho do dia-a-dia (apesar do Reservado enganoso).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Gato Negro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/gato-negro/</link>
  <pubDate>2018-08-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/gato-negro/</guid>
  <description>O Gato Negro Malbec 2016, também do mercadinho do lado, é um bom custo/benefício para quem gosta de Malbecs frutados (como são os Malbecs), mas sem a frequência de nuances. É um vinho pomposo sem ser caro.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Santa Helena</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/santa-helena/</link>
  <pubDate>2018-08-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/santa-helena/</guid>
  <description>O Santa Helena Reservado Malbec 2016 do mercado aqui perto de casa não está tão caro, mas para um Malbec relativamente recente ele está queimado. Seu gosto é agradável, mas seu aroma de frutas já se foi há tempos. O Malbec 2016 Santa Helena do mercadinho precisa respirar, pois é muito alcoólico. Mas depois disso vira um ótimo custo/benefício. Corpo médio pra forte com frutado e tanino médios, este Malbec cai bem para degustações leves.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Catena Zapata</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/catena-zapata/</link>
  <pubDate>2018-08-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/catena-zapata/</guid>
  <description>O Malbec 2015 é um pouco decepcionante pelo preço vendido aqui no Brasil e por ser um Malbec tão equilibrado que se torna comportado demais. As notas de frutas vermelhas semi maduras vem mais no sabor, e o aroma não agride mas não cativa. E depois de muito tempo respirando a coisa fica na mesma.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Trassoles</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/trassoles/</link>
  <pubDate>2018-07-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/trassoles/</guid>
  <description>De Cabernet Sauvignon e Malbec é o único tinto da vinícola cooperativa de Cafayate que está aberta há dez anos. Uma ótima ideia do pessoal de lá, para se proteger da exploração das grandes vinícolas. Esse é bem ríspido, forte e ácido, mas com tempo de respiro fica pouco frutado e tânico. Experimentando com blend de queijo da produtora local (trouxe tudo de lá).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Portillo Pinot Noir 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/portillo-pinot-noir/</link>
  <pubDate>2018-06-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/portillo-pinot-noir/</guid>
  <description>O Pinot Noir da Salentein parece suquinho acompanhado de comida (estrogonofe que a Mitiko fez), mas tomando sozinho tem um leve azedo com leves aromas de um rosé (apesar de ser tinto). Fácil de beber e um perigo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>The WineHouse Tinto Douro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-winehouse-tinto-douro/</link>
  <pubDate>2018-06-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-winehouse-tinto-douro/</guid>
  <description>Este vinho portuga estava na minha guarda e abri em seguida ao Pinot Noir para tomá-lo sozinho. Ele é bem mais frutado e doce, encorpado que o Pinot, e mesmo bêbado achei sensacional. Tive que guardar a taça servida para outro momento.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Domingo Molina Tannat 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/domingo-molina-tannat/</link>
  <pubDate>2018-06-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/domingo-molina-tannat/</guid>
  <description>Mais um Tannat frutado, mas com corpo de presença, de Cafayate. Os Tannats da Argentina não são os mesmos do Uruguai. Os de Salta, como esse, reserva de 2014, mantém a leveza do Tannat com a robustez de seu processo que começa no deserto. Difícil extrair e boa entrada para o churrasco com a família Incrível.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>San Pedro de Yacochuya Cabernet Sauvignon 2015 Rancho Cuatro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/san-pedro-de-yacochuya-cabernet-sauvignon/</link>
  <pubDate>2018-06-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/san-pedro-de-yacochuya-cabernet-sauvignon/</guid>
  <description>A 2035 metros acima do mar e mantido metade em barricas de roble francês de primeiro uso e a outra metade em segundo, este vinho de Cafayate da região que leva o nome indígena que significa água leve não tem nada de leve em suas uvas. O Malbec de lá é forte, intenso e de um amargor áspero. Seu blend Malbec/Cabernet, um pouco menos. Porém, este 100% Cabernet Sauvignon alia essa postura agressiva das uvas em um terreno centenário e árido com o envelhecimento por 12 meses na barrica. É possível sentir a madeira em toda sua composição e as notas de personalidade deixadas por esta em um Cabernet que é tudo, menos trivial. Apreciado com a família Incrível no churrasco em casa.
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
