<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>wines on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/wines/</link>
    <description>Recent content in wines on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/wines/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Bota Velha</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bota-velha/</link>
  <pubDate>2020-10-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bota-velha/</guid>
  <description>Essa vinícola cujo site não encontrei vendeu esta garrafa para a Sociedade da Mesa, onde a consegui. Infelizmente nem na Sociedade é possível achar informações abertas de seus vinhos. Este é um vinho branco português da região de Douro, safra 2018. Ele se assemelha a um vinho verde. A própria região, ao norte de Portugal, não fica demarcada no Google Maps. é uma falta de informação considerável. O vinho é azedo e com bom corpo para um branco. Cítrico e com surpreendentes taninos, é estranho beber vinho branco assim. Talvez seja falta de costume.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Gaintus Radical</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/gaintus-radical/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/gaintus-radical/</guid>
  <description>Que uva é essa. Ela é bem diferente. Azeda, espanhola. Da região da Catalônia. Corpo parece fraco, mas é médio, intensidade do sabor curiosa. Dá pra passar um bom tempo pensando nesse vinho enquanto bebe. Melhor assim que abre. Depois é pra trocar ideia com os amigos.
A uva é Sumoll, que estava quase esquecida e foi revitalizada pelo projeto Gaintus, que começou em 2000 e hoje produz o único vinho 100% feito dessa uva. O Gaintus Radical é produzido primeiro escolhendo à mão essas uvas para depois da maceração passar seis meses descansando em barricas de carvalho francês de segundo uso.
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
