<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>events on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/events/</link>
    <description>Recent content in events on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright é invenção do capitalismo burguês opressor. Todos os direitos não serão reservados.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/events/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Bode Caloni Cast Live</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bode-caloni-cast-live/</link>
  <pubDate>2020-05-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bode-caloni-cast-live/</guid>
  <description>Alguns caras em uma noite de quinta-feira falando sobre aleatoriedades que giram em torno de cinema, social justice (justiça social), anime e o melhor filme de todos: The Room. O primeiro bodecast live do grupo C/C++ Brasil foi sucesso de participantes e fracasso de público (só veio o Matheus e o Elias). Descobrimos que o Gianni, fundador do grupo do Telegram, tem o péssimo costume de largar os filmes pela metade.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Minha palestra sobre Windbg</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mbconf-at-home-2020-palestra-windbg/</link>
  <pubDate>2020-04-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mbconf-at-home-2020-palestra-windbg/</guid>
  <description>A MBConf@Home2020 foi um sucesso. Parabéns aos organizadores, palestrantes e apoiadores. Eu nunca fui em um evento de tecnologia em que tudo funcionou do começo ao fim. Simplesmente fantástico o nível de qualidade da organização. Fora que trezentas pessoas ficaram em casa e participaram conosco dessa troca de conhecimento =).
Minhas palestra foi a seguinte: dei uma pincelada no que é o WinDbg para os que ainda não conhecem e realizei algumas manobras pouco usuais de depuração, tentando fugir um pouco da rotina do programador e me enfiando no que seriam minhas sessões antigas de hacking ou cracking da época que analisava trojans ou depurava serviços que saíam depois que meu depurador remoto já tinha ido embora.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Mbconf</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mbconf/</link>
  <pubDate>2020-04-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mbconf/</guid>
  <description>Daqui a 12 dias acontecerá um evento online com palestras organizadas pela Mente Binária, uma galera muito afiada nos SOs, ferramentas e programação mais baixo nível. Estarei colaborando com algumas dicas de uso do WinDbg. O custo é zero. Para se inscrever, basta ir no site do evento e&amp;hellip; se inscrever? No vemos lá =).</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Seleção de Filmes da 43a MostraSP</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mostrasp-43-2019-selecao-filmes/</link>
  <pubDate>2019-10-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mostrasp-43-2019-selecao-filmes/</guid>
  <description>Foi divulgada a lista dos filmes para a mostra desse ano. Já conheço alguns diretores por filmes anteriores.
 Abel Ferrara (filmes nessa Mostra: O Projectionista) dirigiu o &amp;ldquo;abominável&amp;rdquo; Bem-Vindo a Nova York, um estudo de personagem com Gérard Depardieu. Ale McHaddo (filmes nessa Mostra: Osmar a Primeira Fatia do Pão de Forma) iniciou no cinema com uma animação tosquinha chamada BugiGangue no Espaço, baseada em DVD educacional. Aly Muritiba (filmes nessa Mostra: Irmãos Freitas) era um ex-agente penitenciário que virou diretor; é dele o sensacional Para Minha Amada Morta e ele volta a revisitar sua antiga profissão no ótimo A Gente.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Native Floripa 2018</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/native-floripa-2018/</link>
  <pubDate>2018-09-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/native-floripa-2018/</guid>
  <description>O Native Floripa desse ano foi um evento de nerds que adoro e também uma viagem e encontro de nerds (que também adoro). Isso quer dizer que este é um post duplo, onde analiso tanto a viagem quanto o evento.
Como viagem Floripa é uma cidade que se divide em ilha e continente. Na ilha há um emaranhado de rodovias que circulam pelos morros e que se cruzam onde percebemos que a prefeitura não tem o mínimo de cuidado e investimento em fazer conexões decentes.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>PHP Experience 2018 Dia 2: Críticas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/php-experience-2018-dia2-criticas/</link>
  <pubDate>2018-03-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/php-experience-2018-dia2-criticas/</guid>
  <description>Grades decepcionantes. O segundo dia do PHP Experience demonstrou pela qualidadade e teor das palestras pelo menos duas coisas: 1) a comunidade parece interessada em boas práticas e arquitetura (o que é ruim), 2) a comunidade parece mais interessada em &amp;ldquo;diversidade&amp;rdquo; que qualidade (o que é duplamente ruim).
As palestras que frequentei foram:
Uma lenta e dolorosa peregrinação teórica sobre boas práticas de como desenvolver e entregar software&amp;hellip; até esqueci sobre que tipo de software.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Apostas Oscar 2018 (com resultados)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/apostas-oscar-2018/</link>
  <pubDate>2018-03-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/apostas-oscar-2018/</guid>
  <description>Resultado das apostas. Inspirado pelo meu amigo, vamos lá com alguns chutes de quem não sabe nada sobre Oscar (apenas que é um concurso de beleza capitalista):
Roteiro original:
 Minha aposta: Get Out/Corra! (Jordan Peele). Explicação: A forma de dar prêmio por cota racial sem prejudicar melhor filme, etc (além de ser um ótimo roteiro). Quem ganhou: Corra! (That&amp;rsquo;s a Bingo!) Considerações finais: Ponto para a representatividade e a inventividade de Peele, reciclando o gênero.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>iMasters PHP Experience</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/imasters-php-experience/</link>
  <pubDate>2018-03-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/imasters-php-experience/</guid>
  <description>Meu primeiro post no blog sobre PHP. Já programei alguma coisinha no passado e meu amigo Strauss fez o blogue dele todo em php, do zero. Sim. Programador de verdade ele.
Mas hoje quero falar sobre o iMasters PHP Experience, que tive a oportunidade de frequentar graças ao meu amigo T@z. Hoje foi o keynote e amanhã serão as trilhas. Este é um evento muito bem organizado e frequentado por centenas de pessoas.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Caloni Palestrando Sobre Bitcoins Antes De Virar (Muito) Modinha</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/caloni-palestrando-sobre-bitcoins-antes-de-virar-modinha/</link>
  <pubDate>2018-02-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/caloni-palestrando-sobre-bitcoins-antes-de-virar-modinha/</guid>
  <description>Naquela época o bitcoin estava oscilando entre 3000 e 5000 reais. Dá pra acreditar? Faz muito tempo. Cerca de um ano. E hoje tem pessoas dizendo que o mundo vai acabar porque bitcoin caiu para a mínima de 20k. Aham. Porém, existe uma imensidão de questões no meio desses valores que é: o que, afinal de contas, é uma moeda digital? Essa minha palestra foi ministrada no Native Floripa 2017, no comecinho daquele ano acho.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>NativeFloripa 2017: Impressões</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/native-floripa-2017-impressoes/</link>
  <pubDate>2017-03-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/native-floripa-2017-impressoes/</guid>
  <description>A despeito de poucas pessoas envolvidas na organização, o primeiro evento no estilo Encontro CCPPBrasil (sem ser um encontro CCPPBrasil) foi um grande sucesso. Houve um nível de palestras razoável com um público idem. Houve também uma maior participação das pessoas, com perguntas e às vezes quase um debate. Houve café no coffee break, mas mais importante: houve chope artesanal no Happy Hour. E por causa disso não há comparativos com encontros C++ de Sampa e Rio =).</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Native Floripa 2017: Palestras</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/native-floripa-2017-palestras/</link>
  <pubDate>2017-02-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/native-floripa-2017-palestras/</guid>
  <description>Já está disponível na grade de palestras do Native Floripa 2017 o conteúdo que será ministrado nos dois dias do final de semana dias 18 e 19 de março de 2017 em Florianópolis, na Associação Catarinense de Empresas de Tecnologia (Rodovia SC 401, Km 4, Bairro Saco Grande, Florianópolis, SC, CEP 88032-000, Telefone (48) 2107-2700). As palestras englobam trabalhos acadêmicos, teoria da computação, demonstração de bibliotecas e práticas comuns no dia-a-dia, treinamentos em engenharia reversa, embarcados e internet das coisas, e toda coleção de linguagens bizarras que você poderá conhecer.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Saldo da 40a. MostraSP</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/saldo-da-40-mostra-sp/</link>
  <pubDate>2016-11-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/saldo-da-40-mostra-sp/</guid>
  <description>Vinte e dois filmes. Essa foi a quantidade que consegui assistir nessa primeira mostra que me dedico nos dias de semana (uma bagatela de ter a própria empresa). Na maioria dos dias foram três sessões seguidas; em alguns dias tive que me ausentar, outros simplesmente entrei na sala errada! (e acabei vendo, por exemplo, o ótimo O Contador). No entanto, foi de longe a edição do festival em que mais vi filmes, e a primeira em que escrevi sobre todos eles.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Diretores da 39a. Mostra de Cinema em São Paulo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/diretores-da-39-mostra-sp/</link>
  <pubDate>2015-10-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/diretores-da-39-mostra-sp/</guid>
  <description>Mostra chegando, e começa a ser liberadas as listas de diretores, filmes e, em breve (na última hora) a programação. Segue a lista dos diretores que dirigiram pelo menos algum filme com texto no Cine Tênis Verde:
Nasceu em Zenica, Bósnia-Herzegovina, em 1969. Foi criado em Sarajevo, onde estudou direção. Seu primeiro longa-metragem, Terra de Ninguém (2001), ganhou o Oscar de melhor filme estrangeiro e o Prêmio do Público de melhor longa de ficção na 25ª Mostra.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Técnicas antidebugging no TDC 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tecnicas-antidebugging-no-tdc-2015/</link>
  <pubDate>2015-07-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tecnicas-antidebugging-no-tdc-2015/</guid>
  <description>Esse fim-de-semana, quer dizer, contando com a sexta-feira (dia 24/07/2015), tivemos a trilha de segurança no TDC 2015, e eu palestrei pela segunda vez, dessa vez com um material mais antigo ainda, mas que parece ter agradado alguns: técnicas antidebugging.
O código está em um branch no GitHub e a palestra também, mas você pode acompanhar diretamente aqui:
http://pt.slideshare.net/slideshow/embedcode/key/g5lKLH15KTcenu
O que vocês acham de uma versão em áudio? Tenho algumas anotações que costumo fazer para treinar, mas não sei até quando uma palestra no estilo vídeo com áudio poderá agradar.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>TDC 2015 No More</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tdc-2015-no-more/</link>
  <pubDate>2015-07-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tdc-2015-no-more/</guid>
  <description>Eu represento o Grupo C/C++ Brasil. Sou um dos fundadores. A bem da verdade, todos que participam ativamente no Google Groups e/ou ajudam a organizar o nosso saite, e/ou ajudam a fortalecer a presença de uma comunidade C/C++ no país representam, em menor ou maior grau, a esse ideal que é: as linguagens C e C++ ainda são muito úteis na programação de uso geral, em cenários tão distintos e tão variados que fica difícil sequer listar onde elas são usadas sem parecer panelinha.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Escolha de palestras para o TDC 2015 Sampa</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/escolha-de-palestras-tdc-2015-sp/</link>
  <pubDate>2015-06-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/escolha-de-palestras-tdc-2015-sp/</guid>
  <description>Já passou a semana de envio de palestras, e agora chegou a hora de escolher as palestras que farão parte da Trilha C/C++ do TDC 2015, em São Paulo. Se vocês puderem colaborar, é super-simples e rápido. Há uma lista de títulos de palestras e você só precisa escolher qual a mais importante para você. Avalie com cuidado.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>TDC SP 2015 (Call for Papers)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tdc-sp-2015-cfp/</link>
  <pubDate>2015-06-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tdc-sp-2015-cfp/</guid>
  <description>Antes do nosso encontro 12 no Rio, no segundo semestre, teremos o TDC São Paulo, que já está em sua fase de chamada de trabalhos. Se você tem alguma coisa para apresentar, não se acanhe. Todos são bem-vindos! =)
Peço que os palestrantes que não tiveram a oportunidade de apresentar seu trabalho colaborem com o evento, já que nosso próximo encontro será no Rio, cujo público, acredito eu, deverá mudar em sua maioria.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>TDC2014: Trilha de C/C&#43;&#43; teve palestras para todos os gostos</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tdc2014-trilha-de-cc-teve-palestras-para-todos-os-gostos/</link>
  <pubDate>2014-08-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tdc2014-trilha-de-cc-teve-palestras-para-todos-os-gostos/</guid>
  <description>A trilha da nossa(s) linguagem(ns) querida(s) do coração(ões) desse ano foi bem heterogênea: Rodrigo Madera pegando na mão dos ainda não-iniciados na magia-negra da TMP; Fabio Gallupo audaciosamente rabiscando uma roupagem funcional para C++11 (e 14, e 17!); Felipe Lavratti abrindo o código do seu projeto para vermos como é possível organizar e modularizar bem um código em C (sem classes); eu me virando nos trinta sem slides explicando os três passos de geração de código C/C++ (dei impersonate na conta do Rodrigo Strauss); Fernando Roberto do DriverEntry mais uma vez nos impressionando com as gamb&amp;hellip; adpatações técnicas Microsoftianas no Windows para fazer tudo funcionar sem o usuário perceber (só quando as coisas ficam azuis); Fernando Luiz Rizzato mostrando que a equipe ex-Borland continua mandando muito bem criando uma IDE de C++ que porta código para diversos dispositivos mobile; eu novamente jorrando um dump das minhas memórias de 10 anos depurando código com WinDbg e suas powertools; e, acreditem ou não, nossa primeirA palestrante amante de C contando sua experiência em diversos projetos em um stand-up animado movido a diversos gifs animados.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>TDC2014: Trilhas de Segurança: o que é ser hacker?</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tdc2014-trilhas-de-seguranca-o-que-e-ser-hacker/</link>
  <pubDate>2014-08-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tdc2014-trilhas-de-seguranca-o-que-e-ser-hacker/</guid>
  <description>Tirando a palestra-propaganda de Welington Strutz, a trilha de segurança no TDC desse ano foi bem heterogênea e focou tanto na proteção quanto nos ataques possíveis da web. Infelizmente, para alguns participantes, a grande questão de hacking se resume a apenas invasão de saites, o que nem era de longe o intuito da rotulação &amp;ldquo;hacker&amp;rdquo; no início dos famosos ratos de computador, em um ambiente com pouca RAM, nenhuma Web e onde o poder de processamento mais pesado rodava nas mentes criativas desses pequenos gênios da informática.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>TDC 2014: Segurança</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tdc-2014-seguranca/</link>
  <pubDate>2014-07-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tdc-2014-seguranca/</guid>
  <description>Nesse TDC, além da minha palestra usual na trilha C/C++ irei participar da trilha de segurança, voltando às minhas origens, quando programava em empresas da segurança da informação. Foram 10 anos!
Estão marcadas duas palestras nesse dia (quinta-feira, 7 de agosto de 2014): uma já ministradas outras vezes sobre o processo de engenharia reversa do dicionário Houaiss, que gerou tantas discussões nos comentários e versões alternativas (inclusive em Python!) do código.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>TDC 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tdc-2014/</link>
  <pubDate>2014-07-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tdc-2014/</guid>
  <description>Segue a descrição oficial completa:
O programador C/C++ de médio e baixo nível em Windows precisa estar familiarizado com as potencialidades de suas ferramentas de trabalho. Entre elas, o WinDbg é de longe o mais completo e complexo, além de ser quase desconhecido pela comunidade.
Essa palestra visa um público que deseja conhecer novas técnicas de depuração para problemas específicos, mas comuns, como leak de memória, travamento durante shutdown da máquina e análise de processos de maneira não-intrusiva.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Engenharia Reversa em Itajubá</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/engenharia-reversa-em-itajuba/</link>
  <pubDate>2012-04-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/engenharia-reversa-em-itajuba/</guid>
  <description>Essa segunda (ontem, 16 de abril de 2012) foi dia da minha palestra na Unifei, parte do II Composium Unifei, que reúne diversos profissionais e suas especialidades para que estudantes vejam o quão útil pode ser o curso de engenharia.
Tive o prazer de conversar com diversos alunos após a palestra, e me animou muito saber que existem pessoas no mundo acadêmico considerando a possibilidade de escovar bits como um meio de vida.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>E foi-se o TDC</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/e-foi-se-o-tdc/</link>
  <pubDate>2011-07-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/e-foi-se-o-tdc/</guid>
  <description>Dessa vez, talvez pelo dia de semana, havia poucos participantes. Isso, contudo, não evitou que o conteúdo e a qualidade das palestras fosse, como sempre, de alto nível.
Infelizmente, só cheguei a partir da palestra de Antonio Ribeiro sobre uma Simulação Distribuída focando no trânsito de São Paulo. Há tempos esse é um tema debatido e ainda acredito que a tecnologia ainda vai resolver isso da melhor maneira possível: cada um em sua casa.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>TDC 2011</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tdc-2011/</link>
  <pubDate>2011-06-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tdc-2011/</guid>
  <description>Se você gosta do tema e possui dúvidas a respeito, ou gostaria de mais detalhes sobre outros projetos, não deixe de comparecer. Antes e depois da palestra estarei disponível para conversarmos. O mais interessante de termos uma trilha em C++ é reunir pessoas envolvidas em torno da linguagem, não importando muito a área. Somos um grupo pequeno, e é importante que tenhamos um contato mais próximo de vez em quando.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Trilha de C&#43;&#43; organizada pelo grupo C/C&#43;&#43; Brasil</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/trilha-de-c-organizada-pelo-grupo-cc-brasil/</link>
  <pubDate>2011-06-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/trilha-de-c-organizada-pelo-grupo-cc-brasil/</guid>
  <description>Sim, nós temos C++! Apesar de ser uma linguagem dita ultrapassada pelos brazucas, o TDC desse ano terá uma trilha de C++ disponível para todo tipo de público que aprecia ou precisa dos poderes de C++ em seu dia-a-dia.
O evento será organizado (do lado C++) pelos nossos habituais organizadores dos eventos do grupo Alberto Fabiano e Rodrigo Strauss, o que é um ótimo sinal, pois, geralmente, ter o nome C++ associado a alguém que nunca compilou um código na vida não é algo que atraia um conteúdo de qualidade.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
