<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>animation on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/animation/</link>
    <description>Recent content in animation on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/animation/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Blend-S</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/blends/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/blends/</guid>
  <description>Esta é uma comédia sobre o trabalho. O trabalho que dá arrumar trabalho. Maika é a recém-contratada garçonete de um lugar em que os funcionários adotam personalidades para interpretar para seus clientes. Ela foi escolhida como super-sádica, seja lá o que isso signifique. Ela trata mal seus clientes e é isso. Enfim, um lugar como qualquer outro em São Paulo. Deve ser novidade isso no Japão. Precisamos exportar brasileiros para lá (mais). O interessante é que o cliente não escolhe quem vai atendê-lo. Tomara que ele dê sorte e seja pisoteado ou agraciado.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>I Can&#39;t Understand What My Husband Is Saying</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/i-cant-understand-what-my-husband-is-saying/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/i-cant-understand-what-my-husband-is-saying/</guid>
  <description>Esse é da série de animes com três minutos o episódio. É mais frenético que o Love is Like a Cocktail porque já apresenta o conteúdo para quem conhece os nomes e seus significados. O marido é um otaku. A esposa não o entende. E nem nós. É maçante se você não tem o mínimo de afinidade com os assuntos de um otaku. Não chega a ser engraçado porque falta compreensão. É como ficar ouvindo (ou lendo) adolescentes contemporâneos usando gírias e dando risada de vez em quando. Do que eles estão dando risada? Talvez de mim, que sou velho.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Keep Your Hands Off Eizouken!</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/keep-your-hands-off-eizouken/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/keep-your-hands-off-eizouken/</guid>
  <description>Este anime apela para fãs do anime, mas também apela para fãs de arte. E a arte neste primeiro episódio é primorosa. Em um jogo de estilo pelo estilo, a primeira cena da história da vinda de Midori Asakusa para seu novo habitat (um clichê típico) se transforma em um mini-guia do que será este episódio, mas também serve como um guia para o que podemos esperar de toda a temporada ou série, validando minha opinião de que para avaliar um anime bastam alguns minutos (claro que ele pode logo depois distorcer tudo porque uma equipe diferente foi contratada, mas você pegou a ideia).
Enfim, é metalinguagem. Midori quer se tornar desenhista de anime e para isso se matricula no mesmo curso que uma modelo-mirim famosa. Ambas se conhecem e começam uma amizade pautada em seus cadernos de desenho. Duas artistas acabam convergindo suas imaginações em uma jarrada de criatividade que mistura a realidade do anime com a realidade do anime dentro do anime, e que por tabela faz o espectador pensar sobre o que é a realidade senão um monte de rabiscos interpretados pelos nossos cérebros. Profundo, não?
Mas não é apenas isso que está em jogo. Ao ligar o modo &amp;quot;crítico de anime&amp;quot;, a protagonista ao dissecar um desenho que adorou ao ver na TV (e que coincidentemente é passado na escola no primeiro dia) discorre verbalmente sobre todos os elementos que nós, espectadores, teremos que prestar atenção em seguida para aproveitar todo o percurso criativo e empolgante de seu criador, Sumito Oowara. É masturbação mental? Claro que é. É adorável? Sem dúvida.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Love is Like a Cocktail</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/love-is-like-a-cocktail/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/love-is-like-a-cocktail/</guid>
  <description>Fiquei muito empolgado com essa ideia de animes com episódios de três minutos. Três meros minutos. Enquanto isso a Netflix e o Prime Video nos bombardeiam com séries de uma hora de um irrelevante primeiro episódio que já dá vontade de parar no meio.
No entanto, três minutos acaba sendo pouco demais, enquanto ao mesmo tempo demonstra perfeitamente o que a geração atual aprecia: ideia rápidas, misturadas e que não os façam pensar demais. Apenas os memes, por favor.
Nesse sentido Love is Like a Cocktail é um anime com uma ideia simples: o marido cozinha e é um barman caseiro que premia sua esposa ao voltar do trabalho com belas bebidas, alcóolicas ou não. Cada bebida para uma ocasião. E o espectador ainda tem direito à receita =).
Nos primeiros três ou quatro episódios acaba entretendo, mas eventualmente começa a faltar a substância de narrativas mais elaboradas. Claro que eu não sou dessa geração e sinto falta. Mas entendo a proposta.
Mal espero quando começarem as séries com alguns segundos o episódio. Ops, já chegou. Se chama Tik Tok.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Love Tyrant</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/love-tyrant/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/love-tyrant/</guid>
  <description>O piloto dessa série é absurdamente hilário. Infelizmente a sequência não é a mesma, se perdendo já em formatos formulaicos. De qualquer forma, vale pelo piloto. Assista e caia fora. Envolve triângulo amoroso, assassinatos de mentira, homossexualidade forçada e incesto. Tudo em um pacote só. Estas são brechas magníficas para aflorar as piadas orientais sobre relacionamentos. Também são mensagens bem óbvias de o quão ridículo pode ser a forma como os orientais enxergam esse nosso ocidente indo pras cucuias.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>My First Girlfriend is a Gal</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/my-first-girlfriend-is-a-gal/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/my-first-girlfriend-is-a-gal/</guid>
  <description>Não tire conclusões precipitadas. Gal é a transliteração de gyaru, do inglês girl, ou garota, mas não é apenas sobre garotas que este título fala. As Gals do anime são garotas que seguem o modelo exagerado (do ponto de vista japonês) com que as garotas se produzem. E a Gal que este virjão começa a namorar na série dá a exata noção de o quão distante ele estaria na vida real de uma mulher dessas. Felizmente ele é um personagem de anime.
As piadas de seu grupo de amigos é muito próxima de um grupo de amigos virgens (e você já teve um): mulheres de revistas, objetivos bem definidos (transar) e nenhum plano de ação minimamente executável. My First Girlfriend is a Gal é uma viagem cotidiana dentro desse universo, com uma pegada menos infantil e mais adolescente, mais próximo de &amp;quot;Nerds&amp;quot; ou qualquer outro filme americano sobre garotos inaptos tentando conquistar garotas. Pode ser um porre eventualmente, mas possui lá suas tiradas. Como um ex-virjão eu curti.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pica Pau</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pica-pau/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pica-pau/</guid>
  <description>O desenho icônico dos anos 50 e 60 apresenta hoje uma série de frases icônicas que permanecem atuais até hoje. A arte não é das melhores, mas para a época é marcante. Ele passou pelo teste do tempo e ressurgiu nas novas gerações com um ícone, em moldes semelhantes a Chaves ou Star Trek. Não a mesma qualidade, mas a mesma transformação nas cabeças dos jovens.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pop Team Epic</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pop-team-epic/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pop-team-epic/</guid>
  <description>Olha o nível dessa série: ela apresenta um enredo formado, uma música e introdução e... simplesmente para e você vê duas adolescentes com traços no mínimo estranhos dubladas por dois marmanjos. E há uma sequência ininterruptas de quadros totalmente não-relacionados uns com os outros, exceto essas duas meninas. E ao final assistimos ao mesmo desenho com outros dubladores (a parte francesa com legenda).
Esse é o nível de doença e experimentalismo dessa série de comédia com humor não para todos. Talvez para poucos. Não tenho certeza se para alguém. Eu fui até o final. Do piloto. Veremos no futuro.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sem Maturidade Para Isso</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sem-maturidade-para-isso/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sem-maturidade-para-isso/</guid>
  <description>Dos mesmos criadores de Regular Show, eis uma animação com momentos frenéticos, ideias estupendas, ótimas sacadas e que cai na mesmice uns três episódios depois, mas a primeira temporada é tão breve que você mal percebe.
Perto de atrocidades como Hoops, que segue a fórmula obtusa e ultrapassada de criticar o politicamente incorreto, Close Enough é uma obra de arte. É dinâmico e tenta não repetir piadas, e as encaixa tão rápido que uma ou duas que não tenham graça passam despercebidas no meio da tempestade de ideias.
Além disso esta é uma série que de fato dialoga com seu público-alvo e entende seus personagens, um casal com seus trinta anos tentando sobreviver com uma filha nova e compartilhando uma casa com um ex-casal, algo tipicamente moderno. Eles sentem a idade chegando porque trocam a balada pelo chá no final do dia e mesmo na balada procuram um canto tranquilo para sentar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tonari no Seki-kun: The Master of Killing Time</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/master-of-killing-time/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/master-of-killing-time/</guid>
  <description>Este é um anime do estilo ideia fixa, como Teasing Master, onde uma única ideia será mostrada a cada episódio. A ideia no caso é um menino que fica brincando de invencionisses durante a aula e a menina que senta do lado simplesmente não consegue se concentrar. Ela precisa entender o que ele está fazendo. É a comédia do exagero que os japoneses fazem tão bem.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tsudedure Children</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tsudedure-children/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tsudedure-children/</guid>
  <description>Quem nunca não consegui se declarar para seu amor? Este curto anime apresenta uma coletânea desses encontros e desencontrols no colégio. Há situações que você pode se lembrar de ter vivido, ou de ter ouvido de seus amigos. Algum desenhista de um novo mangá pode pegar algumas ideias deste anime para criar uma série inteira. Acho que o processo para a criação desse foi o inverso.
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
