<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/categories/blog/</link>
    <description>Recent content in blog on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright é invenção do capitalismo burguês opressor. Todos os direitos não serão reservados.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/categories/blog/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Cosmic Trigger I: Final Secret of the Illuminati</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cosmic-trigger/</link>
  <pubDate>2020-07-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cosmic-trigger/</guid>
  <description>Este livro do jornalista Robert Anton Wilson, de Prometheus Rising (Ascenção de Prometheus), caiu em meu colo e comecei a ler sem parar seus primeiros capítulos. Ele explora infinitas possibilidades de navegação da realidade e comunicação entre seres inteligentes da galáxia. Há algo de especial neste livro que ainda não desvendei.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Flow: The Psychology of Optimal Experience</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/flow/</link>
  <pubDate>2020-07-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/flow/</guid>
  <description>Este livro do famoso psicólogo Mihaly Csikszentmihalyi baseado em sua pesquisa sobre o que como obter significado nesta vida é denso, filosófico e quase inalcançável. Há tantas notas de rodapé que ela constituem um grande capítulo à parte no final, nos direcionando de uma maneira muito mais enfática para outras obras onde essa questão é explorada. No entanto, o que Csikszentmihalyi gostaria, além talvez de que soubessem soletrar seu nome corretamente, é que através dos inúmeros exemplos de vida das pessoas em sua pesquisa conseguíssemos extrair maneiras de viver a vida como ela deve ser vivida.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>História do Xadrez</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/historia-do-xadrez/</link>
  <pubDate>2020-07-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/historia-do-xadrez/</guid>
  <description>Já tinha ouvido falar deste clássico do enxadrista campeão mundial Emmanuel Lasker, mas nunca tive a oportunidade de lê-lo. Então ele caiu no meu colo em meio a inúmeros downloads de livros sobre xadrez e comecei a folheá-lo digitalmente. Para minha surpresa ele é curto, fluido e divertido. Há algo que nos leva a ler cada vez mais, principalmente se você é um enxadrista, amador ou profissional, e se encanta em como esse jogo passou por tantos séculos e tantas culturas diferentes, saindo do místico Oriente Médio e Ásia e indo se situar confortavelmente no berço europeu e posteriormente na União Soviética, de onde surgiram os maiores ícones do último século.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pauline Kael</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pauline-kael/</link>
  <pubDate>2020-07-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pauline-kael/</guid>
  <description>&amp;ldquo;Big money and its way of life is exciting; the vulgarity of the powerful is ugly, but not boring. This, you begin to feel, is how people behave when they&amp;rsquo;re strong enough to act out their fantasies of wealth. In this environment, if you&amp;rsquo;re not making it in a big way, you&amp;rsquo;re worse than nothing &amp;ndash; you&amp;rsquo;re a failure.&amp;rdquo; (I Lost it at the Movies)
&amp;ldquo;Never give them the excuse to stay home if there s anything there on the screen.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>A Pervertida</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/a-pervertida/</link>
  <pubDate>2020-07-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/a-pervertida/</guid>
  <description>Divertido e inusitado como Sensual Demais o filme independente do cara com a lenda de ter o membro grande demais para fazer sexo com sua esposa e por isso se aliviava no milharal, este filme da lenda Tint Brass (Calígula) apresenta a bunda de sua estrela mais vezes do que sua cara, é italiano dublado em inglês, e a maioria das falas são suspiros de tesão.
A Pervertida diz mais sobre as reações de quem assiste ou de quem produz algo assim do que sua própria história, que é trivial justamente para acompanharmos o tratamento que é dado, a forma de narrar esta erótica e inadequada aventura de uma moça que não usa calcinhas.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Estrela Nua</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/estrela-nua/</link>
  <pubDate>2020-07-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/estrela-nua/</guid>
  <description>Final das pornochanchadas, este filme, como se diz em grupos menores de homens, &amp;ldquo;paga peitinho&amp;rdquo;, mas se veste de drama intimista, que é quando a coisa desmorona. Se levar a sério demais é o primeiro passo que todo filme ruim deve dar se quer se tornar péssimo a partir daí.
Não que este o seja, pois ainda mantém o tema simpático dos dubladores brasileiros, sempre com orçamento apertado e um péssimo trabalho.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Revelações Secretas de Uma Mulher</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/revelacoes-secretas-de-uma-mulher/</link>
  <pubDate>2020-07-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/revelacoes-secretas-de-uma-mulher/</guid>
  <description>Filme de baixo orçamento sobre a ex do seu diretor, Miyuki, uma feminista bissexual radical que tem tantos filhos que fica difícil contar o número dos pais.
Kazuo Hara, o diretor, nasceu em 1945, um péssimo momento para estar vivo no Japão. Segundo longa seu e já habituado a polemizar em seus conteúdos.
É um trabalho no mínimo interessante, cumpre seu tom documental, embora seja hilário que o diretor homem se surpreenda com a briga constante entre a ex e sua namorada quando ele passa a viver sob o mesmo teto e filmando a briga.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pgn2art</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pgn2art/</link>
  <pubDate>2020-06-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pgn2art/</guid>
  <description>Meu sonho de consumo para acompanhar partidas de xadrez é às cegas, apenas lendo ou ouvindo o próximo lance e imaginando em minha cabeça o tabuleiro. Porém, enquanto não tenho essa habilidade, um meio-termo aceitável é ver um tabuleiro em ascii art se modificando a cada lance. É possível acompanhar uma partida dessa forma como se estivesse lendo um livro, e por isso esse formato é prático, também, pois posso jogar esse ascii art no meu Kindle.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Bolotorta de Banana</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bolotorta-de-banana/</link>
  <pubDate>2020-06-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bolotorta-de-banana/</guid>
  <description>A receita é de torta de banana da Dona Neusa e eu transformei em um bolo açucarado e canelento. As variações de uma receita podem não ser boas, mas sempre serão interessantes.
Você pega a farinha e o açúcar e mistura com o leite. A unidade da massa é bem pouca, pois o açúcar não é uma coisa seca e se molda à sua experiência. Além do mais, depois vem a banana cortada em rodelas e polvilhada em açúcar e canela, e acho que esse foi o meu erro.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cinderela: Versão do Século XXI</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cinderela-versao-do-seculo-xxi/</link>
  <pubDate>2020-06-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cinderela-versao-do-seculo-xxi/</guid>
  <description>Este livro é um respiro de ar fresco em meio a uma sociedade que vem apodrecendo em ritmo crescente. Ele fala sobre valores e moral. Sobre a dureza das conquistas. Sobre valorizar os que vieram antes de nós. E em termos compaixão antes de pena.
E ainda assim Cinderela do Século 21 é um livro infanto-juvenil. Não possui riqueza de detalhes nem reviravoltas estonteantes, já que se baseia em uma história que todos nós conhecemos e vimos muitas, muitas e muitas vezes.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Malma</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/malma/</link>
  <pubDate>2020-06-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/malma/</guid>
  <description>Faz um ano desde a última viagem para buscar vinho e conhecer lugares na Argentina. Fomos à Patagônia e conhecemos geleiras, Bariloche e essa vinícola de Neuquen que tem o charmoso rótulo de estrelas e um blend fora do comum. Comprei várias garrafas para envelhecer na minha adega e abri hoje mais uma delas. O teor alcoólico deste 2015 está bem menor que a última, e consigo sentir as frutas negras da região de maneira muito nítida, misturadas com o inesquecível Malbec e as frutas mais suaves, secundárias, seguidas de um ligeiro azedo.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Teoria, Prática e Código</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/teoria-pratica-codigo/</link>
  <pubDate>2020-06-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/teoria-pratica-codigo/</guid>
  <description>Quando se está aprendendo programação é muito bom praticar escrevendo código. Muitos querem aprender a programar e não começam programando, e se você já começou colocando a mão na massa, parabéns por isso.
Agora, para avançar nos estudos, além da prática, a teoria tem que avançar. E teoria vai além dos estudos de livros e vídeo-aulas. É possível aprender muito mais rápido lendo o código dos outros, disponível aos milhões pela internet.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fazenda São João</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fazenda-sao-joao/</link>
  <pubDate>2020-06-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fazenda-sao-joao/</guid>
  <description>A torra foi feita na quinta, quarto dia de junho, e eu recebi na noite de segunda e foi o café da manhã da terça. Moído na hora para coado, vinte e poucos gramas, e passado na Aeopress com cerca de um minuto de infusão, seguindo da já tradicional virada antes de abaixar o êmbolo, este café ultra-fresco trouxe para mim, diferente de sua ficha, notas cítricas, lembrando limão. O sabor com certeza é tânico, algo que adoro e que me traz um vício desgraçado.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Batalha</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/batalha/</link>
  <pubDate>2020-06-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/batalha/</guid>
  <description>Em 1836 ocorre a Batalha do Seival, onde hoje fica o município de Candiota, RS. Esse conflito militar ocorreu quando os revolucionários da Revolução Farroupilha venceram o exército do Império Brasileiro e ensejaram a sonhada República Riograndense. Bons tempos. Em um dos melhores momentos da Guerra dos Farrapos.
Este vinho produzido na região é um reserva de 2014 que passou por maturação em barricas de carvalho francês. A complexidade e elegância desse Cabernet Sauvigon é incomparável na região.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sempre Aposte no Texto</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sempre-aposte-no-texto/</link>
  <pubDate>2020-06-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sempre-aposte-no-texto/</guid>
  <description>Achei o link para o artigo que estava procurando. Always Bet on Text é o título. Ele diz o que eu acredito com outras palavras: texto é a telepatia que funciona no tempo e espaço. É imbatível comparado com tecnologias mais novas. Seu sistema de símbolos permite uma troca tão rica de informação entre duas e mais mentes que é provável que ele seja o método preferencial escolhido pela organização da nossa galáxia.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fechado Para Reformas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fechado-para-reformas/</link>
  <pubDate>2020-05-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fechado-para-reformas/</guid>
  <description>Quase três mil posts durante quinze anos nessa vida de blogue e percebo que chegou a hora de atingir a maioridade. Escrever um rascunho e publicá-lo na internet não me torna melhor escritor que qualquer YouTuber de primeira viagem que não edita seu conteúdo ou tuítes que simplificam o pensamento humano de tal forma que ele parece totalmente válido ou inválido. Perde-se as nuances. A voz do autor fica solta demais para ser relevante nesse mar de informação que nos afogamos todos os dias (e noites).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Bode Caloni Cast Live</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bode-caloni-cast-live/</link>
  <pubDate>2020-05-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bode-caloni-cast-live/</guid>
  <description>Alguns caras em uma noite de quinta-feira falando sobre aleatoriedades que giram em torno de cinema, social justice (justiça social), anime e o melhor filme de todos: The Room. O primeiro bodecast live do grupo C/C++ Brasil foi sucesso de participantes e fracasso de público (só veio o Matheus e o Elias). Descobrimos que o Gianni, fundador do grupo do Telegram, tem o péssimo costume de largar os filmes pela metade.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fazenda Capoeira</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fazenda-capoeira/</link>
  <pubDate>2020-05-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fazenda-capoeira/</guid>
  <description>Fazenda Capoeira é um café doce, torra clara, pouca acidez e tons de caramelo aveludado. Pouca expressão após degustar, e parece enjoativo no final, mas sempre acabo passando uma nova caneca no meio do dia.
Voltando a assinar serviços de café, pois em tempos de quarentena os mercados locais estão escassos. Principalmente em grãos. Infelizmente no estoque da Grão Gourmet eles só tinham a torra média-clara para este mês, não meu favorito, mas foi bom rever cafés mais suaves depois de um tempo de Stabucks.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Aproveitando Fermento Natural</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/aproveitando-fermento-natural/</link>
  <pubDate>2020-04-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/aproveitando-fermento-natural/</guid>
  <description>Esta é uma dica para os que cultivam seu próprio fermento, mas não sabem o que fazer para evitar o desperdício do descarte.
Parei de cultivar meu fermento natural todos os dias. O objetivo de mantê-lo ativo sem usá-lo era observar as mudanças nos diferentes regimes de alimentação e temperatura. Porém, o descarte acaba gerando grande desperdício, e não sabia o que fazer com ele a não ser jogar pelo ralo da pia.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cinammon</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cinammon/</link>
  <pubDate>2020-04-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cinammon/</guid>
  <description>Seguindo as instruções deste vídeo do YouTube (ou em texto aqui) tentei fazer este Cinammon, mas falhei quase miseravelmente. A parte mais difícil foi enrolar, e acho que a grossura de 1cm foi demais. O pão cresceu muito e deixou pouco recheio. Deve haver uma cobertura sem cream cheese, difícil de achar por aqui. E por último, talvez usar menos fermento da próxima vez.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mbconf</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mbconf/</link>
  <pubDate>2020-04-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mbconf/</guid>
  <description>Daqui a 12 dias acontecerá um evento online com palestras organizadas pela Mente Binária, uma galera muito afiada nos SOs, ferramentas e programação mais baixo nível. Estarei colaborando com algumas dicas de uso do WinDbg. O custo é zero. Para se inscrever, basta ir no site do evento e&amp;hellip; se inscrever? No vemos lá =).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Macarrão a Carbonara</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/macarrao-a-carbonara/</link>
  <pubDate>2020-04-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/macarrao-a-carbonara/</guid>
  <description>Essa receita foi inventada por um solteiro na Itália, e é muito útil para solteiros no mundo todo. Se for em um restaurante italiano pela primeira vez, siga o conselho do meu amigo, que sempre pede uma Carbonara. Com bacon, queijo, ovos e macarrão na receita, para o restaurante errar essa receita ele terá que ser muito ruim.
Para cada 100g de macarrão, 50g de bacon, 30g de queijo parmesão, picorino ou equivalente, e duas gemas.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Comunicação em Prosa Moderna</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/comunicacao-em-prosa-moderna/</link>
  <pubDate>2020-03-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/comunicacao-em-prosa-moderna/</guid>
  <description>&amp;ldquo;Comunicação em Prosa Moderna&amp;rdquo;, escrito por Othon M. Garcia em 1967, foi um dos livros de referência de quando iniciei a faculdade de Letras na FFLCH da USP. Adquiri uma cópia velha em um sebo com uma diagramação absurda, sem margens e com cheiro de mofado. Li de cabo a rabo. Atualmente eu encontrei a versão digital graças à comunidade do LeLivros, totalmente reformada para o formato digital após várias edições.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Deep Work</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/deep-work/</link>
  <pubDate>2020-03-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/deep-work/</guid>
  <description>&amp;ldquo;Let your mind become a lens, thanks to the converging rays of attention; let your soul be all intent on whatever it is that is established in your mind as a dominant, wholly absorbing idea.&amp;rdquo; - Antonin-Dalmace Sertillanges
 Cal Newport é um professor universitário que, junto de outras pessoas, aprendeu que em épocas de distrações o trabalho profundo é o que merece toda nossa atenção. Em &amp;ldquo;Deep Work: Rules for Focused Success in a Distracted World&amp;rdquo; ele defende a tese de que a capacidade de realizar trabalho valioso se torna cada vez mais valioso em uma época em que somos levados a estar sempre interrompidos e vivendo de afazeres menores.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Suspiro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/suspiro/</link>
  <pubDate>2020-01-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/suspiro/</guid>
  <description>Esta é uma receita aprendida por um artigo do programa da Ana Maria Braga onde minha amiga chef confeiteira Silvana Oliveira dá dicas de como fazer este doce tão famoso.
Ingredientes: uma parte de claras para o dobro (em peso) de açúcar. Limão (raspas e suco), ou qualquer substância ácida para estabilizar as claras.
Preparo do Merengue Francês: bater as claras em neve adicionando açúcar aos poucos, colocando também um pouco de raspas de limão e o suco.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Pão Francês</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pao-frances/</link>
  <pubDate>2019-12-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pao-frances/</guid>
  <description>Tirado do vídeo do canal do YouTube Pão da Casa.
500g de farinha (9 pães), 5g fermento seco, 50g fermento natural, 300ml de água (60%), 10g sal, 5g açúcar, 1 colher de chá de gordura.
Sovar por uns 15 min até ficar elástico. Descansar por 10 a 15 min. Após isso fazer uma dobra como um livro que se fecha em quatro, e depois uma bola, descansando na geladeira por 12 horas enquanto cresce (muito).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>How to Make Sourdough More or Less Sour Part I</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/how-to-make-sourdough-more-or-less-sour-part-i/</link>
  <pubDate>2019-12-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/how-to-make-sourdough-more-or-less-sour-part-i/</guid>
  <description>Pesquisando sobre como tornar o fermento (e o pão feito com ele) menos azedo que o tradicional pão de fermentação longa, encontrei este artigo dividido em duas partes. Essas anotações dizem respeito à primeira parte.
  Os elementos para controlar o azedo do pão deste artigo são temperatura, escolha da farinha e maturidade.
  Farinha branca entre 21 e 24 graus favorece menos acidez, e farinha integral entre 28 e 29 graus uma maior acidez, e o estado de maturação com menos acidez é no ou logo antes do pico do crescimento para o fermento, e no caso da massa até o dobro.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Pão mais Fácil do Mundo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pao-mais-facil/</link>
  <pubDate>2019-12-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pao-mais-facil/</guid>
  <description>A partir de um vídeo do canal Pão da Casa comecei a experimentar fazer pão usando fermento natural. A primeira vez que experimentei essa receita usei o fermento seco de mercado, pois estava ainda experimentando, e funcionou. Agora com fermento natural o resultado fica mais azedo.
Ingredientes: 500g de farinha branca, 10g de sal (2%), 25g de fermento natural (5%) ou 1 pitada de fermento biológico seco, 400g/ml de água (80% de hidratação).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Panetone</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/panetone/</link>
  <pubDate>2019-12-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/panetone/</guid>
  <description>Ingredientes: Recheio / Responsável pelo Aroma: Uva passas preta: 60g, Frutas Cristalizadas: 40g, Raspa de casca de laranja: 3g (1 colher de chá), Raspa de casca de limão3g (1 colher de chá), Fava de baunilha: 1/4 ou 3g de extrato de baunilha (1 colher de chá), Água: 40g. Fermento Natural: Farinha: 50g, Água: 50g, Isca de Fermento Natural: 25g (ou uma pitada de fermento seco). Massa: Farinha de trigo branca: 200g (cerca de 2 xícaras), Fermento Natural: 125g (1 xícara), Gema de ovos: 125g (aprox 7 ovos), Fermento seco: 3g ou 4 pitadas ou Fermento fresco: 7g, Sal: 3g (1/2 colher de chá), Mel: 3g (1 colher de café), Açúcar: 60g (1/3 xícara), Manteiga fria: 60g (cortada em cubos pequenos), Recheio frutas: 150g, 1 ovo para pincelar.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Monte Verde 2019</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/monte-verde-2019/</link>
  <pubDate>2019-12-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/monte-verde-2019/</guid>
  <description>Monte Verde como cidade turística é bem cara, pois fica do lado das cidades do interior de São Paulo para onde boa parte da classe média da capital migrou. O foco turístico dessa região fica nessa cidadezinha encrustada entre os montes que dividem o Sul de Minas com o estado paulista. Todo o resto do gigantesco município de Camanducaia, suas cachoeiras e paisagens mais distantes, segue ignorado pelos que vêm de fora, mas não pelos locais.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Restaurante Daiki Sushi</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/daiki-sushi/</link>
  <pubDate>2019-09-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/daiki-sushi/</guid>
  <description>Daiki Sushi é um restaurante para você renovar suas esperanças de restaurantes japoneses em São Paulo, capital. Ele não é rodízio, não quer entuxar o bucho de seus clientes com salmão de qualidade duvidosa. Ele não é grande, não quer perder o controle de seus pratos. Ele é bem servido, com uma modesta e eficiente seleção de saquês e pratos que lembram a verdadeira essência da culinária japonesa: sabor.
A começar pelo shimeji, esse prato de cogumelos quentes que geralmente estão emborrachados e umedecidos com algum molho para ter gosto.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Leituras</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/leituras/</link>
  <pubDate>2019-09-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/leituras/</guid>
  <description>12 Regras para a Vida, de Jordan Peterson, é o livro contemporâneo mais relevante que andei lendo (não que eu leia muito). Diz sobre como cuidar de sua própria vida através de regras embasadas em ciência e tradição. A Linguagem de Programação C, de K&amp;amp;R, é clássico absoluto da área. Amazonita, de Nati Oliver, é ficção curtinha de época sobre folclores brasileiro. As Portas da Percepção, de Aldous Huxley, sobre como é tomar LSD.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Eckhart Tolle</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/eckhart-toole/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/eckhart-toole/</guid>
  <description>&amp;ldquo;Aqui e agora: abandone-o, mude-o, ou aceite-o; capte o interior e ele vira exterior; não resista; sem tempo sem problema; fazer igual a acontecer.&amp;rdquo; (O Poder do Agora)</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Goethe</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/goethe/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/goethe/</guid>
  <description>&amp;ldquo;Não basta saber: temos que aplicar. Não basta querer: temos que fazer.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;O que não começa hoje nunca termina amanhã.&amp;rdquo;</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Henry David Thoreau</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/henry-david-thoreau/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/henry-david-thoreau/</guid>
  <description>&amp;ldquo;Viva a vida que você sonhou.&amp;rdquo;</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Max Ghunter</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/max-ghunter/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/max-ghunter/</guid>
  <description>&amp;ldquo;Preocupação não é doença e o caos não é perigoso: só aposte o que valer a pena e realize cedo demais.&amp;rdquo; (Os Axiomas de Zurique)</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Batata no Forno</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/batata-no-forno/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/batata-no-forno/</guid>
  <description>Ingredientes: batatas (asterix de preferência), azeite (para molhar as batatas cortadas), pimenta (pápripa picante, curry, escolha a sua), salsa ou alecrim (ou os dois), sal.
Preparo: Ferver água em uma panela com sal e jogar as batatas cortadas em canoinhas bem finas, depois que a consistência estiver macia levar ao congelador. Fazer uma solução com azeite, a pimenta e a salva e lambuzar a batata colocando em uma forma e no forno pré-aquecido bem quente.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Bolo de Fubá</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bolo-de-fuba/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bolo-de-fuba/</guid>
  <description>Ingredientes: 1 Copo e meio de farinha de trigo comum (copo de 250 ml, copo de requeijão), 1 Copo e meio de fubá, 4 ovos inteiros, uma pitada de sal, 1 copo e meio de açúcar, 1 Copo de leite, 1 Xícara de óleo (200 ml), 1 Colher das de sopa super cheia de margarina, 1 Colher das de sopa de fermento químico.
Preparo: bater os líquidos e o açúcar com a pitada de sal no liquidificador, misturar com a farinha, o fubá e o fermento até ficar homogêneo, colocar na forma untada e no forno a 180-200 pré-aquecido até assar (menos de meia-hora).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Canja de Frango</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/canja-de-frango/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/canja-de-frango/</guid>
  <description>Preparo: Colocar metade de um peito de frango com moela na panela de pressão com um fio de óleo e deixar fritar em fogo quente para tostar dos lados e soltar um queimado no fundo da panela. Depois solte o queimado do fundo e jogue cascas e pedaços de legumes (cenoura, batata, mandioquinha), alho, cheiro verde e coentro (devo ter exagerado no coentro) e frite da mesma forma com a tampa por cima sem fechar.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Carne na Pressão</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/carne-na-pressao/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/carne-na-pressao/</guid>
  <description>Preparo: corte a carne em pedaços a gosto, deixe com pouco óleo queimando, jogue cebolas em rodelas, gengibre ralado, sal/pimenta e deixe na pressão por 2 horas no fogo mais baixo possível. Não tenha medo de tostar um pouco as carnes no fundo da panela, é isso que extrai um sabor mais intenso. Porém, cuidado para não queimar, pois isso dará um gosto amargo desagradável; preste atenção no cheiro enquanto estiver tostando.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Pipoca Caramelizada</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pipoca-caramelizada/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pipoca-caramelizada/</guid>
  <description>Preparo: com as mesmas medidas de milho, óleo e açúcar mascavo, deixe o milho e o óleo esquentando na pipoqueira um pouco e jogue o açúcar misturado com água com cuidado. Em seguida jogue umas pastilhas de cacau e feche com fogo médio para alto; se tiver cacau em pó dissolver na água antes. Apenas mexa quando começar a estourar e tire do fogo IMEDIATAMENTE após parar de estourar, pois fui contrário vai começar a queimar em pouquíssimos segundos.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Rene Descartes</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/rene-descartes/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/rene-descartes/</guid>
  <description>&amp;ldquo;Cada problema que eu resolvo se torna uma regra que serve mais tarde para resolver outros problemas.&amp;rdquo;</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Stephen King</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/stephen-king/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/stephen-king/</guid>
  <description>&amp;ldquo;Escreva com a porta fechada, reescreva com a porta aberta.&amp;rdquo; (On Writing)</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Story, by Robert McKee</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/story-robert-mckee/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/story-robert-mckee/</guid>
  <description>An archetypal story creates settings and characters so rare that our eyes feast on every detail, while its telling illuminates conflicts so true to humankind that it journeys from culture to culture. First, the discovery of a world we do not know. No matter how intimate or epic, contemporary or historical, concrete or fantasized, the world of an eminent artist always strikes us as somewhat exotic or strange. Like an explorer parting forest leaves, we step wide-eyed into an untouched society, a cliché-free zone where the ordinary becomes extraordinary.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Thomas Mann</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/thomas-mann/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/thomas-mann/</guid>
  <description>&amp;ldquo;O escritor é um indivíduo para o qual a escrita é mais dolorosa do que para as outras pessoas.&amp;rdquo;</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Thomas Piketty</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/thomas-piketty/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/thomas-piketty/</guid>
  <description>&amp;ldquo;A desigualdade não é ruim por si só; decida se ela é justificável.&amp;rdquo; (Capital in the Twenty-First Century)
&amp;ldquo;Toda a riqueza do mundo daria para cada um 760 euros.&amp;rdquo; (Capital in the Twenty-First Century)</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Voltaire</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/voltaire/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/voltaire/</guid>
  <description>&amp;ldquo;O trabalho nos livra de três males: tédio, vício, necessidade.&amp;rdquo;</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Restaurante Nara Lámen</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/nara-lamen/</link>
  <pubDate>2019-08-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/nara-lamen/</guid>
  <description>Quando for pela primeira vez no Nara Lámen, peça apenas o Shyo Lámen Nara. Apenas isso. E aprecie sem pressa.
O caldo não é insosso: é com sutilezas. Beringela não é frescura: é toque autêntico ao prato. O ovo, pelas leis do governo, vem cozido: não culpe o estabelecimento por governantes retardados. O macarrão tem gosto fresco, com textura irregular caseira.
Seu preço é justo, seus atendentes são eficientes e simpáticos.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Restaurante Tenda Do Nilo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/restaurante-tenda-do-nilo/</link>
  <pubDate>2019-08-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/restaurante-tenda-do-nilo/</guid>
  <description>Um almoço com um amigo no meio de um bairro entre a estação Brigadeiro e Paraíso da Paulista. Um daqueles inúmeros restaurantes árabes da região com cara de boteco. Sentei para esperar meu amigo e já fui recebido com simpatia pelo dono do local. Me apresentou o cardápio e nele estava escrito bem na frente: &amp;ldquo;não servimos esfiha&amp;rdquo;. De cara já gostei do lugar.
Eles também não aceitam bandeiras de crédito, e de débito apenas Visa.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Restaurante Jojo Ramen</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/jojo-lamen/</link>
  <pubDate>2019-08-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/jojo-lamen/</guid>
  <description>Localizado fora do circuito dos lámens, o Jojo tem tudo o que um millenial precisa para ser feliz: lámen (que tá na moda), fila (que nunca sai de moda) e pessoas comentando o tempo todo, no melhor/pior estilo de paulista, em como é bom esse lugar.
Só não tem comida boa, mas quem é que está interessado nesse detalhe?
Já havia ido alguma vez em um passado distante no Jojo, onde notei que o miojo que eles vendem tem gosto de miojo com sal que você compra no Carrefour Express por 2,99 taoqueis, e por isso havia decidido que já era hora de parar de fazer papel de trouxa.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>On Writing, por Stephen King</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/on-writing-stephen-king/</link>
  <pubDate>2019-08-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/on-writing-stephen-king/</guid>
  <description>Eu lembro que em algum momento entre ler On Writing Well, um livro de William Zinsser sobre melhorar a escrita, e estar escrevendo meus reviews diários sobre filmes comecei a ficar bem insatisfeito com a qualidade dos meus trabalhos. Isso não é novidade para mim, o eterno insatisfeito, e não me surpreendi quando me vi novamente buscando literatura para me aprimorar. Afinal de contas, quando não se está praticando é a hora de afiar seus instrumentos, e esse momento para um escritor não é quando se está escrevendo, mas lendo.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Amazonita é ficção curtinha de época sobre folclores brasileiro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/amazonita/</link>
  <pubDate>2019-07-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/amazonita/</guid>
  <description>Tudo começou em um grupo de filosofia no Telegram. Oi? Sim, foi lá que encontrei a escritora Nati Oliver na época em que se chamava Natalia Oliveira (a conheci antes de virar modinha). Fora do grupo começamos a bater papo e descobrimos nosso prazer mútuo por Agatha Christie, além de ambos sermos escritores de mundos distintos (ficção e não-ficção dialogam à distância). Ah, outro detalhe importante: ela mora na região de Minas Gerais que eu adoro: Poços de Caldas (queijos, cafés e cervejarias artesanais).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Pastéis de Nata</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pasteis-de-nata/</link>
  <pubDate>2019-06-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pasteis-de-nata/</guid>
  <description>Quantidade: 10 a 12 unidades
Ingredientes: 250 gr de leite gordo (leite integral),150 gr de açúcar, 75 gr de água, 30 gr de farinha sem fermento, 4 gemas, 1 ou 2 paus de canela, 3 ou 4 tiras de casca de limão (limão siciliano), cerca de 300 gr de massa folheada (de preferência caseira), canela em pó (opcional), açúcar em pó (opcional). Preparo: com o açúcar e a água ir ao fogo para fazer o ponto de pérola (uns 3 minutos ou menos fervendo as gotas caem da colher grossas e espaçadas), dissolver a farinha com parte do leite para não ganhar grumos e ficar uma pasta ou creme grosso, levar o resto do leite com o limão e a canela ao fogo até começar a ferver, depois comece a juntar com a pasta feita com a farinha aos poucos para não ganhar grumos, retornar tudo ao fogo e mexer sempre com vara de arame (a que usa pra bater clara em neve) até engrossar, vá colocando o açúcar em fio mexendo sempre com a vara de arame, espere esfriar por uns dez minutos e use parte do creme para incorporar às gemas para não cozinhá-las, depois junte tudo para incorporar as gemas ao creme e passe por uma peneira e descartar as cascas, canela e grumos que possam ter formado, pegue a massa e abra em um retângulo com 3 a 5 milímetros de espessura, enrole, polvilhe com um pouco de água e enrole em um plástico antiaderente ou pano levando ao congelador por uns dez minutos, depois corte esse rolo em pedaços de 2 a 3 centímetros e coloque cada um de pé dentro da forminha, usando o polegar para abrir e água para não grudar nos dedos, leve as formas ao congelador por cinco a dez minutos e depois encha-as com o creme até 3/4 e coloque no forno pré-aquecido na máxima temperatura (250/300 graus), retirando em 10 a 15 minutos ou quando começar a surgir marcas de queimado em cima, por fim, opcionalmente, polvilhe com canela ou açúcar em pó.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Pão de Queijo Mineiro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pao-de-queijo/</link>
  <pubDate>2019-06-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pao-de-queijo/</guid>
  <description>Quantidade: 4 formas, pode congelar
Ingredientes: 4 unidades de polvilho (doce/azedo), 1 unidades de leite, 1 unidade de óleo, 1 unidade de água, 2 unidades de queijo, cerca de 1 ovo por copo americano (depende da umidade do polvilho), sal a gosto para a massa (para equilibrar o queijo).
Preparo: ferver leite, água, óleo e sal; escaldar no polvilho quando estiver fervendo (misture com a colher) e aguarde esfriar; quando frio, vá acrescentando os ovos aos poucos (gema e clara já misturadas) e vá sovando; a massa deve ficar no ponto de soltar da vasilha, uniforme, mas ainda grudenta; acrescente o queijo, faça bolinhas (passe óleo nas mãos) com cerca de uma colher da massa e vá colocando em uma forma untada; leve ao forno pré-aquecido a 180.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Leitura: How Technology Hijacks People’s Minds from a Magician and Google’s Design Ethicist</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/leitura-how-technology-hijacks-peoples-minds/</link>
  <pubDate>2019-06-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/leitura-how-technology-hijacks-peoples-minds/</guid>
  <description>How Technology Hijacks People’s Minds &amp;ndash; from a Magician and Google’s Design Ethicist, de Tristan Harris, foi uma leitura inicial que o SendToKindle cortou, mas pretendo ler o texto completo.
 Como filósofo, Tristan observa a mudança tecnológica através de algum parâmetro palpável, e usa para isso, mesmo sem querer, a praxeologia. Quando ele diz que as pessoas preferem entre checar o email em cinco segundos ou esperar na fila sem fazer nada elas preferem a primeira opção, ou entre ouvir um podcast de meia-hora sobre um assunto que elas gostariam muito de saber ou andar por 30 minutos em silêncio elas também escolhem a primeira opção.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Massa Folheada Caseira</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/massa-folheada/</link>
  <pubDate>2019-06-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/massa-folheada/</guid>
  <description>Quantidade: 600g
Ingredientes: 250 gr farinha sem fermento, 150 gr água fria, 1/2 c. chá de sal, 200gr manteiga.
Preparo: misture a água com a farinha até formar uma pasta e modele como um quadrado, golpeie com uma faca como uma cruz e enrole em um pano, colocando na geladeira por cerca de 15 minutos, pegue a manteiga e dê umas pancadas com o rolo para ficar com o mesmo formato da massa, leve também para a geladeira, depois abra a massa puxando as quatro pontas e deixando um bolo no meio, coloque a manteiga e a embrulhe com as pontas.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dixit (Jogo)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dixit-jogo/</link>
  <pubDate>2019-05-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dixit-jogo/</guid>
  <description>Uma festa com karaokê e jogos de mesa. O que pode surgir de interessante em um cenário millenial como esse? Um jogo de cartas que em sua simplicidade revela um intrincado sistema que soluciona todos os problemas que outros jogos de mesa costumam ter.
Dixit é um jogo de cartas ilustradas que os competidores ficam em mãos e usam em toda rodada. Em cada rodada um deles vira o &amp;ldquo;narrador&amp;rdquo; e usa uma frase para descrever a carta que escolheu.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Deep Work =&gt; Flow</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/deep-work-flow/</link>
  <pubDate>2019-05-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/deep-work-flow/</guid>
  <description>(Deep Work) =&amp;gt; Flow - A proven Path to Satisfaction, de Robin Wieruch, é um resumo valioso de dois livros, um sobre deep work e outro sobre flow, e como ambos se relacionam. Robin é um programador e também leu On Writing Well (ele possui algumas notas sobre essa leitura também).
 Professional activities performed in a state of distraction-free concentration that push you cognitive capabilities to their limit. These efforts create new value, improve your skill, and are hard to replicate.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Décimo-Quarto Encontro CCPP42BR</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/14-encontro-ccppbr/</link>
  <pubDate>2019-04-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/14-encontro-ccppbr/</guid>
  <description>Foi definido recentemente no nosso grupo de Telegram que nosso próximo encontro será realizado na cidade de São Paulo no dia 6 de julho de 2019. Como nossa última tentativa falhou miseravelmente por falta de inscrições suficientes estaremos iniciando a organização primeiro pelas incrições, e, havendo quórum, será feita alocação de sala(s) e coffee-break. Em paralelo iniciaremos o call for papers, onde você é convidado a palestrar em nosso encontro.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>The ONE Thing</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-one-thing/</link>
  <pubDate>2019-04-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-one-thing/</guid>
  <description>The ONE Thing é um livro que comecei a ler inspirado na dica do Robin Wieruch, que já leu um ou dois livros que eu também já li. Este é um clássico da auto-ajuda empresarial e começa ensinando umas poucas e boas para o leitor comum, mas é particularmente inspirador para quem já sabe que as lições de Gary Keller servem mais para ele do que para qualquer outro ser humano no planeta.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Diálogos Sobre o Vegetarianismo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dialogos-sobre-o-vegetarianismo/</link>
  <pubDate>2019-02-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dialogos-sobre-o-vegetarianismo/</guid>
  <description>Conheci o filósofo Michael Huemer através de um amigo e por procurar há um tempo atrás refutações convincentes do objetivismo. Encontrei uma saída para vários dos problemas discutidos pela humanidade. Isso se chama intuitivismo.
 Doutrina segundo a qual todos os conhecimentos existem por intuição.
 Através desse modo de pensar é possível chegar a conclusões que fogem do padrão e tentam demonstrar que nossa postura a respeito do conhecimento que temos deve ser mais humilde e mais objetivo sem desconsiderar que vivemos, sim, de acordo com o viés de nosso tempo.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>On Writing Well</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/on-writing-well/</link>
  <pubDate>2019-02-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/on-writing-well/</guid>
  <description>On Writing Well de William Zinsser é considerado por muitos do Hackers News como uma ótima referência para se escrever bem não-ficção. Tenho minhas dúvidas. Mas justiça seja feita, o livro parece um Syd Field (Screenplay) para não-ficção, cheio de guidelines que podem auxiliar o escritor ainda amador tentando se profissionalizar e impressionar alguns editores por aí.
A melhor parte em minha opinião é dos Princípios (Parte I), pois é ali que está o verdadeiro ouro do livro, onde ele ensina o bê-a-bá do que faz os textos hoje em dia serem tão ruins e como reverter essa situação lamentável.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Why Facts Don&#39;t Change Our Minds</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/why-facts-dont-change-our-minds/</link>
  <pubDate>2019-02-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/why-facts-dont-change-our-minds/</guid>
  <description>Você sabe como funciona um vaso sanitário? Tem certeza? Faça o experimento, então: descreva de maneira verbal todos os passos envolvidos no funcionamento de dar descarga em um vaso. Depois pesquise e verifique como ele realmente funciona. Compare a realidade com o seu achismo e exploda sua cabeça.
Mas não se preocupe, você não é o único. De acordo com inúmeras pesquisas desse artigo de Elizabeth Kolbert o ser humano dependeu dessa confiança cega no conhecimento do próximo para conseguir evoluir tão rapidamente desde a idade do bronze.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Chimichurri</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/chimichurri/</link>
  <pubDate>2019-01-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/chimichurri/</guid>
  <description>Ingredientes: 3 dentes de alho bem picados, 1 colher de cayena moído, 1 colher de pimentão doce (como páprica doce), 1 xicrinha de salsinha fresca, 2 xicrinhas de azeite, 1 xicrinha de vinagre de vinho, 1 colher de orégano, um pouquinho de noz-moscada, sal e pimenta a gosto.
Preparo: Misturar tudo e cozinhar em fogo brando, mexendo até que ferva; apagar o fogo enquanto ferve (não deixar fervendo).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Empanadas Argentinas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/empanadas-argentinas/</link>
  <pubDate>2019-01-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/empanadas-argentinas/</guid>
  <description>Ingredientes Massa: 1 kg de farinha de trigo, 1 colher (chá) de sal, 1 xícara (chá) de gordura vegetal, 2 xícaras (chá) de água morna, 1 gema para pincelar. Ingredientes recheio de carne: 4 colheres (sopa) de óleo, 3 xícaras (chá) de cebola picada, 3 xícaras (chá) de carne picada, 1/2 colher (café) de cominho em pó, 1 colher (chá) de semente de mostarda, 1 colher (chá) de orégano, 1 envelope de caldo de carne, pimenta calabresa a gosto, 1/2 xícara (chá) de molho de tomate, 2 colheres (sopa) de salsa picada, 1/2 xícara (chá) de azeitona verde picada.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Minecraft: O Jogo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/minecraft-game/</link>
  <pubDate>2019-01-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/minecraft-game/</guid>
  <description>Fundamentado em bases materialistas, a partir das quais Karl Marx se orgulharia, Minecraft é uma luta por recursos e sobrevivência. E por ser simples e fácil de jogar, as crianças adoram. Isso e porque também tem skins na aparência dos players.
Mas qual o objetivo em Minecraft? Ele um jogo pensado como um mundo de blocos onde o que muda são as propriedades físicas desses blocos e o que é possível fazer com eles.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>12 Regras Para a Vida, por Jordan Peterson</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/12-rules-for-life-jordan-b-peterson/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/12-rules-for-life-jordan-b-peterson/</guid>
  <description>12 Regras para a Vida, como o nome indica, é um livro de auto-ajuda, mas diferente do que você poderia esperar. Livros de auto-ajuda que usam o exemplo de vida do autor servem como guia apenas para&amp;hellip; er&amp;hellip; o autor. Já o livro do psicólogo/filósofo Jordan Peterson utiliza a sabedoria das narrativas antigas, dos usos e costumes das sociedades, aliado ao que a ciência já descobriu sobre nossa espécie para chegar a um denominador comum de quais são as regras mais valiosas para se viver uma vida significativa.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Califórnia, 2018</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cali-2018/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cali-2018/</guid>
  <description>Vale a pena fazer uma viagem aos EUA nessa época de 4 temers pra um trump? Er&amp;hellip; financeiramente não. Mas como o timing é tudo e é preciso conhecer pelo menos uma vez na vida, e experiências são melhores que coisas, eu diria que vale, sim. Vivenciar outra cultura, valores, como as coisas funcionam de forma diferente, etc, acaba se pagando com o tempo. E no caso dessa viagem feita a carro com um casal de amigos, algo que não costumamos fazer, foi uma outra novidade que valeu a pena ter vivido.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Native Floripa 2018</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/native-floripa-2018/</link>
  <pubDate>2018-09-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/native-floripa-2018/</guid>
  <description>O Native Floripa desse ano foi um evento de nerds que adoro e também uma viagem e encontro de nerds (que também adoro). Isso quer dizer que este é um post duplo, onde analiso tanto a viagem quanto o evento.
Como viagem Floripa é uma cidade que se divide em ilha e continente. Na ilha há um emaranhado de rodovias que circulam pelos morros e que se cruzam onde percebemos que a prefeitura não tem o mínimo de cuidado e investimento em fazer conexões decentes.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Carne Louca</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/carne-louca/</link>
  <pubDate>2018-09-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/carne-louca/</guid>
  <description>Ingredientes: Para a carne 1kg de lagarto, 1 cebola grande, 2 folhas de louro, 4 dentes de alho, 1 colher rasa de sete pimentas ou jamaica ou outra. Para o molho 1kg de tomate, 2 cebolas grandes, pimentão.
Preparo: Para fazer a carne louca esquentar azeite e jogar a carne em cubos com o louro e a cebola, pegar pressão e manter em fogo baixíssimo por 30 minutos; após tirar do fogo verificar a carne e ir colocando de 15 em 15 minutos até ficar mole; quando estiver mole separar o caldo que foi gerado para o molho e desfiar a carne com as mãos ou garfo.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>George Orwell: Politics and the English Language</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/george-orwell-politics-and-the-english-language/</link>
  <pubDate>2018-08-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/george-orwell-politics-and-the-english-language/</guid>
  <description>Politics and the English Language é um texto do George Orwell sobre como escrever de forma mais clara que os confusos escritores de nossa época. A língua inglesa era o que ele estava defendendo, não contra o empobrecimento como muitos eruditos, mas contra o seu uso por si mesma, tornando a mensagem, a coisa mais importante em um texto, secundário. Ao mesmo tempo ele, que é ídolo de vários movimentos totalitários, dá umas alfinetadas tão específicas nos &amp;ldquo;revolucionários&amp;rdquo; de hoje em dia que é merecida a citação.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Papel da Genética na Mobilidade Social</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-papel-da-genetica-na-mobilidade-social/</link>
  <pubDate>2018-08-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-papel-da-genetica-na-mobilidade-social/</guid>
  <description>O que será que faz pessoas durante suas vidas ficarem mais ricas ou pobres de onde começaram? Nascer rico com certeza ajuda, mas e se não for apenas isso? Há habilidades inatas de cada indivíduo, carregadas pelos genes de seus pais, que poderiam influenciar nesse processo? E se sim, qual a relevância de quem são seus pais? Um estudo genético quis investigar as possíveis respostas.
O vídeo do filósofo Alysson Augusto, baseado no texto de Leandro C.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Jejum Intermitente e Nutricionistas em Fúria</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/jejum-intermitente-e-nutricionistas-em-furia/</link>
  <pubDate>2018-08-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/jejum-intermitente-e-nutricionistas-em-furia/</guid>
  <description>Eu entendo que nutricionistas precisem defender sua profissão. Muitas pessoas no mundo todo possuem uma dieta errante totalmente inadequada com suas condições de saúde, e a área de nutrição pode e deve crescer com base em evidências científicas, da mesma forma como acontece com a medicina. Uma das funções mais importantes desses profssionais hoje em dia é desmistificar e validar as conhecidas dietas da moda: comer de três em três horas, dieta paleolítica, cortar carbo, comer só uma coisa a semana inteira, etc.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Estrutura de Roteiro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/estrutura-de-roteiro-como-escrever-um-livro-leonardo-bighi-lourenco/</link>
  <pubDate>2018-07-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/estrutura-de-roteiro-como-escrever-um-livro-leonardo-bighi-lourenco/</guid>
  <description>Às vezes dá vontade de ler todos os livros sobre um assunto e fazer um apanhado de dicas em 50 páginas. Mas isso passa rápido depois que você percebe que vai perder alguns anos de sua vida. Leonardo Bighi Lourenço perdeu 3 anos de sua vida para nós, e nos apresenta todas aquelas teorias de 4 atos (ou 3, com o do meio dividido em dois (???)), seus pontos de virada, conflito, protagonista, antagonista, ponto de impacto&amp;hellip; enfim, a pataquada toda.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Escrevendo Curtas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/escrevendo-curtas-l-g-bayao/</link>
  <pubDate>2018-07-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/escrevendo-curtas-l-g-bayao/</guid>
  <description>Este é um livro curto, e sou fã de livros curtos. Porém, para um livro ser bom não basta ser curto. No seu pequeno conteúdo ele tem que ter algo a dizer. E o livro de L.G. Bayão tem, sim. Ele é um guia rápido e conciso que explica como não apenas curtas-metragens funcionam, mas como a indústria e linguagem cinematográficas funcionam na vida real, e de onde o curta é talvez o elemento mais basal e essencial para o começo (ou o final) de toda criação na sétima arte.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Por Dentro do Roteiro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/por-dentro-do-roteiro-tom-stempel/</link>
  <pubDate>2018-07-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/por-dentro-do-roteiro-tom-stempel/</guid>
  <description>O livro de Tom Stempel, acadêmico e crítico cinematográfico, parece ter sido feito com um olho nos negócios e outro no entretenimento. Isso porque para Stempel o importante em um roteiro não é seguir uma estrutura estética agradável, nem mover a história em uma trama que te prenda, mas fazer os personagens serem tão reais que você os seguirá para onde quer que seja. Mesmo em um blockbuster.
Isso é porque para ele Titanic, de James Cameron, não é um exemplo a ser seguido porque é, perdoe o trocadilho, superficial, ou os Episódios I, II e III da saga Star Wars são exemplos de roteiros ruins simplesmente porque não são escritos para convencer ninguém, mas apenas bater cartão no universo de George Lucas.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Salta, 2018</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/salta-2018/</link>
  <pubDate>2018-07-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/salta-2018/</guid>
  <description>A região de Salta é menos conhecida pelos amantes de vinhos argentinos, mais acostumados a Mendoza e suas ruas paradisíacas em pleno deserto. Mas Salta tem outro espírito, mais nativo, e mais charmoso, que revela como a Argentina, como todo país, é um aglomerado artificial de diferentes povos e culturas, e como o vinho, feito em um solo impossível de dar vida à uva, expressa a alma de suas gerações.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Argentina vs França e o Fim da Geração dos Autistas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/argentina-franca-autismo/</link>
  <pubDate>2018-07-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/argentina-franca-autismo/</guid>
  <description>A tecnologia e o profissionalismo chegaram na copa em um nível nunca antes visto. Se compararmos com o que o atacante que fez o primeiro gol na primeira copa, o francês Lucien Laurent, notamos o abismo entre o ontem e o hoje do Planeta Futebol:
 Estávamos jogando contra o México e estava nevando, já que era inverno no hemisfério sul. Um dos meus companheiros de equipe recebeu a bola e eu segui seu caminho com cuidado, finalizando com meu pé direito.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>As Portas da Percepção, de Aldous Huxley</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/as-portas-da-percepcao/</link>
  <pubDate>2018-06-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/as-portas-da-percepcao/</guid>
  <description>As Portas da Percepção é um (ou dois) ensaio do escritor Aldous Huxley que descreve com uma precisão poética os efeitos do uso da droga conhecida como mescalina, e se você tem vergonha na cara já deve ter se lembrado desse nome citado nas inúmeras vezes que assistir ao filme The Matrix. Quando Neo recebe uma visita que o acorda (&amp;ldquo;the white rabbit&amp;rdquo;) ele ainda parece estar dormindo. Sua visita e cliente conhece esse efeito: &amp;ldquo;mescalina!</description>
</item>

     
        <item>
  <title>2001: Uma Odisseia no Espaço (livro)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/2001-uma-odisseia-no-espaco-livro/</link>
  <pubDate>2018-05-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/2001-uma-odisseia-no-espaco-livro/</guid>
  <description>Comprei este livro na Black Friday do ano passado da Amazon. Ou ganhei porque o prefeito de São Paulo é um retardado e ficou intimando essa empresa? Pra ser sincero não lembro mais. E não importa. O fato é que não sou muito de ler ficção. Quando começo a ler já desisto. Antes desse tentei Grande Sertão: Veredas. Mas talvez esteja lendo as coisas erradas. Gosto muito de sci-fi, e 2001 é um dos meus filmes prediletos.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>PHP Experience 2018 Dia 2: Críticas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/php-experience-2018-dia2-criticas/</link>
  <pubDate>2018-03-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/php-experience-2018-dia2-criticas/</guid>
  <description>Grades decepcionantes. O segundo dia do PHP Experience demonstrou pela qualidadade e teor das palestras pelo menos duas coisas: 1) a comunidade parece interessada em boas práticas e arquitetura (o que é ruim), 2) a comunidade parece mais interessada em &amp;ldquo;diversidade&amp;rdquo; que qualidade (o que é duplamente ruim).
As palestras que frequentei foram:
Uma lenta e dolorosa peregrinação teórica sobre boas práticas de como desenvolver e entregar software&amp;hellip; até esqueci sobre que tipo de software.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>iMasters PHP Experience</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/imasters-php-experience/</link>
  <pubDate>2018-03-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/imasters-php-experience/</guid>
  <description>Meu primeiro post no blog sobre PHP. Já programei alguma coisinha no passado e meu amigo Strauss fez o blogue dele todo em php, do zero. Sim. Programador de verdade ele.
Mas hoje quero falar sobre o iMasters PHP Experience, que tive a oportunidade de frequentar graças ao meu amigo T@z. Hoje foi o keynote e amanhã serão as trilhas. Este é um evento muito bem organizado e frequentado por centenas de pessoas.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Just the Arguments</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/just-the-arguments/</link>
  <pubDate>2018-02-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/just-the-arguments/</guid>
  <description>Just The Arguments, como o próprio nome diz, explora apenas os argumentos dos debates filosóficos mais relevantes na história da Filosofia, e também tenta na contemporaneidade se manter neutro ou equilibrado (como se isso fosse possível).
Como conhecimento catalogado sua grande vantagem é servir como um guia, mais ou menos como a Enciclopédia de Filosofia de Stanford e com o atrativo da organização formal dos argumentos em premissas e a explicação de qual artifício de cada elemento de articulação foi usado (modus ponens, etc).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Caloni Palestrando Sobre Bitcoins Antes De Virar (Muito) Modinha</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/caloni-palestrando-sobre-bitcoins-antes-de-virar-modinha/</link>
  <pubDate>2018-02-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/caloni-palestrando-sobre-bitcoins-antes-de-virar-modinha/</guid>
  <description>Naquela época o bitcoin estava oscilando entre 3000 e 5000 reais. Dá pra acreditar? Faz muito tempo. Cerca de um ano. E hoje tem pessoas dizendo que o mundo vai acabar porque bitcoin caiu para a mínima de 20k. Aham. Porém, existe uma imensidão de questões no meio desses valores que é: o que, afinal de contas, é uma moeda digital? Essa minha palestra foi ministrada no Native Floripa 2017, no comecinho daquele ano acho.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>CCPPBRSP 14 Postergado</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ccppbrsp14-postergado/</link>
  <pubDate>2017-11-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ccppbrsp14-postergado/</guid>
  <description>Pois é. Não vai rolar dessa vez. Por falta de quórum, o 14o. Encontro CCPPBR está postergado. Não cancelado. Mas não acontecerá essa semana. Se você já se inscreveu não se preocupe. Iremos realizar o estorno das compras do PagSeguro. Basicamente é isso.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Palestras do CCPPBR14</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/palestras-do-ccppbrsp14/</link>
  <pubDate>2017-11-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/palestras-do-ccppbrsp14/</guid>
  <description>Esse sábado, dia 25/11/2017, teremos em São Paulo nosso 14o. encontro de programadores e aficionados C/C++. Teremos palestras do pessoal das antigas e de um pessoal novato. Ou seja, terá palestras para todos os gostos. As palestras foram selecionadas pela própria comunidade CCPP através de votação, e houve excesso de palestrantes. C++ está bombando!
A programação já está disponível no saite do Grupo CCPP já faz mais de um mês, mas estou publicando para a visibilidade de que está perto!</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Pão de Forma da Dona Neusa</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pao-de-forma-da-dona-neusa/</link>
  <pubDate>2017-10-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pao-de-forma-da-dona-neusa/</guid>
  <description>Ingredientes: 1 ovo, 1 colher de sopa de banha, 1 colher de sopa de margarina, 1 colher de sopa de açúcar, 1 colher de chá de sal, 1 copo de 250ml (requeijão) de leite morno, 1 colher de sopa de fermento biológico (ou 1 tablete), 500g de farinha de trigo.
Preparo: bata tudo no liquidificador menos a farinha, junte em uma vasilha e amasse; deixe dobrar de volume já na forma até faltar um dedo para transbordar; asse em forno quente por cerca de 30 minutos.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Inscrições para o 14o. CCPPBRSP</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/inscricoes-14-ccppbrsp/</link>
  <pubDate>2017-10-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/inscricoes-14-ccppbrsp/</guid>
  <description>Como já foi avisado anteriormente (mas agora com local definido), nosso próximo encontro acontecerá em São Paulo (capital) dia 25 de Novembro de 2017 (sábado), no Station Vila Olímpia. Teremos uma sala equipada para palestras e coffe-break de manhã e de tarde. Mais detalhes no hot site do evento.
As inscrições pagas estão abertas! O valor único por participante é de R$ 50 reais, o que lhe dará direito a:</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Escopo Fechado: Receita De Fracasso</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/escopo-fechado-receita-de-fracasso/</link>
  <pubDate>2017-09-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/escopo-fechado-receita-de-fracasso/</guid>
  <description>Quando questionado por clientes se haveria uma forma de fechar o escopo de um projeto maior que 20 horas, dessa forma limitando a interação em uma entrega única já com os requisitos definidos por ele, geralmente nossa resposta é: &amp;ldquo;isso nunca vai funcionar; ou se funcionar, vai sair bem caro&amp;rdquo;.
Sinto muito, mas não trabalhamos dessa forma. Já tivemos várias experiências ruins no passado em que o cliente jurava de pé junto que o escopo estava fechado e detalhado no máximo, mas na hora de desenvolver a história foi muito diferente.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Décimo-Quarto Encontro CCPPBR CFP (Call for Papers)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/14-encontro-ccppbrasil-cfp/</link>
  <pubDate>2017-09-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/14-encontro-ccppbrasil-cfp/</guid>
  <description>Está aberta a temporada de Call For Papers do nosso próximo encontro de programadores e aficionados C/C++ Brasil, que deverá acontecer em São Paulo (capital) dia 25 de Novembro de 2017 (sábado). Para quem deseja reservar seu lugar e uma promoção nos ingressos clique no link de pré-inscrição disponível no site do grupo. Mais detalhes serão atualizados no nosso site.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Décimo-Terceiro Encontro CCPPBrasil (Post Mortem)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/13-encontro-ccppbrasil-post-mortem/</link>
  <pubDate>2017-08-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/13-encontro-ccppbrasil-post-mortem/</guid>
  <description>Mais um encontro que deu certo. No interior de SP em um sábado meio friozinho e meio calor houve o décimo-terceiro encontro de nossa comunidade C/C++ Brasil, em um espaço e coffee-break fornecidos pela empresa Diebold em Indaiatuba. Houve cinco palestras e o dia passou bem rápido. Parabéns a todos os envolvidos pelo sucesso do encontro.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>13 Encontro (Relâmpago) C/C&#43;&#43; Brasil Indaiatuba (SP) 5 de Agosto de 2017</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/13-encontro-ccpp-indaiatuba-sp-2017-08-05/</link>
  <pubDate>2017-07-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/13-encontro-ccpp-indaiatuba-sp-2017-08-05/</guid>
  <description>Depois desse título não há muito o que falar. Será um encontro relâmpago porque não tivemos tempo de fazer call for papers nem de muita divulgação, que será feita pela Diebold Nixdorf, a empresa que está patrocinando esta edição.
O motivo da pressa é: ela se interessou em disponibilizar o espaço deles e coffee break para fazermos um evento lá. A empresa fica em Indaiatuba e o foco do evento seria para Campinas e região.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Confirmation Theory: Hume&#39;s Refutation of Induction</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/confirmation-theory/</link>
  <pubDate>2017-06-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/confirmation-theory/</guid>
  <description>Este recorte se trata da explicação do filósofo Michael Huemer sobre a &amp;ldquo;refutação&amp;rdquo; de Hume sobre indução. De acordo com Huemer, &amp;ldquo;Hume&amp;rsquo;s &amp;lsquo;refutation&amp;rsquo; of induction essentially goes as follows:&amp;rdquo;
 There are only three possible kinds of knowledge: (a) &amp;lsquo;relations of ideas,&amp;rsquo; which are things that are true by definition, (b) direct observations, and (c) knowledge based on inductive reasoning, where an inductive inference is a generalization from experience. Any generalization from experience presupposes &amp;lsquo;the Uniformity Principle&amp;rsquo; &amp;ndash; i.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Prefácio de O Capital Vol. 1</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/prefacio-de-o-capital-vol-1/</link>
  <pubDate>2017-06-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/prefacio-de-o-capital-vol-1/</guid>
  <description>Embora se trate de um rascunho, os Grundrisse possuem extraordinária relevância, pelas ideias que, no todo ou em parte, só nele ficaram registradas e, sobretudo, pelas informações de natureza metodológica. Uma dessas ideias é a de que o desenvolvimento das forças produtivas pelo modo de produção capitalista chegaria a um ponto em que a contribuição do trabalho vivo se tornaria insignificante em comparação com a dos meios de produção, de tal maneira que perderia qualquer propósito aplicar a lei do valor como critério de produtividade do trabalho e de distribuição do produto social.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Bolo de Cenoura com Chocolate</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bolo-de-cenoura-com-chocolate/</link>
  <pubDate>2017-05-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bolo-de-cenoura-com-chocolate/</guid>
  <description>Ingredientes: Massa: 3 cenouras médias picadas, 1/2 xícara (chá) de óleo, 2 xícaras (chá) de açúcar, 4 ovos, 2 1/2 xícaras (chá) de farinha de trigo peneirada, 1 colher (sopa) de fermento em pó. Calda de Chocolate: 5 colheres (sopa) de açúcar, 3 colheres (sopa) de chocolate em pó, 1 colher (sopa) de leite, 1 colher (sopa) de manteiga.
Preparo: bata no liquidificador a cenoura, o óleo, o açúcar e os ovos até que fique homogêneo; Despeje em uma tigela, acrescente e misture a farinha de trigo aos poucos e o fermento; Coloque a mistura em uma assadeira untada e enfarinhada e leve para assar no forno médio (180ºC) pré-aquecido por cerca de 40 minutos ou até que fique dourado.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Massa de Pizza da Dona Neusa</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/massa-de-pizza-da-dona-neusa/</link>
  <pubDate>2017-05-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/massa-de-pizza-da-dona-neusa/</guid>
  <description>Ingredientes: 1 Kg de farinha de trigo, 100g de fermento de pão (em cubo), 2 ovos, 1 copo americano de óleo, 2 colheres de sopa de açúcar, 1 colher de sopa de sal, 2 copos americanos de leite morno.
Preparo: Dissolva o açúcar, o fermento e um pouco de leite. Ir colocando os ingredientes úmidos e colocar a farinha até o ponto de não-duro, soltando da mão. Descansar por 20 minutos.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Massa de Pizza Leve</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/massa-de-pizza-leve/</link>
  <pubDate>2017-05-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/massa-de-pizza-leve/</guid>
  <description>Ingredientes: 1/2 Kg de farinha, 30g de fermento de pão (em cubo) ou ? envelope de fermento seco, 250 ml (1 copo) de água morna, 240 ml (½ xícara) de óleo de soja, 1 colher de café de açúcar, 1 dose de cachaça (opcional), sal a gosto.
Preparo: Dissolva o fermento na água, junte o óleo, o açúcar, o sal e a cachaça. Misture com a farinha e trabalhe a massa por 15 minutos ou até ficar soltando bolhas de ar.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Molho de Tomate</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/molho-de-tomate/</link>
  <pubDate>2017-05-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/molho-de-tomate/</guid>
  <description>Preparo: colocar os tomates limpos, sem cabo e cortados com as cebolas cortadas na panela de pressão por 10 minutos; retirar e bater bem no liquidificador, peneirando em seguida. Dica: quanto melhor bater mais fácil de peneirar.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Receita: Pão de Alho</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pao-de-alho/</link>
  <pubDate>2017-05-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pao-de-alho/</guid>
  <description>Ingredientes: 250g de margarina com sal, 50g de queijo parmesão ralado, 1 pote inteiro de requeijão, 1 colher de sopa BEM CHEIA de alho picado, 1 pitada de orégano, 1 pitada de manjericão, 1 pitada de pimenta do reino, 1 pitada de sal a gosto se precisar (normalmente não), 10 pães.
Preparo: misturar todos os ingredientes numa vasilha até obter uma pasta homogênea, cortar os pães e rechear com a pasta e passar mais pasta na parte de cima dos pães.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Física Quântica para Filósofos</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fisica-quantica-para-filosofos/</link>
  <pubDate>2017-05-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fisica-quantica-para-filosofos/</guid>
  <description>O filósofo Michael Huemer explica o mecanismo de manipulação e medição do spin dos elétrons. Há infinitos spins, sendo que ele se foca no que ele chama x-spin e y-spin, spins separados em 90 graus.
A primeira noção é que ao ser colocado em contato com um divisor magnético o elétron pode seguir duas direções distintas e diametralmente opostas à inclinação do dispositivo. Não há como saber de antemão qual sentido o elétron irá seguir.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Insights sobre produtividade, auto-ajuda e melhora contínua</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/insights-sobre-produtividade-auto-ajuda-e-melhora-continua/</link>
  <pubDate>2017-05-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/insights-sobre-produtividade-auto-ajuda-e-melhora-continua/</guid>
  <description>É muito comum programadores, hackers e nerds em geral procurarem bons artigos que os tornem pessoas mais produtivas sem sacrificar a saúde física e mental. No decorrer dos anos me deparei com umas boas leituras. Tão boas que de vez eu quando eu volto a lê-las, e tão boas que acho que vale a pena compartilhar aqui:
 10 Passos para a Estratégia Kaizen 5 Unusual Ways to Start Working Smarter, Not Harde, Backed by Science The Mechanics of Emotion Best Writing Advice for Engineers I&amp;rsquo;ve Ever Seen.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Os Axiomas de Zurique</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/axiomas-de-zurique/</link>
  <pubDate>2017-05-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/axiomas-de-zurique/</guid>
  <description>A primeira coisa que se aprende de verdade quando se fala em finanças pessoais é que tudo é especulação. Isso você aprende em um livrinho que li há muito tempo atrás. Li vários desses de finanças na minha &amp;ldquo;fase investidor&amp;rdquo;, antes de programar para o mercado financeiro, mas o inesperadamente mais útil de todos, que li e reli incontáveis vezes, foi Axiomas de Zurique. E ele é um livrinho pequeno, de bolso e de ficção, que conta alguns causos divertidos e joga algumas noções que vão contra tudo e contra todos os conselhos mais reafirmados de toda a história de Wall Street.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Os fundamentos praxeológicos da Teoria Legal Libertária</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/os-fundamentos-praxeologicos-da-teoria-legal-libertaria/</link>
  <pubDate>2017-05-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/os-fundamentos-praxeologicos-da-teoria-legal-libertaria/</guid>
  <description>Em essência, a ética libertária não ambiciona buscar o que é certo, mas em determinar o que com certeza não pode ser justificado. Este meu artigo cita alguns pontos vitais do artigo de Lacombi Lauss.
Este raciocínio não deduz um &amp;ldquo;dever ser&amp;rdquo; de um &amp;ldquo;ser&amp;rdquo;; ele apenas enfatiza a autocontradição ao se negar uma proposição de dever ser o homesteanding ou a autopropriedade.
Apesar do nome &amp;ldquo;propriedade privada&amp;rdquo;, é necessário que suas fronteiras estejam publicamente visíveis e objetivamente determinadas, pois somente assim a divisão entre o seu e o meu estará clara e o comportamento ético será possível.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Uma prova simples e modesta da existência do livre-arbítrio</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/livre-arbitrio/</link>
  <pubDate>2017-05-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/livre-arbitrio/</guid>
  <description>Uma prova simples e modesta do livre-arbítrio, ou pelo menos que refute o &amp;ldquo;determinismo duro&amp;rdquo; (que não admite nenhuma possibilidade de alternativas na ação) é dada pelo filósofo Michael Huemer através de 7 premissas e uma conclusão:
 A respeito do livre arbítrio, nós devemos sempre evitar acreditar no que é falso (racionalmente). O que deveria ser feito pode ser feito (não se pode fazer o impossível). Se o determinismo (duro) é verdadeiro, então qualquer coisa que pode ser feita será feita (não há alternativa).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Como publicar um livro na Amazon</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/como-publicar-um-livro-na-amazon/</link>
  <pubDate>2017-04-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/como-publicar-um-livro-na-amazon/</guid>
  <description>Estou finalizando essa semana a publicação do meu primeiro livro. Não, não é sobre programação, mas sobre Cinema. Mais de 1500 páginas sobre Cinema. Isso está acontecendo porque eu resolvi testar a possibilidade de publicar facilmente alguma coisa na Amazon baseado em um blog feito através de Jekyll (uma linguagem de marcação simples e um punhado de arquivos markdown). E, guess what? Funciona, é simples e relativamente descomplicado. Eis o caminho das pedras.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>NativeFloripa 2017: Impressões</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/native-floripa-2017-impressoes/</link>
  <pubDate>2017-03-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/native-floripa-2017-impressoes/</guid>
  <description>A despeito de poucas pessoas envolvidas na organização, o primeiro evento no estilo Encontro CCPPBrasil (sem ser um encontro CCPPBrasil) foi um grande sucesso. Houve um nível de palestras razoável com um público idem. Houve também uma maior participação das pessoas, com perguntas e às vezes quase um debate. Houve café no coffee break, mas mais importante: houve chope artesanal no Happy Hour. E por causa disso não há comparativos com encontros C++ de Sampa e Rio =).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mastery: The Keys to Success and Long-Term Fulfillment</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/livro-mastering-the-key-to-success-and-long-term-fulfillment/</link>
  <pubDate>2017-03-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/livro-mastering-the-key-to-success-and-long-term-fulfillment/</guid>
  <description>O livro de George Leonard é um curto e didático passeio através dos mistérios que tornam o ser humano cada vez mais habituado ao seu &amp;ldquo;eudaimonia&amp;rdquo; aristotélico, ou seja, o estado de plenitude do ser que está ao alcance de todos que se derem a liberdade da melhora contínua em qualquer coisa que fizermos nesse mundo.
Ele parte do princípio que para melhorarmos em qualquer aspecto de nossa vida, seja uma habilidade em um esporte ou na cozinha ou até na faxina, é necessário amar a prática do dia-a-dia e se esforçar de vez em quando para atingir cada vez níveis mais altos, em uma graduação torta, mas constante, de auto-melhora progressiva e agradável.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>The Best of edw519</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-best-of-edw519/</link>
  <pubDate>2017-02-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-best-of-edw519/</guid>
  <description>Ed Weissman, ou edw519 para os íntimos, é um dos comentaristas mais efusivos, pragmáticos e experientes do Hacker News. Ele tem programado profissionalmente há quase 40 anos. De mainframes a projetos web, a evolução dele passou basicamente pelo dobro de gerações que provavelmente você passou. Ele também já esteve envolvido como sócio/fundador em três empresas, vendendo tanto serviços quanto produtos. Ele trabalhou com centenas de pessoas em mais de mil projetos em mais de um milhão de linhas de código.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Native Floripa 2017: Palestras</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/native-floripa-2017-palestras/</link>
  <pubDate>2017-02-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/native-floripa-2017-palestras/</guid>
  <description>Já está disponível na grade de palestras do Native Floripa 2017 o conteúdo que será ministrado nos dois dias do final de semana dias 18 e 19 de março de 2017 em Florianópolis, na Associação Catarinense de Empresas de Tecnologia (Rodovia SC 401, Km 4, Bairro Saco Grande, Florianópolis, SC, CEP 88032-000, Telefone (48) 2107-2700). As palestras englobam trabalhos acadêmicos, teoria da computação, demonstração de bibliotecas e práticas comuns no dia-a-dia, treinamentos em engenharia reversa, embarcados e internet das coisas, e toda coleção de linguagens bizarras que você poderá conhecer.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Por onde você acessa este blogue?</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/por-onde-voce-acessa-este-blogue/</link>
  <pubDate>2017-02-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/por-onde-voce-acessa-este-blogue/</guid>
  <description>Sério, esta é uma pergunta relevante neste momento. Ao menos para mim. Estou cansado de tentar manter duas áreas distintas do conhecimento, que venho arquivando por anos, e estou pensando em publicar sobre absolutamente qualquer coisa relacionada com meu dia-a-dia por aqui, o que irá envolver necessariamente assuntos que não girem em torno de programação e nem em C++.
(Claro que assuntos onde fui longe demais, como Cinema, já possuem seu cantinho para os aficionados.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sinais do Fim</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sinais-do-fim/</link>
  <pubDate>2016-12-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sinais-do-fim/</guid>
  <description>O poder da internet é a real democracia. É ela que permite que autores como Dario Bertulucci sejam conhecidos por leitores cansados da mesmice e da massificação das grandes editoras. E é ela que permite que o autor receba o que tem direito pelo seu livro e pelos trabalhos de distribuição: 100%. Conversei rapidamente com o autor, que estava vendendo alguns exemplares de seus livros na frente do Masp, na Avenida Paulista.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Mundo de Sofia</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-mundo-de-sofia/</link>
  <pubDate>2016-11-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-mundo-de-sofia/</guid>
  <description>Este foi o livro meio unanimidade dos fóruns de filosofia quando questionado qual o melhor começo para a área, que dê uma visão global, histórica e funcional do que é, afinal de contas, filosofia. Bem, e também o começo mais divertido, o que para uma área como essa deve se resumir aos quadrinhos do Existencial Comics e o livro de Jostein Gaarder.
Esta é uma ficção infanto-juvenil, que poderia muito bem constar no currículo de qualquer escola que leve a sério ensinar seus alunos a pensar.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Programa, Mãe Foca!</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/programa-mae-foca/</link>
  <pubDate>2016-08-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/programa-mae-foca/</guid>
  <description>A história das metodologias de desenvolvimento de software segue mais ou menos as oscilações naturais do próprio software: caminha em direção ao caos (e as sessões de refactory buscam desacelerar essa inevitável tendência). Assim como aquela classe que parecia perfeita assim que foi feita, uma metodologia irá se desmanchar frente à lei da mediocridade. Você não consegue software bom com programadores ruins seguindo a melhor metodologia do planeta.
Então a solução nunca parece ser a metologia, já que programadores ruins não melhorarão seguindo qualquer metologia que seja.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Darkly Dreaming Dexter</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/darkly-dreaming-dexter/</link>
  <pubDate>2016-08-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/darkly-dreaming-dexter/</guid>
  <description>O primeiro livro de Jeff Lindsay, que deu origem à série de livros do serial killer que mata serial killers (além da própria série televisiva de oito temporadas), é um relato intimista e bem-humorado de uma pessoa que não consegue se ajustar socialmente, então finge ser alguém que não é. Curto, mas suficiente, dá uma boa ideia sobre como é esse personagem tão fascinante, em um esboço criado a partir de seus próprios pensamentos.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Se não está funcionando direito, mexa!</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/se-nao-esta-funcionando-direito-mexa/</link>
  <pubDate>2016-08-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/se-nao-esta-funcionando-direito-mexa/</guid>
  <description>Uma breve história de um chuveiro: O de casa às vezes inventa de dar choque. Isso desde que me mudei (uns 2 anos e meio). Não são choques brabos, daqueles de fazer a pessoa tremer. É apenas uma quase estática ao tocar no registro para abrir ou fechar a água. No entanto, já é motivo para pessoas mais sensíveis, como minha sobrinha de oito anos, se recusar a encostar no registro.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Electrum: uma opção simples e rápida de manter bitcoins seguros</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/electrum-uma-opcao-simples-e-rapida-de-manter-bitcoins-seguros/</link>
  <pubDate>2016-08-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/electrum-uma-opcao-simples-e-rapida-de-manter-bitcoins-seguros/</guid>
  <description>Estava já há algum tempo pesquisando as melhores ferramentas para organizar carteiras bitcoin. E quando se fala em ter seus próprios bitcoins, a segurança deve ser prioridade número zero. Isso porque, diferente de bancos, quando você se dispõe a gerenciar seu próprio cofre, é você, e apenas você, o único responsável pela sua integridade.
Isso quer dizer que apenas uma senha protegendo sua chave privada talvez não seja necessário. Algum hacker ou programa malicioso instalado na sua máquina (como um keylogger) pode facilmente obter essa informação.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fotos dos primeiros encontros</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fotos-dos-primeiros-encontros/</link>
  <pubDate>2016-06-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fotos-dos-primeiros-encontros/</guid>
  <description>Essas fotos já estavam disponíveis no Picasa do Alberto Fabiano, organizador-catalisador de todos os encontros (Rodrigo Strauss fundou e organizou os primeiros dois encontros; a partir do terceiro rolaram várias conexões, inclusive com o pessoal do Rio).
Porém, agora que existe uma página no Facebook do grupo, nada mais justo que elas fossem colocadas lá, também. E lá estão.
Se alguém tiver mais fotos, pode enviar para mim ou alguém do grupo administrativo que ela será colocada nos álbuns de nosso grupo, no GitHub e onde puder.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cezinha Explica</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cezinha-explica/</link>
  <pubDate>2016-05-31</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cezinha-explica/</guid>
  <description>O Cezinha, ex-colega meu de suporte e um amigo que não vejo há um tempo, levou a curiosidade e o empenho até as últimas consequências e criou um canal de vídeos onde explica procedimentos que o suporte técnico precisa quase sempre realizar para informar ao desenvolvimento de um programa com problemas o que está dando de errado.
O seu primeiro vídeo explica como gerar um dump de processo. Porém, longe de ser superficial, o vídeo primeiro explica alguns conceitos de endereçamento de memória no Windows, talvez até para dar um start no cérebro de muita gente e criar um gancho para próximos vídeos.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Livro: Como Ver Um Filme</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/como-ver-um-filme/</link>
  <pubDate>2016-05-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/como-ver-um-filme/</guid>
  <description>O livro de Ana Maia Bahiana é cativante do começo ao fim. Ele dá dicas sem frescuras e para o cinéfilo amador &amp;ndash; aquela pessoa que adora ver filmes, mas não sabe muito sobre sua criação nem como escolher um filme ou apurar seu gosto &amp;ndash; e ao mesmo tempo evita a todo custo soar pedante, crítica ou pior: erudita. Muito pelo contrário: o conteúdo é informativo e atinge das camadas mais básicas (como funciona a indústria de Hollywood) até as mais controversas (o que é gênero?</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Não Atualize seu Sistema</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/nao-atualize-seu-sistema/</link>
  <pubDate>2016-01-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/nao-atualize-seu-sistema/</guid>
  <description>De quem é o interesse que você atualize constantemente seu sistema? Muito provavelmente não é seu. Sistemas &amp;ndash; operacionais ou não &amp;ndash; costumam ser escritos por programadores, que não fogem muito do que você conhece como ciclo de desenvolvimento, o que quer dizer que o sistema que atualiza sempre estará sempre testando suas novas features no seu dispositivo (computador, celular, tablet), verificando as mais nova correções e, claro, lhe fornecendo o que há de mais novo e mais difícil de contornar no que diz respeito a bugs, já que quase não haverá páginas no Stack Overflow te dizendo o que fazer sobre o bug que foi instalado em todas as máquinas do mundo há cinco minutos.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>A resolução do bitcoin</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/a-resolucao-do-bitcoin/</link>
  <pubDate>2016-01-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/a-resolucao-do-bitcoin/</guid>
  <description>Recentemente está havendo fuxicos sobre o último texto de Mike Hearn, um dos desenvolvedores do projeto &amp;ldquo;Bitcoin Core&amp;rdquo;, que desenha o comportamento da blockchain e acessórios. Nele Mike, que está sendo já há um tempo crítico das mudanças que tem ocorrido no projeto (incluindo um fork pra lá de controverso), pondera sobre o que pode ser o início do fim do experimento bitcoin, graças perifericamente à mudança mais estúpida já feita talvez no projeto, o RBF (replace by fee), que distorce completamente a visão original do paper do Satoshi, criador do Bitcoin, mas principalmente ao já conhecido controle massivo dos servidores atrás do Grande Firewall da China.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fundamentos</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fundamentos/</link>
  <pubDate>2015-10-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fundamentos/</guid>
  <description>Um amigo meu costumava dizer que qualquer conhecimento precisa ter bases sólidas. &amp;ldquo;Os fundamentos&amp;rdquo;, dizia ele. Sem os fundamentos, o prédio do conhecimento vai abaixo em pouco tempo. Mas com eles, construídos de cimento armado, reforçados e com alicerces bem planejados, não há informação demais suficiente para abalar o prédio do conhecimento.
Esse meu amigo demorou um pouco mais que o que as pessoas costumam demorar para entender o conceito de if na programação.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>CCPPBRRio12</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ccppbr-rio-12/</link>
  <pubDate>2015-08-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ccppbr-rio-12/</guid>
  <description>Esse foi o segundo encontro do nosso grupo no Rio de Janeiro, Cidade Maravilhosa, Cidade do Bixcoito de Polvinho. E foi o primeiro encontro a ser exibido em streamming e gravado para o YouTube, graças ao suporte da RioSoft, uma organização que incentiva o mercado de desenvolvimento de software no Brasil, e onde foi realizado o evento.
Esse é o nosso segundo encontro no ano e mais um imenso sucesso, dessa vez graças aos hercúleos esforços de Pedro Lamarão e o nosso host e palestrante mais do que bem-vindo André Tupinambá.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Por que as startups brasileiras precisam de outsourcing</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/por-que-as-startups-brasileiras-precisam-de-outsourcing/</link>
  <pubDate>2015-08-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/por-que-as-startups-brasileiras-precisam-de-outsourcing/</guid>
  <description>Não é novidade que uma boa ideia, na área de informática, muitas vezes não precisa de apenas boas intenções. Na verdade, acho que quase nunca. Saber com quem se fala, ter os contatos certos e o investidor-chave, simplesmente não irão trazer sucesso a nenhuma empresa se esta não conseguir sequer engatinhar tecnologicamente e mostrar que seu core business vale a pena.
Para isso que empresas como a Bit Forge estão começando a desenvolver software sob o modelo catalisadora de startups.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Existem programadores C/C&#43;&#43; no Rio de Janeiro?</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/existem-programadores-ccpp-no-rio-de-janeiro/</link>
  <pubDate>2015-07-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/existem-programadores-ccpp-no-rio-de-janeiro/</guid>
  <description>Essa pergunta eu só vou conseguir saber quando chegar lá. Eu sei que existem pelo menos dois: Pedro Lamarão e André Tupinambá. Lamarão foi um dos fundadores do grupo e vem continuamente em São Paulo para nossos eventos, e agora está organizando o 12° Encontro de Programadores C &amp;amp; C++ do Brasil na Cidade Maravilhosa. Eu irei e palestrarei, mas espero encontrar mais programadores e palestras por lá e trocar um pouco de conhecimento.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Técnicas antidebugging no TDC 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tecnicas-antidebugging-no-tdc-2015/</link>
  <pubDate>2015-07-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tecnicas-antidebugging-no-tdc-2015/</guid>
  <description>Esse fim-de-semana, quer dizer, contando com a sexta-feira (dia 24/07/2015), tivemos a trilha de segurança no TDC 2015, e eu palestrei pela segunda vez, dessa vez com um material mais antigo ainda, mas que parece ter agradado alguns: técnicas antidebugging.
O código está em um branch no GitHub e a palestra também, mas você pode acompanhar diretamente aqui:
http://pt.slideshare.net/slideshow/embedcode/key/g5lKLH15KTcenu
O que vocês acham de uma versão em áudio? Tenho algumas anotações que costumo fazer para treinar, mas não sei até quando uma palestra no estilo vídeo com áudio poderá agradar.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>TDC 2015 No More</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tdc-2015-no-more/</link>
  <pubDate>2015-07-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tdc-2015-no-more/</guid>
  <description>Eu represento o Grupo C/C++ Brasil. Sou um dos fundadores. A bem da verdade, todos que participam ativamente no Google Groups e/ou ajudam a organizar o nosso saite, e/ou ajudam a fortalecer a presença de uma comunidade C/C++ no país representam, em menor ou maior grau, a esse ideal que é: as linguagens C e C++ ainda são muito úteis na programação de uso geral, em cenários tão distintos e tão variados que fica difícil sequer listar onde elas são usadas sem parecer panelinha.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Poder do Agora</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-poder-do-agora/</link>
  <pubDate>2015-06-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-poder-do-agora/</guid>
  <description>&amp;ldquo;Embora eu continuasse vivendo normalmente, tinha percebido que nada que eu viesse a fazer poderia mudar realmente a minha vida. Eu já tinha tudo de que necessitava.&amp;rdquo;
 Essa é a moral por trás de O Poder do Agora, livro de Eckhart Tolle que mistura filosofia e uma pitada de religião em prol do bem-estar do ser humano. Não que ele use muita religião, e se usa, é mais para o lado budista/asiático dos monges tibetanos: aprendendo a se libertar de sua mente.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Escolha de palestras para o TDC 2015 Sampa</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/escolha-de-palestras-tdc-2015-sp/</link>
  <pubDate>2015-06-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/escolha-de-palestras-tdc-2015-sp/</guid>
  <description>Já passou a semana de envio de palestras, e agora chegou a hora de escolher as palestras que farão parte da Trilha C/C++ do TDC 2015, em São Paulo. Se vocês puderem colaborar, é super-simples e rápido. Há uma lista de títulos de palestras e você só precisa escolher qual a mais importante para você. Avalie com cuidado.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>TDC SP 2015 (Call for Papers)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tdc-sp-2015-cfp/</link>
  <pubDate>2015-06-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tdc-sp-2015-cfp/</guid>
  <description>Antes do nosso encontro 12 no Rio, no segundo semestre, teremos o TDC São Paulo, que já está em sua fase de chamada de trabalhos. Se você tem alguma coisa para apresentar, não se acanhe. Todos são bem-vindos! =)
Peço que os palestrantes que não tiveram a oportunidade de apresentar seu trabalho colaborem com o evento, já que nosso próximo encontro será no Rio, cujo público, acredito eu, deverá mudar em sua maioria.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>C, C&#43;&#43;, Engenharia Reversa e Todo o Resto</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/c-cpp-engenharia-reversa-e-todo-o-resto/</link>
  <pubDate>2015-04-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/c-cpp-engenharia-reversa-e-todo-o-resto/</guid>
  <description>&amp;ldquo;C++ é divertido, mas não paga minhas contas&amp;rdquo;. Por diversas coincidências da natureza, e um bocado de empenho deste que vos fala, essa frase não precisa ser dita por mim. Tendo programado em casa por 2 ou 3 anos e lido The C Programming Language um bocado de vezes antes de me aventurar no mercado de trabalho, tive a oportunidade de começar na área já programando em C, C++, e com uma equipe peso-pesado.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Os melhores eventos são de programadores CCPP</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/os-melhores-eventos-sao-de-programadores-c/</link>
  <pubDate>2015-04-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/os-melhores-eventos-sao-de-programadores-c/</guid>
  <description>Olá! Se você veio aqui para um flame war, sinto desapontá-lo. Esse título foi criado apenas para chamar atenção =)
Na verdade, eu nem tenho ideia de como são os outros encontros e eventos de comunidades de outras linguagens, tecnologia ou até mesmo áreas de conhecimento. Só sei de uma coisa: quando a turminha de C se encontra em um evento que lida com otimização, padrões da linguagem, problemas insolúveis, bibliotecas ambiciosas, engenharia reversa e sistemas operacionais de micro-controladores fica difícil não se empolgar com pelo menos uma palestra.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>CCPPBrasil 11 Brasil (Inscrições)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/11-encontro-ccpp-brasil-inscricoes/</link>
  <pubDate>2015-02-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/11-encontro-ccpp-brasil-inscricoes/</guid>
  <description>O Call for Papers já iniciou há duas semanas e deverá ser encerrado no final de Fevereiro, quando publicaremos o cronograma do nosso evento. Até lá a página oficial do evento deverá ser atualizada com coisas a mais do que os dois coffee breaks. Porém, antes que o preço aumente, você já pode garantir o seu lugar e pagar mais barato. Para uma dica do que poderá ser selecionado de palestras compilamos uma lista de palavras-chave.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>CCPP Brasil 11: Call For Papers</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/11-encontro-ccpp-brasil-cfp/</link>
  <pubDate>2015-02-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/11-encontro-ccpp-brasil-cfp/</guid>
  <description>Acho que já está na hora de nos reencontrarmos, né?
A comunidade CCPP Brasil está preparando mais um daqueles eventos em que conversaremos sobre nossa maior paixão: B, BCPL, C e C++!
Então vamos aos detalhes:
   Chave Valor     Data 2015-03-28   Local Micro$oft Brasil   Palestras undefined    Ops, deu um errinho de link acima. Acho que é porque ainda não temos as palestras.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>RIP, Alberto</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/rip-alberto/</link>
  <pubDate>2015-01-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/rip-alberto/</guid>
  <description>Acho que como muitos aqui de vocês, eu sou (fui?) um fã condicional de Alberto Fabiano, o mestre em várias coisas, não se restringindo apenas à informática. Alberto, é preciso dizer, foi um hacker de verdade.
Ultimamente ando fuçando nas minhas mensagens do GMail procurando por posts que se perderam no tempo. Acabei encontrando um email que o Alberto me mandou em 2006 comparando nossas evoluções na área. Não é preciso dizer que a minha evolução ficou para trás em algumas centenas de anos perto dele, mas mesmo assim ele teve a &amp;ldquo;humildade&amp;rdquo; e uma infinita modéstia de comparar-nos em alguns aspectos de nossas vidas profissionais, como termos começado a programar com Quick BASIC e gostar de Segurança da Informação.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>MVP C&#43;&#43; Summit e/ou Visual C&#43;&#43; ressurgindo das cinzas.</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mvp-summit/</link>
  <pubDate>2014-11-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mvp-summit/</guid>
  <description>Esse ano aproveitei meu status de Most Valuable Professional (já renovado para mais um ano&amp;hellip; yes!) e visitei o Campus de Seattle da Microsoft no evento global MVP Summit. A ideia desse evento é que os MVPs troquem ideias entre eles e com as equipes dos produtos Microsoft. No meu caso, houve um dia que visitamos o prédio da equipe do Visual C++, assistindo apresentações sobre a nova e próximas versões de C++ e também dando opiniões e visões acerca do que é relevante e o que não é no momento para a comunidade de desenvolvedores.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>TDC2014: Trilha de C/C&#43;&#43; teve palestras para todos os gostos</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tdc2014-trilha-de-cc-teve-palestras-para-todos-os-gostos/</link>
  <pubDate>2014-08-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tdc2014-trilha-de-cc-teve-palestras-para-todos-os-gostos/</guid>
  <description>A trilha da nossa(s) linguagem(ns) querida(s) do coração(ões) desse ano foi bem heterogênea: Rodrigo Madera pegando na mão dos ainda não-iniciados na magia-negra da TMP; Fabio Gallupo audaciosamente rabiscando uma roupagem funcional para C++11 (e 14, e 17!); Felipe Lavratti abrindo o código do seu projeto para vermos como é possível organizar e modularizar bem um código em C (sem classes); eu me virando nos trinta sem slides explicando os três passos de geração de código C/C++ (dei impersonate na conta do Rodrigo Strauss); Fernando Roberto do DriverEntry mais uma vez nos impressionando com as gamb&amp;hellip; adpatações técnicas Microsoftianas no Windows para fazer tudo funcionar sem o usuário perceber (só quando as coisas ficam azuis); Fernando Luiz Rizzato mostrando que a equipe ex-Borland continua mandando muito bem criando uma IDE de C++ que porta código para diversos dispositivos mobile; eu novamente jorrando um dump das minhas memórias de 10 anos depurando código com WinDbg e suas powertools; e, acreditem ou não, nossa primeirA palestrante amante de C contando sua experiência em diversos projetos em um stand-up animado movido a diversos gifs animados.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>TDC2014: Trilhas de Segurança: o que é ser hacker?</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tdc2014-trilhas-de-seguranca-o-que-e-ser-hacker/</link>
  <pubDate>2014-08-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tdc2014-trilhas-de-seguranca-o-que-e-ser-hacker/</guid>
  <description>Tirando a palestra-propaganda de Welington Strutz, a trilha de segurança no TDC desse ano foi bem heterogênea e focou tanto na proteção quanto nos ataques possíveis da web. Infelizmente, para alguns participantes, a grande questão de hacking se resume a apenas invasão de saites, o que nem era de longe o intuito da rotulação &amp;ldquo;hacker&amp;rdquo; no início dos famosos ratos de computador, em um ambiente com pouca RAM, nenhuma Web e onde o poder de processamento mais pesado rodava nas mentes criativas desses pequenos gênios da informática.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Vestindo a Camisa da Minha Empresa</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vestindo-a-camisa-da-minha-empresa/</link>
  <pubDate>2014-07-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vestindo-a-camisa-da-minha-empresa/</guid>
  <description>Pois é, o tempo passou, e desde 2011 eu passei mais de três anos nessa minha nova empreitada no Mercado Financeiro. Bom, tudo que é bom acaba, para começar algo melhor ainda. No caso da minha experiência com a EzMarket (hoje UOL/Diveo Broker) foi algo quase que surreal trabalhar em um ambiente tão formidável com pessoas mais formidáveis ainda, tanto pessoalmente quanto tecnicamente. Aprendi muito sobre análise de risco e um tanto sobre conexões e protocolos de rede, e mais ainda sobre serialização e desempenho.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>TDC 2014: Segurança</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tdc-2014-seguranca/</link>
  <pubDate>2014-07-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tdc-2014-seguranca/</guid>
  <description>Nesse TDC, além da minha palestra usual na trilha C/C++ irei participar da trilha de segurança, voltando às minhas origens, quando programava em empresas da segurança da informação. Foram 10 anos!
Estão marcadas duas palestras nesse dia (quinta-feira, 7 de agosto de 2014): uma já ministradas outras vezes sobre o processo de engenharia reversa do dicionário Houaiss, que gerou tantas discussões nos comentários e versões alternativas (inclusive em Python!) do código.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>TDC 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tdc-2014/</link>
  <pubDate>2014-07-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tdc-2014/</guid>
  <description>Segue a descrição oficial completa:
O programador C/C++ de médio e baixo nível em Windows precisa estar familiarizado com as potencialidades de suas ferramentas de trabalho. Entre elas, o WinDbg é de longe o mais completo e complexo, além de ser quase desconhecido pela comunidade.
Essa palestra visa um público que deseja conhecer novas técnicas de depuração para problemas específicos, mas comuns, como leak de memória, travamento durante shutdown da máquina e análise de processos de maneira não-intrusiva.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sobre a BitForge</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bitforge/</link>
  <pubDate>2014-07-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bitforge/</guid>
  <description>Minha empresa e onde eu trabalho; nos contrate para resolver seu problema aqui.
A BitForge é uma empresa de especialistas em software que já ajudou dezenas de empresas a alcançar seus objetivos. Nós podemos fazer o mesmo por você desde a concepção, estudo de viabilidade e escolha de tecnologia até a solução de problemas de produção, como performance insuficiente ou bugs intermitentes. Se sua empresa precisa de um apoio na área de software para plataformas Windows e Linux (e outros nixes), nós podemos ajudá-lo.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Introdução à Introdução à Computação</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/introducao-a-introducao-a-computacao/</link>
  <pubDate>2014-07-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/introducao-a-introducao-a-computacao/</guid>
  <description>O livro começa lá nos primórdios da informação, antes mesmo da humanidade. Sim, pois informação não necessita sequer de um ser sensciente para ser transmitida e utilizada, como já foi comprovado através de nosso código genético, o agora-popular-por-causa-do-ratinho DNA. Uma informação codificada intrinsecamente no processo de reprodução das células de um ser vivo. Um computador orgânico!
Porém, mais do que explicar o que é informação, o livro de Gonick consegue fazer pensar que computadores sequer existiriam se seres humanos não estivessem sendo sufocados nesse último século de toneladas de informação para processar.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mais um CPP MVP</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mais-um-cpp-mvp/</link>
  <pubDate>2013-10-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mais-um-cpp-mvp/</guid>
  <description>Tenho o prazer de informar à comunidade C/C++ que vocês possuem mais um representante formal. Quer dizer, pelo menos no que diz respeito à Microsoft: eu.
Graças à indicação de meu amigo Strauss (segundo MVP brasileiro seguido de Fabio Galuppo) e do meu histórico de artigos no blogue (alguns no Code Project), além da minha parca contribuição à comunidade C/C++ Brasil, recebi essa que significa uma nomeação importante não apenas para mim, mas para fortalecer a imagem de que existe uma comunidade da linguagem no país e está tão ativa que vira e mexe premia um ou outro membro mais &amp;ldquo;tradicional&amp;rdquo; desse grupo de especialistas, verdadeiros mestres dessa(s) que ainda é (são) minhas linguagens favoritas no que diz respeito a &amp;ldquo;linguagens de uso geral multiplataforma e de alta performance&amp;rdquo;.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Décimo Encontro de Programadores de C e C&#43;&#43;</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/10-encontro-de-programadores-de-c-c-2/</link>
  <pubDate>2013-03-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/10-encontro-de-programadores-de-c-c-2/</guid>
  <description>Ando tendo alguns problemas de postagem no meu blog, por isso o aviso não foi feito com mais antecedência. Peço desculpas aos organizadores do evento, pois sei que todo tipo de divulgação é útil.
Chegamos em mais um evento do grupo C/C++ Brasil, dessa vez honrando a parte &amp;ldquo;Brasil&amp;rdquo; do nome. Sim, nosso próximo evento será fora de Sampa, mas ainda próximo, no Rio de Janeiro! Até onde eu sei, o primeiro que se tem notícia.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Engenharia Reversa em Itajubá</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/engenharia-reversa-em-itajuba/</link>
  <pubDate>2012-04-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/engenharia-reversa-em-itajuba/</guid>
  <description>Essa segunda (ontem, 16 de abril de 2012) foi dia da minha palestra na Unifei, parte do II Composium Unifei, que reúne diversos profissionais e suas especialidades para que estudantes vejam o quão útil pode ser o curso de engenharia.
Tive o prazer de conversar com diversos alunos após a palestra, e me animou muito saber que existem pessoas no mundo acadêmico considerando a possibilidade de escovar bits como um meio de vida.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Conteúdo da Palestra</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/conteudo-da-palestra/</link>
  <pubDate>2012-03-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/conteudo-da-palestra/</guid>
  <description>Uma nuvem mágica&amp;hellip;
O evento de C++ na Microsoft (e organizada pelo nosso grupo C/C++ Brasil) aconteceu. Quem esteve lá teve o privilégio de passar algumas horas com programadores e entusiastas de ambas as linguagens e acompanhar o raciocínio dos palestrantes sobre Move Semantics, COM (good times), programação na placa gráfica e a solução para todos os problemas do universo (vulgo ZeroMQ). Fora isso, a palestra que me surpreendeu no dia foi a do Sr.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Vida e Software</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vida-e-software/</link>
  <pubDate>2011-10-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vida-e-software/</guid>
  <description>Desenvolver software está bem longe de ser uma ciência exata e muito próxima de ser uma ciência humana. Eu, pessoalmente, considero um ramo esotérico, onde vale muito mais ter a atitude de reconhecer que não temos muito controle sobre como as coisas funcionam do que querer ter as rédeas de algo desgovernado.
Não sei bem o motivo. Talvez por existirem muitas camadas o software não consegue ser normalizado como as propriedades físicas dos blocos que montam um prédio ou um transatlântico.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Oitavo Encontro do Grupo C/C&#43;&#43; Brasil</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/oitavo-encontro-do-grupo-cc-brasil/</link>
  <pubDate>2011-09-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/oitavo-encontro-do-grupo-cc-brasil/</guid>
  <description>Esse final de semana ocorreu mais um dos inesquecíveis encontros dos programadores C++, dessa vez ao estilo &amp;ldquo;velhos tempos&amp;rdquo;, com direito a entrada gratuita e um grupo mais coeso, quase já íntimo, e mais animado.
Não só pela informalidade da ocasião, tivemos palestras interessantes que dessa vez conseguiram abranger temas bem diversificados e fugir um pouco do feijão-com-arroz de desenvolvimento Windows que muitos encontros anteriores haviam se transformado.
Logo no começo do dia tivemos Vinicius Jarina apresentando-nos a possibilidade de usar Lua como um script rápido de embutir em código C++ sem muitos percalços.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>E foi-se o TDC</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/e-foi-se-o-tdc/</link>
  <pubDate>2011-07-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/e-foi-se-o-tdc/</guid>
  <description>Dessa vez, talvez pelo dia de semana, havia poucos participantes. Isso, contudo, não evitou que o conteúdo e a qualidade das palestras fosse, como sempre, de alto nível.
Infelizmente, só cheguei a partir da palestra de Antonio Ribeiro sobre uma Simulação Distribuída focando no trânsito de São Paulo. Há tempos esse é um tema debatido e ainda acredito que a tecnologia ainda vai resolver isso da melhor maneira possível: cada um em sua casa.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>TDC 2011</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tdc-2011/</link>
  <pubDate>2011-06-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tdc-2011/</guid>
  <description>Se você gosta do tema e possui dúvidas a respeito, ou gostaria de mais detalhes sobre outros projetos, não deixe de comparecer. Antes e depois da palestra estarei disponível para conversarmos. O mais interessante de termos uma trilha em C++ é reunir pessoas envolvidas em torno da linguagem, não importando muito a área. Somos um grupo pequeno, e é importante que tenhamos um contato mais próximo de vez em quando.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Trilha de C&#43;&#43; organizada pelo grupo C/C&#43;&#43; Brasil</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/trilha-de-c-organizada-pelo-grupo-cc-brasil/</link>
  <pubDate>2011-06-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/trilha-de-c-organizada-pelo-grupo-cc-brasil/</guid>
  <description>Sim, nós temos C++! Apesar de ser uma linguagem dita ultrapassada pelos brazucas, o TDC desse ano terá uma trilha de C++ disponível para todo tipo de público que aprecia ou precisa dos poderes de C++ em seu dia-a-dia.
O evento será organizado (do lado C++) pelos nossos habituais organizadores dos eventos do grupo Alberto Fabiano e Rodrigo Strauss, o que é um ótimo sinal, pois, geralmente, ter o nome C++ associado a alguém que nunca compilou um código na vida não é algo que atraia um conteúdo de qualidade.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Vídeos do boostcon</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/videos-do-boostcon/</link>
  <pubDate>2011-06-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/videos-do-boostcon/</guid>
  <description>Para se aquecer enquanto a trilha de C++ do TDC não acontece, o Grupo C/C++ passou um linque para os vídeos do boostcon, que, pelo que entendi, é um evento onde as pessoas falam como boost é legal e por que você deveria usar boost em seu projeto C++. Pelos títulos (ainda não os assisti) existem assuntos dos mais diversos, e talvez seja uma forma de catequizar a equipe onde você trabalha e que usa coisas bem piores do que boost para programar.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cronogramas baseados em fatos reais</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cronogramas-baseados-em-fatos-reais/</link>
  <pubDate>2011-06-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cronogramas-baseados-em-fatos-reais/</guid>
  <description>Já falei sobre cronogramas por aqui e tudo que disse ainda se aplica. Contudo, comentei brevemente sobre entender seu próprio ritmo, que, instintivamente, sabia ser verdade. Depois que li um pouco mais sobre técnicas XP/Scrum (que nada mais são do que formalizações do que os programadores Agile perceberam no decorrer dos seus projetos) achei uma fórmula simples para transformar o tempo estimado em tempo realista.
Vejamos o texto original (auto-plágio):</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Reorganizando meus feeds (de novo)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/reorganizando-meus-feeds-de-novo/</link>
  <pubDate>2011-03-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/reorganizando-meus-feeds-de-novo/</guid>
  <description>Depois da minha opinião dada ao Efetividade na matéria sobre ferramentas para gerenciar as leituras tenho que atualizar que não utilizo mais o esquema das estrelinhas, porque acabei me dando conta que nunca lia o que marcava para ler &amp;ldquo;depois&amp;rdquo;.
Porém, ainda utilizo o Google Reader por uma série de motivos:
 Integrado com as ferramentas Google, que eu venero; Tem atalhos no teclado, que eu venero Consigo anotar o que quiser em qualquer página que navegar; Posso organizar os feeds por categorias.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mudança</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mudanca/</link>
  <pubDate>2011-02-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mudanca/</guid>
  <description>Desde que comecei a programar profissionalmente, lá por volta de 2001, sempre estive envolvido com uma ou duas empresas de Segurança da Informação, na época uma promissora carreira, com direito a hacking, engenharia reversa e outras diversões. Até programar por programar valia!
O tempo passou, completei uma década na área, e agora está realmente na hora de tentar programar coisa nova. Dessa forma, acompanhando minha própria tendência de investidor pessoa física na bolsa de valores, resolvi dar um novo salto em minhas aspirações nesse campo igualmente fascinante e apostar meu tempo de programação também no setor financeiro, onde C/C++ também corre na veia.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Atividades extracurriculares</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/atividades-extracurriculares/</link>
  <pubDate>2011-01-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/atividades-extracurriculares/</guid>
  <description>Essa é uma resposta a um simpático e-mail de um leitor, o Fabio, me perguntando sobre a tal da lógica (de programação?) e das atividades que um programador pode ter quando está longe do micro para não ficar com a &amp;ldquo;mente vadiando&amp;rdquo;.
Entusiasta ao máximo, ele montou uma lista baseada em estudo constante sob variadas formas, mesmo longe do micro:
  Contar binário e calcular hexa na cabeça;
  Ler livros;</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Reunião de programadores C&#43;&#43; (há 5 anos)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/reuniao-de-programadores-c-ha-5-anos/</link>
  <pubDate>2011-01-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/reuniao-de-programadores-c-ha-5-anos/</guid>
  <description>Começo de ano, hora de fazer backup completo. Durante minha cópia anual do gmail acabei encontrando meu post-chamado para nossa primeira reunião C++. Como parte da sessão nostalgia, convido-os, novos e velhos colegas, a continuar a brincadeira de organizar uma reunião informal de pessoas que gostam tanto de programar que criam seus próprios ponteiros.
E-mail escrito em 02/12/2005:
Um dia desses conversando com o Rodrigo Strauss, falando sobre como é interessante trocar informações e experiências sobre C++, ele teve a brilhante e original idéia (ninguém nunca fez isso antes) de propor encontros razoavelmente regulares para fazermos isso.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pós-II Seminário Portabilidade e Performance</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pos-ii-seminario-portabilidade-e-performance/</link>
  <pubDate>2010-12-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pos-ii-seminario-portabilidade-e-performance/</guid>
  <description>O nosso seminário da semana retrasada sobre portabilidade e performance teve um clima mais familiar, lembrando os antigos eventos. O tamanho menor da sala, aliado ao fato dos palestrantes não precisarem usar microfone, como foi da última vez, fez com que houvesse mais interação com o público, com destaque para minha própria palestra, onde tivemos um hiato significativo para falar sobre o desempenho da classe std::string e outros assuntos mais obscuros.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>II Seminário Portabilidade e Performance</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ii-seminario-portabilidade-e-performance/</link>
  <pubDate>2010-11-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ii-seminario-portabilidade-e-performance/</guid>
  <description>Aqui estamos nós de novo. Mais uma vez a Tempo Real Eventos irá organizar esse evento de final de ano. E mais uma vez, junto dos meus amigos, irei palestrar sobre um item indispensável no nécessaire de todo escovador de bits: assembly gerado pelo compilador. Vamos falar brevemente sobre o funcionamento de um código assembly 32 bits e passar para a análise dos compiladores modernos e o que eles fazem para tornar o código ainda mais rápido do que o próprio fonte em C++.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Twitter, eu?</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/twitter-eu/</link>
  <pubDate>2010-07-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/twitter-eu/</guid>
  <description>Fico meio receoso de comentar aqui que, sim, eu tenho twitter, e, sim, sou praticante de mais uma das artes da vadiagem. Até porque se 5% dos meus tweets tiver alguma relação com o conteúdo desse blogue, é muito. O resto são comentários sobre economia&amp;amp;finanças, notícias aleatórias sobre alguma descoberta científica (ou não), dicas rápidas sobre cinema e sabe-lá-deus-o-que-mais.
E isso não vai mudar. É meu twitter pessoal. Aliás, meu próprio blogue também é pessoal, e é provável que no futuro ele que mude, e não o contrário.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sétimo Encontro de Programadores C&#43;&#43;</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/setimo-encontro-de-programadores-c/</link>
  <pubDate>2010-07-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/setimo-encontro-de-programadores-c/</guid>
  <description>Mais um fim-de-semana no ócio e na vadiagem. Tenho que manter minhas qualidades de bom programador que sou: preguiçoso, impaciente e pretensioso.
Mas nem por isso deixei de terminar uma primeira versão do aplicativo que irei usar como base na minha palestra do nosso próximo encontro C++: Crash Dump Analysis. Se alguém tiver dicas de quais os problemas mais difíceis do Universo para analisar em um dump de memória, comente a respeito e veremos o que dá pra fazer.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>House</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/house/</link>
  <pubDate>2010-01-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/house/</guid>
  <description>Depois da analogia entre depuração e CSI, nada como fazer o mesmo com o seriado estilo House.
Quais as semelhanças com a profissão de programador-depurador?
Em primeiro lugar, a busca por pistas. Se algo está errado com o programa, vivemos criando teorias mirabolantes a respeito do porquê tal função estar retornando zero. No entanto, como não temos tanta capacidade adivinhatória assim, geralmente nossos palpites estão errados, e o fundo do poço irá nos mostrar uma outra função que nem estava ainda na história.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Devaneio nerd rápido sobre aniversários</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/devaneio-nerd-rapido-sobre-aniversarios/</link>
  <pubDate>2009-12-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/devaneio-nerd-rapido-sobre-aniversarios/</guid>
  <description>Hoje não é aniversário do blogue. É meu. Há exatos (sic) trinta anos nascia eu, essa pessoa que vos fala. Legal, não?
Beeeem legal. Tão legal quanto saber que o núcleo de um átomo representa 99,9% de sua masssa ou que uma borboleta bate duzentas mil vezes a asa por hora (só chutando, eu não sei realmente).
Ou saber, talvez, que o homem deciciu contar sua idade terrena através do número de vezes que esse planetinha gira em órbita de sua estrela.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Aprendendo um terceiro idioma</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/aprendendo-um-terceiro-idioma/</link>
  <pubDate>2009-12-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/aprendendo-um-terceiro-idioma/</guid>
  <description>Inspirado pelo texto de Chad Fowler que explica como o aprendizado de um segundo idioma mudou sua vida (sua língua-mãe é o inglês americano), resolvi descrever brevemente o que foi o momento da minha vida que decidi que iria tentar aprender Russo. Lógico, sem todo o folclore e a experiência de vida do autor do original.
Primeiro, meus motivos primários:
 Estava escutando Tatu; Costumava conversar pelo ICQ com uma amiga de Moscou (em inglês, apesar dela falar mais três ou quatro idiomas; e ela só tinha 19 anos!</description>
</item>

     
        <item>
  <title>À procura de vida extraterrestre</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/a-procura-de-vida-extraterrestre/</link>
  <pubDate>2009-07-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/a-procura-de-vida-extraterrestre/</guid>
  <description>Faz uns bons dez anos que eu instalei pela primeira vez em meu Pentium 133 MHz o seti@home, um programinha que se propunha a localizar vida extraterrena através de emissões de rádio capturadas pelas nossas potentes antenas de Arecibo. Ele dizia fazer isso durante o tempo ocioso do meu processador. Como eu sou uma pessoa que costuma costumava confiar bastante nas pessoas, além de ser fã incondicional do filme Contato, instalei sem medo.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Últimas pesquisas na blogosfera nacional</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ultimas-pesquisas-na-blogosfera-nacional/</link>
  <pubDate>2009-05-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ultimas-pesquisas-na-blogosfera-nacional/</guid>
  <description>É um imenso prazer constatar que hoje, mais de dez anos depois de eu ter iniciado minha caminhada pelo mundo da programação C/C++, temos uma reação de blogues e saites prontos para elucidar questões simples e avançadas dessas duas linguagens que ainda não morreram e, se depender de como as coisas andam, ainda vão durar pelo menos mais uns dez anos (sim, não sou tão otimista assim).
Esse artigo é só para constar em minha lista de referência para o aprendizado de C, C++ e todas as outras coisas que vem depois.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Deixe o programador programar</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/deixe-o-programador-programar/</link>
  <pubDate>2009-04-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/deixe-o-programador-programar/</guid>
  <description>Seis meses se passaram desde que defini o cronograma para um projeto importante (mas não urgente) que deveria ser entregue cinco meses atrás. O tempo em dias que estimei na época não havia mudado nada, mas uma série de desventuras (tarefas brotando do chão e umas férias bem merecidas) fizeram com que quase nenhuma linha de código tivesse sido produzida para aquele projeto. No entanto, tenho a consciência tranquila, já que estou em uma de minhas fases mais produtivas e inovadoras.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Provas de conceito... yes!</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/provas-de-conceito-yes/</link>
  <pubDate>2009-03-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/provas-de-conceito-yes/</guid>
  <description>Uma prova de conceito bem feita segue todos os passos em uma forma micro para entender e provar como as coisas irão funcionar no código de produção: a forma macro.
A consequência interessante disso é que, uma vez que a prova de conceito deva ser um miniprojeto das principais partes de um software, desenvolvê-la significa programar todas as partes que realmente importam, ou seja, centrais para o funcionamento.
Portanto, conclui-se que desenvolver provas de conceito é a coisa mais divertida do Universo.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Impressões do quinto encontro de CCPP</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/impressoes-do-quinto-encontro-de-ccpp/</link>
  <pubDate>2008-10-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/impressoes-do-quinto-encontro-de-ccpp/</guid>
  <description>Pois é, passou, acabou&amp;hellip; e foi muito bom!
E dessa vez me abstenho de fazer os comentários de sempre, visto que já está rolando uma discussão muito produtiva sobre o resultado desse último encontro, opiniões que, sinceramente, já refletem os pensamentos de todos que participaram desse magnânimo encontro de usuários.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O que acontece com um programador com pressa</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-que-acontece-com-um-programador-com-pressa/</link>
  <pubDate>2008-10-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-que-acontece-com-um-programador-com-pressa/</guid>
  <description>Eu já sabia, mas é lógico que não ia falar.
Há um tempo atrás um rapaz me pediu para responder uma série de questões sobre a carreira de programador C++. Era um rapaz empolgado com a idéia de aprender a linguagem em seis meses, com um roteiro, cronograma e um blogue recém-criados.
Como quase toda uma geração do imediatismo, aconteceu o inevitável: o blogue já não é atualizado há quase dois meses e toda aquela empolgação do começo deve ter virado fumaça assim que a pessoa vira a esquina e aparece uma coisa nova para fazer.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cnasi, geração Y e seus gastos em TI</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cnasi-geracao-y-e-seus-gastos-em-ti/</link>
  <pubDate>2008-09-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cnasi-geracao-y-e-seus-gastos-em-ti/</guid>
  <description>Nosso crachá de visitantes dava direito a uma palestra. E haviam muitas. Porém, logo após a hora do almoço, das disponíveis uma era particularmente interessante, pois citava uma expressão que eu e minha colega nunca havíamos escutado: um senhor iria nos falar sobre como lidar com essas novas pessoas que estão cada vez mais invadindo nossas casas e nossos escritórios, pertencentes a esse grupinho, a tão famosa chamada geração Y.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>V</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/v/</link>
  <pubDate>2008-09-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/v/</guid>
  <description>Parabéns a todos que participaram e ajudaram para que todos nós chegássemos ao quinto encontro de programadores/aficionados C/C++. Parece mentira, mas hoje temos capacidade para lotar um auditório razoável, e temos a ousadia de sempre poder contar com uma grade de palestras pra lá de avançadas. Vejamos o que foi visto até hoje nesses últimos três encontros (III, IV e o seminário):
 C++ com WxWidgets O novo padrão C++0x Threads no C++ ISO C e microcontroladores Drivers para Windows TCP/IP via Boost.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Todo programador é um filósofo em potencial</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/todo-programador-e-um-filosofo-em-potencial/</link>
  <pubDate>2008-09-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/todo-programador-e-um-filosofo-em-potencial/</guid>
  <description>Tivemos uma conversa muito frutífera hoje durante o almoço ao conhecer uma professora que sentava ao nosso lado, exímia conhecedora da mente humana e amante das artes nobres como a filosofia e a lógica.
O importante dessa colóquio foi ter encontrado um motivo muito mais forte para gostar de programação do que qualquer outro que já me surgira na cabeça desde que mexo com essas coisas:
O computador não deve dar ordens ao homem e este repeti-las como uma máquina.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>De volta à tona</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/de-volta-a-tona/</link>
  <pubDate>2008-09-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/de-volta-a-tona/</guid>
  <description>Depois dessas duas semanas de férias forçadas volto a escrever-vos neste humilde blogue. Houve um pequeno problema com o script que insere um arquivo de código-fonte dentro da página e ele comeu todos os meus bits disponíveis por mês na hospedagem do saite.
Entre os próximos artigos estão um bug na função PathIsDirectory.aspx), algumas traduções não-ortodoxas para handle, thread e dead lock, a estrutura dos códigos de erro do Windows e algumas ruminações sobre como fazer um script de build.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Duas pequenas dicas para programar no caos</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/duas-pequenas-dicas-para-programar-no-caos/</link>
  <pubDate>2008-08-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/duas-pequenas-dicas-para-programar-no-caos/</guid>
  <description>Ultimamente não tenho acertado muito bem meus cronogramas, com erros que variam de um dia a uma semana. A causa desse problema, pelo que eu tenho conseguido detectar, está em dois problemas que acredito acontecer de maneira muito freqüente em um ambiente de desenvolvimento que ainda está no caos:
  Mudança constante de prioridade
  Falta de testes básicos no software antes de mexer
  Portanto, aí vão algumas dicas empíricas para lidar com esses detalhezinhos que são &amp;ldquo;faceizinhos de serem esquecidinhos&amp;rdquo; (by Rafael).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Entrevista com o Caloni no &#39;Do ZERO ao MESTRE&#39;</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/entrevista-com-o-caloni-no-do-zero-ao-mestre/</link>
  <pubDate>2008-07-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/entrevista-com-o-caloni-no-do-zero-ao-mestre/</guid>
  <description>Há muito pouco tempo atrás surgiu um blogue de um programador com o desejo de aprender C++ em seis meses. Ele entrou em contato comigo para divulgar seu trabalho, e lhe disse que na internet seu trabalho se divulga por si só. E é verdade. No entanto, não contente, ele me pediu para responder um questionário no estilo entrevista. Não sei se o resultado foi satisfatório, mas pelo menos foi curioso.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Primeiro ano do novo Caloni.com.br</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/primeiro-ano-do-novo-calonicombr/</link>
  <pubDate>2008-06-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/primeiro-ano-do-novo-calonicombr/</guid>
  <description>Melhor que ter feito aniversário de dois anos no antigo blogue foi ter feito o primeiro aninho nesse novo formato, mais atualizado, mais diversificado e mais antenado com o meu dia-a-dia real.
No dia 14 de junho de 2007 foram publicadas as boas vindas, e desde então o número de artigos tem se mantido sempre no formato três por semana, dois por semana, consecutivamente, distribuídos na segunda, quarta e sexta, terça e quinta.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Resultado do Seminário CCPP</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/resultado-do-seminario-ccpp/</link>
  <pubDate>2008-06-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/resultado-do-seminario-ccpp/</guid>
  <description>Aconteceu nesse fim-de-semana, como era previsto, o nosso primeiro Seminário CCPP Brasil, com direito a pessoas de todas as idades e origens, mas todas com algo em comum: a paixão e o interesse pelas linguagens-mestre do mundo da programação.
Começo esse artigo agradecendo a todos os que direta e indiretamente participaram para o sucesso do evento, entre eles os organizadores, o carro-chefe responsável por acordar o espírito C++ da galera no início do ano, os palestrantes e, claro, óbvio, toda a comunidade C++ que participou em corpo (vulgo hardware) e alma (vulgo software).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Read The Functional Manual</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/read-the-functional-manual/</link>
  <pubDate>2008-05-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/read-the-functional-manual/</guid>
  <description>Percebi essa semana que talvez boa parte da população informática que não progride em suas habilidades, mas gostaria muito, pode ser impedida pela falta de hábito em ler a ajuda do programa | da linguagem | do sistema com calma para encontrar o que procura. Independente do que você é, e para onde quer chegar, saiba que nem tudo na vida pode ser perguntado ao seu colega de baia. Senão você não evolui!</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Seminário CCPP Portabilidade e Performance</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/seminario-ccpp-portabilidade-e-performance/</link>
  <pubDate>2008-04-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/seminario-ccpp-portabilidade-e-performance/</guid>
  <description>Reserve sua cadeira. Está marcado para o último dia do mês de maio o primeiro seminário de nosso grupo nacional de programadores e aficionados por C e C++. É bom ou não é?
O assunto gira em torno de duas preocupações constantes na vida de todo programador de linguagens de nível médio:
 Quanta velocidade eu preciso nesse código? Em quais plataformas eu conseguiria compilar e rodar meu projeto?  Para responder estas questões teremos uma bateria de palestras com temas que, dessa vez, focam o simples, puro e independente uso das linguagens C/C++:</description>
</item>

     
        <item>
  <title>CSI: Crashed Server Investigation?</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/csi-crashed-server-investigation/</link>
  <pubDate>2008-04-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/csi-crashed-server-investigation/</guid>
  <description>O artigo de Jeff Dailey em que ele compara a nossa atividade de &amp;ldquo;cientistas do debugging&amp;rdquo; com a atividade dos profissionais da análise forense é exatamente o que eu penso sobre nossa profissão. Freqüentemente assisto ao CSI: Las Vegas e mais freqüentemente ainda uso os métodos científicos empregados pela equipe de Gil Grissom para resolver os problemas mais escabrosos que podem ocorrer em um sistema.
Jeff fez uma divertida comparação entre todas as etapas de uma análise forense com todas as etapas de nossa análise do bug.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>EPA-CCPP 4: nossa comunidade ganhando forma</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/epa-ccpp-4-nossa-comunidade-ganhando-forma/</link>
  <pubDate>2008-03-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/epa-ccpp-4-nossa-comunidade-ganhando-forma/</guid>
  <description>Nesse último sábado ocorreu mais uma vez, como todos sabem, o Encontro de Programadores e Aficionados por C++, (in)formalmente apelidado de EPA-CCPP, de acordo com algumas conversas da nossa lista de discussão.
Mais uma vez, temos que dar uma salva de palmas e agradecer de coração a todos que colaboraram direta ou indiretamente para a realização do evento, que teve uma qualidade ainda maior que o último encontro.
E por falar em qualidade, as palestras dessa vez foram ricas em informação e diversidade, pois demonstraram diferentes visões que as pessoas possuem sobre a mesma coisa, que é o uso das linguagens C e C++ na vida real sobre alguma aplicação específica.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Quarto encontro C&#43;&#43;</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/quarto-encontro-c/</link>
  <pubDate>2008-03-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/quarto-encontro-c/</guid>
  <description>Para os desavisados de plantão, irá acontecer no dia 29 de março de 2008 o quarto encontro de programadores e aficionados C++. Mais detalhes no link anterior. Em suma, as palestras são estas:
Você já pensou em programar componentes de hardware? Ou melhor: com uma linguagem de alto nível?? Sim, é possível, e de acordo com o Daniel, muito comum (ele usa mais que o próprio assembly). Nessa palestras teremos as dicas de como entrar nesse mundo não-tão-selvagem, e que merece toda a atenção dos que se importam com um dos trunfos da linguagem C: portabilidade.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Estranho</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/estranho/</link>
  <pubDate>2008-03-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/estranho/</guid>
  <description>Bom, é hora de dizer tchau. Essa é minha última semana escovando bits na empresa onde estava por três anos. É estranho e esquisito dizer isso, mas me sinto um tanto aliviado. Nessa empreitada, porém, aprendi algumas coisas que valem a pena colocar na bagagem. Sempre é melhor entender do que criticar.
Por exemplo, vejamos a palavra estranho: quantas vezes você já pronunciou essa palavra quando estava diante de um problema daqueles esotéricos?</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Creative Commons</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/creative-commons/</link>
  <pubDate>2008-02-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/creative-commons/</guid>
  <description>Talvez a maioria das pessoas ignore o fato que, ao publicarem algum conteúdo, qualquer conteúdo, na internet, estarão criando algo, e esse algo tem um autor, e portanto, de acordo com nossa lei (Brasil) e alguns tratados internacionais, está protegida pelo direito autoral.
Para ajudar os autores da internet a informarem ao seu público qual o nível de proteção e liberdade dados às suas obras de maneira padronizada e internacionalizada, foi criado o Creative Commons, cuja função é exatamente essa que descrevi.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Terceiro encontro C&#43;&#43;</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/terceiro-encontro-c/</link>
  <pubDate>2008-01-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/terceiro-encontro-c/</guid>
  <description>Nesse último sábado aconteceu, como previsto, o terceiro encontro de usuários/programadores C++. Foi um sucesso bem maior que o esperado, pelo menos por mim e pelas pessoas com quem conversei. A organização foi fantástica, e o patrocínio muito importante, o que deu abertura para pensamentos mais ousados sobre o futuro de C++ no Brasil. Foi gerada uma lista de resoluções para o futuro (que começa hoje), onde pretendemos, inclusive, fazer reuniões no mesmo estilo trimestralmente.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Como ter um melhor blogue em 2008</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/como-ter-um-melhor-blogue-em-2008/</link>
  <pubDate>2008-01-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/como-ter-um-melhor-blogue-em-2008/</guid>
  <description>Não é exatamente uma receita de bolo, tampouco uma lista de regras imutáveis. Na verdade, apenas algumas dicas que o criador do termo (we)blog deu sobre como ele imagina que os blogueiros deveriam se comportar em relação aos seus blogues. Entre os toques, ele inicialmente comenta que o princípio de um weblog é ser um histórico dos sítios que navegamos, e que eventualmente podemos publicar conteúdo original. Bem, esse humilde blogue faz exatamente o oposto, acreditando que o conteúdo publicado aqui em português dificilmente será encontrado na web, além de que me sinto um inútil se não colaborar com o mundo usando o conhecimento que aprendi e aprendo no dia-a-dia.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>CppCon III</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cppcon-iii/</link>
  <pubDate>2008-01-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cppcon-iii/</guid>
  <description>O ano de 2008 promete. Pelo menos no começo.
Está marcado para dia 19 desse mês em São Paulo o terceiro encontro de programadores C++, cujas informações mais atualizadas você poderá acompanhar em nossa wiki. A grade de eventos, pelo menos por enquanto, é essa:
 09:30 a 10:00 - Introdução e Apresentação dos Membros do Encontro 10:00 a 11:00 - C++ com WxWidgets por Ivo Nascimento 11:00 a 11:30 - Debate 11:30 a 11:45 - Coffee break 11:45 a 12:45 - C++0x - Novas características de suporte a projetos de bibliotecas genéricas por Pedro Lamarão 12:45 a 13:15 - Debate 13:15 a 14:30 - Almoço 14:30 a 15:30 - Threads no CPP ISO - Wanderley Caloni 15:30 a 16:00 - Debate 16:00 a 16:15 - Coffee break 16:1 a 17:00 - Fórum sobre a Organização do Grupo de Usuários e da C/C++ Conference Brasil 17:30 a 00:00 - C/C++ Beer Meeting!</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cronogramas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cronograma/</link>
  <pubDate>2007-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cronograma/</guid>
  <description>Nunca fui muito bom em definir cronogramas e nunca conheci alguém que fosse. Porém, ultimamente, no conforto do lar (férias), estou me saindo razoavelmente bem ao aplicar no meu dia-a-dia algumas regras que estabeleci como sendo boas pra mim. Não são regras que baixei do sítio do Joel nem é um design pattern, mas já me ajudam um bocado. Gostaria de compartilhá-las com meus pontuais leitores, que sempre entregam seus projetos em dia e nunca se esquecem de comentar uma linha de código sequer.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Developer: you need to know English!</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/developer-you-need-to-know-english/</link>
  <pubDate>2007-09-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/developer-you-need-to-know-english/</guid>
  <description>Eu realmente gostei desse negócio de tagging. =)
Aproveitando o comentário do Ferdinando sobre o novo sistema de tradução eletrônica do MSDN, lanço aqui algumas dicas para aprender a tão falada língua de Shakespeare. Acredite, se você deseja ser um melhor programador, inglês é fundamental.
O aprendizado de qualquer idioma deve estar focado em um objetivo. Se o objetivo é se comunicar, conversação é importante. Se você deseja ser um business man, um vocabulário mais específico deve ser aprendido.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O passado torto de um programador por acaso</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-passado-torto-de-um-programador-por-acaso/</link>
  <pubDate>2007-09-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-passado-torto-de-um-programador-por-acaso/</guid>
  <description>Obs.: este é um artigo não-técnico, o que quer dizer que você pode se deparar com termos desconhecidos. Procure ter à mão um dicionário de pessoas comuns.
Sabe aquele senso comum de que adolescente não sabe o que quer da vida? Pois é, naquela época eu não sabia mesmo. Quando iniciei minha vida, queria ser desenhista. Então descobri que não conseguia desenhar sem uma régua, o que me levava a crer que seria engenheiro.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Barata Elétrica e o hacker de antigamente</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/barata-eletrica-e-o-hacker-de-antigamente/</link>
  <pubDate>2007-08-31</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/barata-eletrica-e-o-hacker-de-antigamente/</guid>
  <description>Os artigos escritos por ele estavam em português, mas sempre em suas edições ele disponibilizava artigos de outras partes do mundo em inglês. Praticamente li todos eles, e muitos fiz questão de ler mais de uma vez. A maioria falava de um mundo que existia antes de eu ter um computador, onde existiam vírus e pirataria de programas em disquetes, BBSs e a tal reserva de mercado. Além, é claro, de dicas de como ser um nerd e não perder a sociabilidade (se é que isso é possível quando se é um nerd adolescente).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>ToDoList</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/todolist/</link>
  <pubDate>2007-08-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/todolist/</guid>
  <description>Vou aproveitar que o recente blogue do meu amigo resolveu falar um pouco sobre administração de tempo e citar a ferramenta que venho utilizando há quase um ano para tentar organizar minhas idéias, minhas tarefas e minha vida. Assim como o Kabloc, eu estava em sérias dificuldades para tentar fazer e organizar todas as coisas que eu tinha em mente. Ainda continuo com dificuldades para fazer, mas o mais importante é que agora eu tenho um roadmap de para onde eu quero ir.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O bom filho à casa retorna</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/hello-world/</link>
  <pubDate>2007-06-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/hello-world/</guid>
  <description>Depois de seis meses blogueando em um novo domínio, que seria totalmente focado em C++, descobri que não consigo viver escrevendo apenas sobre a linguagem em que programo. Não é que falte assunto. Simplesmente meu dia-a-dia nunca se resume apenas em regras de sintaxe e erros de compilação.
Por outro lado, aprendi muitas coisas novas desde o começo desse ano. Decorei novos comandos do Windbg, novos atalhos no Google Reader. E fiz outras tantas coisas novas também.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Wanderley Caloni</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/caloni/</link>
  <pubDate>2007-06-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/caloni/</guid>
  <description>Wanderley Caloni é um programador C/C++ especializado em backend para Windows que decidiu ter seu próprio blogue técnico a pedidos insistentes do seu amigo, Rodrigo Strauss, que estava blogando já fazia alguns anos no www.1bit.com.br. Busco mantê-lo atualizado por esses longos anos de programação, depuração e transpiração com minhas peripécias do dia-a-dia. Eventualmente me tornei crítico de cinema e juntei aqui essas duas escovas de dentes, os textos técnicos e cinematográficos, o que acabou tornando o saite gigante, a ponto de eu precisar trocar meu static site generator para algo mais rápido como Hugo.</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
