<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>reversing on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/reversing/</link>
    <description>Recent content in reversing on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright é invenção do capitalismo burguês opressor. Todos os direitos não serão reservados.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/reversing/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Minha palestra sobre Windbg</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mbconf-at-home-2020-palestra-windbg/</link>
  <pubDate>2020-04-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mbconf-at-home-2020-palestra-windbg/</guid>
  <description>A MBConf@Home2020 foi um sucesso. Parabéns aos organizadores, palestrantes e apoiadores. Eu nunca fui em um evento de tecnologia em que tudo funcionou do começo ao fim. Simplesmente fantástico o nível de qualidade da organização. Fora que trezentas pessoas ficaram em casa e participaram conosco dessa troca de conhecimento =).
Minhas palestra foi a seguinte: dei uma pincelada no que é o WinDbg para os que ainda não conhecem e realizei algumas manobras pouco usuais de depuração, tentando fugir um pouco da rotina do programador e me enfiando no que seriam minhas sessões antigas de hacking ou cracking da época que analisava trojans ou depurava serviços que saíam depois que meu depurador remoto já tinha ido embora.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>C, C&#43;&#43;, Engenharia Reversa e Todo o Resto</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/c-cpp-engenharia-reversa-e-todo-o-resto/</link>
  <pubDate>2015-04-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/c-cpp-engenharia-reversa-e-todo-o-resto/</guid>
  <description>&amp;ldquo;C++ é divertido, mas não paga minhas contas&amp;rdquo;. Por diversas coincidências da natureza, e um bocado de empenho deste que vos fala, essa frase não precisa ser dita por mim. Tendo programado em casa por 2 ou 3 anos e lido The C Programming Language um bocado de vezes antes de me aventurar no mercado de trabalho, tive a oportunidade de começar na área já programando em C, C++, e com uma equipe peso-pesado.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Engenharia Reversa em Itajubá</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/engenharia-reversa-em-itajuba/</link>
  <pubDate>2012-04-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/engenharia-reversa-em-itajuba/</guid>
  <description>Essa segunda (ontem, 16 de abril de 2012) foi dia da minha palestra na Unifei, parte do II Composium Unifei, que reúne diversos profissionais e suas especialidades para que estudantes vejam o quão útil pode ser o curso de engenharia.
Tive o prazer de conversar com diversos alunos após a palestra, e me animou muito saber que existem pessoas no mundo acadêmico considerando a possibilidade de escovar bits como um meio de vida.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
