<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>reading on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/reading/</link>
    <description>Recent content in reading on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright é invenção do capitalismo burguês opressor. Todos os direitos não serão reservados.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/reading/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Cosmic Trigger I: Final Secret of the Illuminati</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cosmic-trigger/</link>
  <pubDate>2020-07-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cosmic-trigger/</guid>
  <description>Este livro do jornalista Robert Anton Wilson, o mesmo de Prometheus Rising (Ascenção de Prometheus), caiu em meu colo e comecei a ler sem parar seus primeiros capítulos. Ele explora infinitas possibilidades de navegação da realidade e comunicação entre seres inteligentes da galáxia. Há algo de especial neste livro que ainda não desvendei. A parte sobre comunicação entre eras através da escrita é um keeper.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Renata Adler vs Pauline Kael</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/renata-adler-vs-pauline-kael/</link>
  <pubDate>2020-06-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/renata-adler-vs-pauline-kael/</guid>
  <description>Comprei o livro da Amazon em que ela esculacha (com todo o respeito) a escrita de Pauline Kael. É sintomático que Kael tenha se tornado a escritora mais adorada da crítica e do público em uma época onde a forma toma o lugar da substância. Cansados da ciência objetiva as pessoas se viram cada vez mais para as experiências subjetivas de sua própria vida, ignorando evidências empíricas e catalogadas da realidade que torna um filme bom em detrimento da experiência em si.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sempre Aposte no Texto</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sempre-aposte-no-texto/</link>
  <pubDate>2020-06-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sempre-aposte-no-texto/</guid>
  <description>Achei o link para o artigo que estava procurando. Always Bet on Text é o título. Ele diz o que eu acredito com outras palavras: texto é a telepatia que funciona no tempo e espaço. É imbatível comparado com tecnologias mais novas. Seu sistema de símbolos permite uma troca tão rica de informação entre duas e mais mentes que é provável que ele seja o método preferencial escolhido pela organização da nossa galáxia.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Leituras</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/leituras/</link>
  <pubDate>2019-09-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/leituras/</guid>
  <description>12 Regras para a Vida, de Jordan Peterson, é o livro contemporâneo mais relevante que andei lendo (não que eu leia muito). Diz sobre como cuidar de sua própria vida através de regras embasadas em ciência e tradição. A Linguagem de Programação C, de K&amp;amp;R, é clássico absoluto da área. Amazonita, de Nati Oliver, é ficção curtinha de época sobre folclores brasileiro. As Portas da Percepção, de Aldous Huxley, sobre como é tomar LSD.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Leitura: How Technology Hijacks People’s Minds from a Magician and Google’s Design Ethicist</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/leitura-how-technology-hijacks-peoples-minds/</link>
  <pubDate>2019-06-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/leitura-how-technology-hijacks-peoples-minds/</guid>
  <description>How Technology Hijacks People’s Minds -- from a Magician and Google’s Design Ethicist, de Tristan Harris, foi uma leitura inicial que o SendToKindle cortou, mas pretendo ler o texto completo.
 Como filósofo, Tristan observa a mudança tecnológica através de algum parâmetro palpável, e usa para isso, mesmo sem querer, a praxeologia. Quando ele diz que as pessoas preferem entre checar o email em cinco segundos ou esperar na fila sem fazer nada elas preferem a primeira opção, ou entre ouvir um podcast de meia-hora sobre um assunto que elas gostariam muito de saber ou andar por 30 minutos em silêncio elas também escolhem a primeira opção.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Film Theory and Criticism</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/film-theory-and-criticism/</link>
  <pubDate>2019-06-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/film-theory-and-criticism/</guid>
  <description>Este é um livro-referência sobre crítica cinematográfica que você encontra em respostas do Quora sobre onde aprender mais sobre o assunto. Aliás, falando sobre a profissão, a resposta do crítico Mark Hughes é bem completa, além de desanimadora para os interessados em ingressar na área. Mas voltemos à teoria.
Esta na verdade é uma coletânea, ou uma antologia, atualizada de tempos em tempos pelos seus autores, Leo Braudy e Marshall Cohen.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Deep Work =&gt; Flow</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/deep-work-flow/</link>
  <pubDate>2019-05-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/deep-work-flow/</guid>
  <description>(Deep Work) =&amp;gt; Flow - A proven Path to Satisfaction, de Robin Wieruch, é um resumo valioso de dois livros, um sobre deep work e outro sobre flow, e como ambos se relacionam. Robin é um programador e também leu On Writing Well (ele possui algumas notas sobre essa leitura também).
 Professional activities performed in a state of distraction-free concentration that push you cognitive capabilities to their limit. These efforts create new value, improve your skill, and are hard to replicate.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Diálogos Sobre o Vegetarianismo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dialogos-sobre-o-vegetarianismo/</link>
  <pubDate>2019-02-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dialogos-sobre-o-vegetarianismo/</guid>
  <description>Conheci o filósofo Michael Huemer através de um amigo e por procurar há um tempo atrás refutações convincentes do objetivismo. Encontrei uma saída para vários dos problemas discutidos pela humanidade. Isso se chama intuitivismo.
 Doutrina segundo a qual todos os conhecimentos existem por intuição.
 Através desse modo de pensar é possível chegar a conclusões que fogem do padrão e tentam demonstrar que nossa postura a respeito do conhecimento que temos deve ser mais humilde e mais objetivo sem desconsiderar que vivemos, sim, de acordo com o viés de nosso tempo.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Why Facts Don&#39;t Change Our Minds</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/why-facts-dont-change-our-minds/</link>
  <pubDate>2019-02-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/why-facts-dont-change-our-minds/</guid>
  <description>Você sabe como funciona um vaso sanitário? Tem certeza? Faça o experimento, então: descreva de maneira verbal todos os passos envolvidos no funcionamento de dar descarga em um vaso. Depois pesquise e verifique como ele realmente funciona. Compare a realidade com o seu achismo e exploda sua cabeça.
Mas não se preocupe, você não é o único. De acordo com inúmeras pesquisas desse artigo de Elizabeth Kolbert o ser humano dependeu dessa confiança cega no conhecimento do próximo para conseguir evoluir tão rapidamente desde a idade do bronze.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>George Orwell: Politics and the English Language</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/george-orwell-politics-and-the-english-language/</link>
  <pubDate>2018-08-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/george-orwell-politics-and-the-english-language/</guid>
  <description>Politics and the English Language é um texto do George Orwell sobre como escrever de forma mais clara que os confusos escritores de nossa época. A língua inglesa era o que ele estava defendendo, não contra o empobrecimento como muitos eruditos, mas contra o seu uso por si mesma, tornando a mensagem, a coisa mais importante em um texto, secundário. Ao mesmo tempo ele, que é ídolo de vários movimentos totalitários, dá umas alfinetadas tão específicas nos &amp;quot;revolucionários&amp;quot; de hoje em dia que é merecida a citação.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Papel da Genética na Mobilidade Social</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-papel-da-genetica-na-mobilidade-social/</link>
  <pubDate>2018-08-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-papel-da-genetica-na-mobilidade-social/</guid>
  <description>O que será que faz pessoas durante suas vidas ficarem mais ricas ou pobres de onde começaram? Nascer rico com certeza ajuda, mas e se não for apenas isso? Há habilidades inatas de cada indivíduo, carregadas pelos genes de seus pais, que poderiam influenciar nesse processo? E se sim, qual a relevância de quem são seus pais? Um estudo genético quis investigar as possíveis respostas.
O vídeo do filósofo Alysson Augusto, baseado no texto de Leandro C.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Jejum Intermitente e Nutricionistas em Fúria</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/jejum-intermitente-e-nutricionistas-em-furia/</link>
  <pubDate>2018-08-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/jejum-intermitente-e-nutricionistas-em-furia/</guid>
  <description>Eu entendo que nutricionistas precisem defender sua profissão. Muitas pessoas no mundo todo possuem uma dieta errante totalmente inadequada com suas condições de saúde, e a área de nutrição pode e deve crescer com base em evidências científicas, da mesma forma como acontece com a medicina. Uma das funções mais importantes desses profssionais hoje em dia é desmistificar e validar as conhecidas dietas da moda: comer de três em três horas, dieta paleolítica, cortar carbo, comer só uma coisa a semana inteira, etc.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Just the Arguments</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/just-the-arguments/</link>
  <pubDate>2018-02-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/just-the-arguments/</guid>
  <description>Just The Arguments, como o próprio nome diz, explora apenas os argumentos dos debates filosóficos mais relevantes na história da Filosofia, e também tenta na contemporaneidade se manter neutro ou equilibrado (como se isso fosse possível).
Como conhecimento catalogado sua grande vantagem é servir como um guia, mais ou menos como a Enciclopédia de Filosofia de Stanford e com o atrativo da organização formal dos argumentos em premissas e a explicação de qual artifício de cada elemento de articulação foi usado (modus ponens, etc).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Confirmation Theory: Hume&#39;s Refutation of Induction</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/confirmation-theory/</link>
  <pubDate>2017-06-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/confirmation-theory/</guid>
  <description>Este recorte se trata da explicação do filósofo Michael Huemer sobre a &amp;quot;refutação&amp;quot; de Hume sobre indução. De acordo com Huemer, &amp;quot;Hume&#39;s &#39;refutation&#39; of induction essentially goes as follows:&amp;quot;
 There are only three possible kinds of knowledge: (a) &#39;relations of ideas,&#39; which are things that are true by definition, (b) direct observations, and (c) knowledge based on inductive reasoning, where an inductive inference is a generalization from experience. Any generalization from experience presupposes &#39;the Uniformity Principle&#39; -- i.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Prefácio de O Capital Vol. 1</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/prefacio-de-o-capital-vol-1/</link>
  <pubDate>2017-06-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/prefacio-de-o-capital-vol-1/</guid>
  <description>Embora se trate de um rascunho, os Grundrisse possuem extraordinária relevância, pelas ideias que, no todo ou em parte, só nele ficaram registradas e, sobretudo, pelas informações de natureza metodológica. Uma dessas ideias é a de que o desenvolvimento das forças produtivas pelo modo de produção capitalista chegaria a um ponto em que a contribuição do trabalho vivo se tornaria insignificante em comparação com a dos meios de produção, de tal maneira que perderia qualquer propósito aplicar a lei do valor como critério de produtividade do trabalho e de distribuição do produto social.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Why People Are Irrational about Politics</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/why-people-are-irrational-about-politics/</link>
  <pubDate>2017-06-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/why-people-are-irrational-about-politics/</guid>
  <description>A teoria da &amp;quot;Irracionalidade Racional&amp;quot; do filósofo Michael Huemer estabelece uma base teórica que nos permite afirmar que qualquer discussão política é em sua essência irracional:
The theory of Rational Irrationality holds that it is often instrumentally rational to be epistemically irrational. In more colloquial (but less accurate) terms: people often think illogically because it is in their interests to do so.
An interesting implication emerges from the consideration of the mechanisms of belief fixation.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Os fundamentos praxeológicos da Teoria Legal Libertária</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/os-fundamentos-praxeologicos-da-teoria-legal-libertaria/</link>
  <pubDate>2017-05-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/os-fundamentos-praxeologicos-da-teoria-legal-libertaria/</guid>
  <description>Em essência, a ética libertária não ambiciona buscar o que é certo, mas em determinar o que com certeza não pode ser justificado. Este meu artigo cita alguns pontos vitais do artigo de Lacombi Lauss.
Este raciocínio não deduz um &amp;quot;dever ser&amp;quot; de um &amp;quot;ser&amp;quot;; ele apenas enfatiza a autocontradição ao se negar uma proposição de dever ser o homesteanding ou a autopropriedade.
Apesar do nome &amp;quot;propriedade privada&amp;quot;, é necessário que suas fronteiras estejam publicamente visíveis e objetivamente determinadas, pois somente assim a divisão entre o seu e o meu estará clara e o comportamento ético será possível.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Uma prova simples e modesta da existência do livre-arbítrio</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/livre-arbitrio/</link>
  <pubDate>2017-05-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/livre-arbitrio/</guid>
  <description>Uma prova simples e modesta do livre-arbítrio, ou pelo menos que refute o &amp;quot;determinismo duro&amp;quot; (que não admite nenhuma possibilidade de alternativas na ação) é dada pelo filósofo Michael Huemer através de 7 premissas e uma conclusão:
 A respeito do livre arbítrio, nós devemos sempre evitar acreditar no que é falso (racionalmente). O que deveria ser feito pode ser feito (não se pode fazer o impossível). Se o determinismo (duro) é verdadeiro, então qualquer coisa que pode ser feita será feita (não há alternativa).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Introdução à Introdução à Computação</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/introducao-a-introducao-a-computacao/</link>
  <pubDate>2014-07-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/introducao-a-introducao-a-computacao/</guid>
  <description>O livro começa lá nos primórdios da informação, antes mesmo da humanidade. Sim, pois informação não necessita sequer de um ser sensciente para ser transmitida e utilizada, como já foi comprovado através de nosso código genético, o agora-popular-por-causa-do-ratinho DNA. Uma informação codificada intrinsecamente no processo de reprodução das células de um ser vivo. Um computador orgânico!
Porém, mais do que explicar o que é informação, o livro de Gonick consegue fazer pensar que computadores sequer existiriam se seres humanos não estivessem sendo sufocados nesse último século de toneladas de informação para processar.</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
