<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ccppbr on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/ccppbr/</link>
    <description>Recent content in ccppbr on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright é invenção do capitalismo burguês opressor. Todos os direitos não serão reservados.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/ccppbr/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Décimo-Quarto Encontro CCPP42BR</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/14-encontro-ccppbr/</link>
  <pubDate>2019-04-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/14-encontro-ccppbr/</guid>
  <description>Foi definido recentemente no nosso grupo de Telegram que nosso próximo encontro será realizado na cidade de São Paulo no dia 6 de julho de 2019. Como nossa última tentativa falhou miseravelmente por falta de inscrições suficientes estaremos iniciando a organização primeiro pelas incrições, e, havendo quórum, será feita alocação de sala(s) e coffee-break. Em paralelo iniciaremos o call for papers, onde você é convidado a palestrar em nosso encontro.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>CCPPBRSP 14 Postergado</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ccppbrsp14-postergado/</link>
  <pubDate>2017-11-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ccppbrsp14-postergado/</guid>
  <description>Pois é. Não vai rolar dessa vez. Por falta de quórum, o 14o. Encontro CCPPBR está postergado. Não cancelado. Mas não acontecerá essa semana. Se você já se inscreveu não se preocupe. Iremos realizar o estorno das compras do PagSeguro. Basicamente é isso.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Palestras do CCPPBR14</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/palestras-do-ccppbrsp14/</link>
  <pubDate>2017-11-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/palestras-do-ccppbrsp14/</guid>
  <description>Esse sábado, dia 25/11/2017, teremos em São Paulo nosso 14o. encontro de programadores e aficionados C/C++. Teremos palestras do pessoal das antigas e de um pessoal novato. Ou seja, terá palestras para todos os gostos. As palestras foram selecionadas pela própria comunidade CCPP através de votação, e houve excesso de palestrantes. C++ está bombando!
A programação já está disponível no saite do Grupo CCPP já faz mais de um mês, mas estou publicando para a visibilidade de que está perto!</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Inscrições para o 14o. CCPPBRSP</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/inscricoes-14-ccppbrsp/</link>
  <pubDate>2017-10-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/inscricoes-14-ccppbrsp/</guid>
  <description>Como já foi avisado anteriormente (mas agora com local definido), nosso próximo encontro acontecerá em São Paulo (capital) dia 25 de Novembro de 2017 (sábado), no Station Vila Olímpia. Teremos uma sala equipada para palestras e coffe-break de manhã e de tarde. Mais detalhes no hot site do evento.
As inscrições pagas estão abertas! O valor único por participante é de R$ 50 reais, o que lhe dará direito a:</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Décimo-Quarto Encontro CCPPBR CFP (Call for Papers)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/14-encontro-ccppbrasil-cfp/</link>
  <pubDate>2017-09-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/14-encontro-ccppbrasil-cfp/</guid>
  <description>Está aberta a temporada de Call For Papers do nosso próximo encontro de programadores e aficionados C/C++ Brasil, que deverá acontecer em São Paulo (capital) dia 25 de Novembro de 2017 (sábado). Para quem deseja reservar seu lugar e uma promoção nos ingressos clique no link de pré-inscrição disponível no site do grupo. Mais detalhes serão atualizados no nosso site.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Décimo-Terceiro Encontro CCPPBrasil (Post Mortem)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/13-encontro-ccppbrasil-post-mortem/</link>
  <pubDate>2017-08-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/13-encontro-ccppbrasil-post-mortem/</guid>
  <description>Mais um encontro que deu certo. No interior de SP em um sábado meio friozinho e meio calor houve o décimo-terceiro encontro de nossa comunidade C/C++ Brasil, em um espaço e coffee-break fornecidos pela empresa Diebold em Indaiatuba. Houve cinco palestras e o dia passou bem rápido. Parabéns a todos os envolvidos pelo sucesso do encontro.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>13 Encontro (Relâmpago) C/C&#43;&#43; Brasil Indaiatuba (SP) 5 de Agosto de 2017</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/13-encontro-ccpp-indaiatuba-sp-2017-08-05/</link>
  <pubDate>2017-07-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/13-encontro-ccpp-indaiatuba-sp-2017-08-05/</guid>
  <description>Depois desse título não há muito o que falar. Será um encontro relâmpago porque não tivemos tempo de fazer call for papers nem de muita divulgação, que será feita pela Diebold Nixdorf, a empresa que está patrocinando esta edição.
O motivo da pressa é: ela se interessou em disponibilizar o espaço deles e coffee break para fazermos um evento lá. A empresa fica em Indaiatuba e o foco do evento seria para Campinas e região.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fotos dos primeiros encontros</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fotos-dos-primeiros-encontros/</link>
  <pubDate>2016-06-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fotos-dos-primeiros-encontros/</guid>
  <description>Essas fotos já estavam disponíveis no Picasa do Alberto Fabiano, organizador-catalisador de todos os encontros (Rodrigo Strauss fundou e organizou os primeiros dois encontros; a partir do terceiro rolaram várias conexões, inclusive com o pessoal do Rio).
Porém, agora que existe uma página no Facebook do grupo, nada mais justo que elas fossem colocadas lá, também. E lá estão.
Se alguém tiver mais fotos, pode enviar para mim ou alguém do grupo administrativo que ela será colocada nos álbuns de nosso grupo, no GitHub e onde puder.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>CCPPBRRio12</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ccppbr-rio-12/</link>
  <pubDate>2015-08-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ccppbr-rio-12/</guid>
  <description>Esse foi o segundo encontro do nosso grupo no Rio de Janeiro, Cidade Maravilhosa, Cidade do Bixcoito de Polvinho. E foi o primeiro encontro a ser exibido em streamming e gravado para o YouTube, graças ao suporte da RioSoft, uma organização que incentiva o mercado de desenvolvimento de software no Brasil, e onde foi realizado o evento.
Esse é o nosso segundo encontro no ano e mais um imenso sucesso, dessa vez graças aos hercúleos esforços de Pedro Lamarão e o nosso host e palestrante mais do que bem-vindo André Tupinambá.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Existem programadores C/C&#43;&#43; no Rio de Janeiro?</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/existem-programadores-ccpp-no-rio-de-janeiro/</link>
  <pubDate>2015-07-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/existem-programadores-ccpp-no-rio-de-janeiro/</guid>
  <description>Essa pergunta eu só vou conseguir saber quando chegar lá. Eu sei que existem pelo menos dois: Pedro Lamarão e André Tupinambá. Lamarão foi um dos fundadores do grupo e vem continuamente em São Paulo para nossos eventos, e agora está organizando o 12° Encontro de Programadores C &amp;amp; C++ do Brasil na Cidade Maravilhosa. Eu irei e palestrarei, mas espero encontrar mais programadores e palestras por lá e trocar um pouco de conhecimento.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Os melhores eventos são de programadores CCPP</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/os-melhores-eventos-sao-de-programadores-c/</link>
  <pubDate>2015-04-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/os-melhores-eventos-sao-de-programadores-c/</guid>
  <description>Olá! Se você veio aqui para um flame war, sinto desapontá-lo. Esse título foi criado apenas para chamar atenção =)
Na verdade, eu nem tenho ideia de como são os outros encontros e eventos de comunidades de outras linguagens, tecnologia ou até mesmo áreas de conhecimento. Só sei de uma coisa: quando a turminha de C se encontra em um evento que lida com otimização, padrões da linguagem, problemas insolúveis, bibliotecas ambiciosas, engenharia reversa e sistemas operacionais de micro-controladores fica difícil não se empolgar com pelo menos uma palestra.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>CCPPBrasil 11 Brasil (Inscrições)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/11-encontro-ccpp-brasil-inscricoes/</link>
  <pubDate>2015-02-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/11-encontro-ccpp-brasil-inscricoes/</guid>
  <description>O Call for Papers já iniciou há duas semanas e deverá ser encerrado no final de Fevereiro, quando publicaremos o cronograma do nosso evento. Até lá a página oficial do evento deverá ser atualizada com coisas a mais do que os dois coffee breaks. Porém, antes que o preço aumente, você já pode garantir o seu lugar e pagar mais barato. Para uma dica do que poderá ser selecionado de palestras compilamos uma lista de palavras-chave.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>CCPP Brasil 11: Call For Papers</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/11-encontro-ccpp-brasil-cfp/</link>
  <pubDate>2015-02-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/11-encontro-ccpp-brasil-cfp/</guid>
  <description>Acho que já está na hora de nos reencontrarmos, né?
A comunidade CCPP Brasil está preparando mais um daqueles eventos em que conversaremos sobre nossa maior paixão: B, BCPL, C e C++!
Então vamos aos detalhes:
   Chave Valor     Data 2015-03-28   Local Micro$oft Brasil   Palestras undefined    Ops, deu um errinho de link acima. Acho que é porque ainda não temos as palestras.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>RIP, Alberto</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/rip-alberto/</link>
  <pubDate>2015-01-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/rip-alberto/</guid>
  <description>Acho que como muitos aqui de vocês, eu sou (fui?) um fã condicional de Alberto Fabiano, o mestre em várias coisas, não se restringindo apenas à informática. Alberto, é preciso dizer, foi um hacker de verdade.
Ultimamente ando fuçando nas minhas mensagens do GMail procurando por posts que se perderam no tempo. Acabei encontrando um email que o Alberto me mandou em 2006 comparando nossas evoluções na área. Não é preciso dizer que a minha evolução ficou para trás em algumas centenas de anos perto dele, mas mesmo assim ele teve a &amp;quot;humildade&amp;quot; e uma infinita modéstia de comparar-nos em alguns aspectos de nossas vidas profissionais, como termos começado a programar com Quick BASIC e gostar de Segurança da Informação.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Décimo Encontro de Programadores de C e C&#43;&#43;</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/10-encontro-de-programadores-de-c-c-2/</link>
  <pubDate>2013-03-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/10-encontro-de-programadores-de-c-c-2/</guid>
  <description>Ando tendo alguns problemas de postagem no meu blog, por isso o aviso não foi feito com mais antecedência. Peço desculpas aos organizadores do evento, pois sei que todo tipo de divulgação é útil.
Chegamos em mais um evento do grupo C/C++ Brasil, dessa vez honrando a parte &amp;quot;Brasil&amp;quot; do nome. Sim, nosso próximo evento será fora de Sampa, mas ainda próximo, no Rio de Janeiro! Até onde eu sei, o primeiro que se tem notícia.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Conteúdo da Palestra</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/conteudo-da-palestra/</link>
  <pubDate>2012-03-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/conteudo-da-palestra/</guid>
  <description>Uma nuvem mágica...
O evento de C++ na Microsoft (e organizada pelo nosso grupo C/C++ Brasil) aconteceu. Quem esteve lá teve o privilégio de passar algumas horas com programadores e entusiastas de ambas as linguagens e acompanhar o raciocínio dos palestrantes sobre Move Semantics, COM (good times), programação na placa gráfica e a solução para todos os problemas do universo (vulgo ZeroMQ). Fora isso, a palestra que me surpreendeu no dia foi a do Sr.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>RValue é o novo LValue</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/rvalue-e-o-novo-lvalue/</link>
  <pubDate>2012-01-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/rvalue-e-o-novo-lvalue/</guid>
  <description>As grandes discussões filosóficas que participei durante meu estudo da linguagem C, e mais tarde de C++, muitas vezes convergiam para o significado místico daquela figura que nós da gramática da linguagem conhecemos como lvalue, ou l-value, ou left-value. Enfim, a definição de uma expressão que representa um lugar na memória e, portanto, pode ocupar o lado esquerdo de uma atribuição/cópia/passagem de argumentos qualquer. Porém, os &amp;quot;grandes&amp;quot; embates daquela época hoje parecem brincadeira de criança, como a diferença sutil entre ++x e x++ ou convergência de tipos em templates.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Oitavo Encontro do Grupo C/C&#43;&#43; Brasil</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/oitavo-encontro-do-grupo-cc-brasil/</link>
  <pubDate>2011-09-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/oitavo-encontro-do-grupo-cc-brasil/</guid>
  <description>Esse final de semana ocorreu mais um dos inesquecíveis encontros dos programadores C++, dessa vez ao estilo &amp;quot;velhos tempos&amp;quot;, com direito a entrada gratuita e um grupo mais coeso, quase já íntimo, e mais animado.
Não só pela informalidade da ocasião, tivemos palestras interessantes que dessa vez conseguiram abranger temas bem diversificados e fugir um pouco do feijão-com-arroz de desenvolvimento Windows que muitos encontros anteriores haviam se transformado.
Logo no começo do dia tivemos Vinicius Jarina apresentando-nos a possibilidade de usar Lua como um script rápido de embutir em código C++ sem muitos percalços.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Reunião de programadores C&#43;&#43; (há 5 anos)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/reuniao-de-programadores-c-ha-5-anos/</link>
  <pubDate>2011-01-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/reuniao-de-programadores-c-ha-5-anos/</guid>
  <description>Começo de ano, hora de fazer backup completo. Durante minha cópia anual do gmail acabei encontrando meu post-chamado para nossa primeira reunião C++. Como parte da sessão nostalgia, convido-os, novos e velhos colegas, a continuar a brincadeira de organizar uma reunião informal de pessoas que gostam tanto de programar que criam seus próprios ponteiros.
E-mail escrito em 02/12/2005:
Um dia desses conversando com o Rodrigo Strauss, falando sobre como é interessante trocar informações e experiências sobre C++, ele teve a brilhante e original idéia (ninguém nunca fez isso antes) de propor encontros razoavelmente regulares para fazermos isso.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pós-II Seminário Portabilidade e Performance</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pos-ii-seminario-portabilidade-e-performance/</link>
  <pubDate>2010-12-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pos-ii-seminario-portabilidade-e-performance/</guid>
  <description>O nosso seminário da semana retrasada sobre portabilidade e performance teve um clima mais familiar, lembrando os antigos eventos. O tamanho menor da sala, aliado ao fato dos palestrantes não precisarem usar microfone, como foi da última vez, fez com que houvesse mais interação com o público, com destaque para minha própria palestra, onde tivemos um hiato significativo para falar sobre o desempenho da classe std::string e outros assuntos mais obscuros.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>II Seminário Portabilidade e Performance</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ii-seminario-portabilidade-e-performance/</link>
  <pubDate>2010-11-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ii-seminario-portabilidade-e-performance/</guid>
  <description>Aqui estamos nós de novo. Mais uma vez a Tempo Real Eventos irá organizar esse evento de final de ano. E mais uma vez, junto dos meus amigos, irei palestrar sobre um item indispensável no nécessaire de todo escovador de bits: assembly gerado pelo compilador. Vamos falar brevemente sobre o funcionamento de um código assembly 32 bits e passar para a análise dos compiladores modernos e o que eles fazem para tornar o código ainda mais rápido do que o próprio fonte em C++.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sétimo Encontro de Programadores C&#43;&#43;</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/setimo-encontro-de-programadores-c/</link>
  <pubDate>2010-07-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/setimo-encontro-de-programadores-c/</guid>
  <description>Mais um fim-de-semana no ócio e na vadiagem. Tenho que manter minhas qualidades de bom programador que sou: preguiçoso, impaciente e pretensioso.
Mas nem por isso deixei de terminar uma primeira versão do aplicativo que irei usar como base na minha palestra do nosso próximo encontro C++: Crash Dump Analysis. Se alguém tiver dicas de quais os problemas mais difíceis do Universo para analisar em um dump de memória, comente a respeito e veremos o que dá pra fazer.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Impressões do quinto encontro de CCPP</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/impressoes-do-quinto-encontro-de-ccpp/</link>
  <pubDate>2008-10-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/impressoes-do-quinto-encontro-de-ccpp/</guid>
  <description>Pois é, passou, acabou... e foi muito bom!
E dessa vez me abstenho de fazer os comentários de sempre, visto que já está rolando uma discussão muito produtiva sobre o resultado desse último encontro, opiniões que, sinceramente, já refletem os pensamentos de todos que participaram desse magnânimo encontro de usuários.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>V</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/v/</link>
  <pubDate>2008-09-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/v/</guid>
  <description>Parabéns a todos que participaram e ajudaram para que todos nós chegássemos ao quinto encontro de programadores/aficionados C/C++. Parece mentira, mas hoje temos capacidade para lotar um auditório razoável, e temos a ousadia de sempre poder contar com uma grade de palestras pra lá de avançadas. Vejamos o que foi visto até hoje nesses últimos três encontros (III, IV e o seminário):
 C++ com WxWidgets O novo padrão C++0x Threads no C++ ISO C e microcontroladores Drivers para Windows TCP/IP via Boost.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Read The Functional Manual</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/read-the-functional-manual/</link>
  <pubDate>2008-05-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/read-the-functional-manual/</guid>
  <description>Percebi essa semana que talvez boa parte da população informática que não progride em suas habilidades, mas gostaria muito, pode ser impedida pela falta de hábito em ler a ajuda do programa | da linguagem | do sistema com calma para encontrar o que procura. Independente do que você é, e para onde quer chegar, saiba que nem tudo na vida pode ser perguntado ao seu colega de baia. Senão você não evolui!</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Seminário CCPP Portabilidade e Performance</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/seminario-ccpp-portabilidade-e-performance/</link>
  <pubDate>2008-04-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/seminario-ccpp-portabilidade-e-performance/</guid>
  <description>Reserve sua cadeira. Está marcado para o último dia do mês de maio o primeiro seminário de nosso grupo nacional de programadores e aficionados por C e C++. É bom ou não é?
O assunto gira em torno de duas preocupações constantes na vida de todo programador de linguagens de nível médio:
 Quanta velocidade eu preciso nesse código? Em quais plataformas eu conseguiria compilar e rodar meu projeto?  Para responder estas questões teremos uma bateria de palestras com temas que, dessa vez, focam o simples, puro e independente uso das linguagens C/C++:</description>
</item>

     
        <item>
  <title>EPA-CCPP 4: nossa comunidade ganhando forma</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/epa-ccpp-4-nossa-comunidade-ganhando-forma/</link>
  <pubDate>2008-03-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/epa-ccpp-4-nossa-comunidade-ganhando-forma/</guid>
  <description>Nesse último sábado ocorreu mais uma vez, como todos sabem, o Encontro de Programadores e Aficionados por C++, (in)formalmente apelidado de EPA-CCPP, de acordo com algumas conversas da nossa lista de discussão.
Mais uma vez, temos que dar uma salva de palmas e agradecer de coração a todos que colaboraram direta ou indiretamente para a realização do evento, que teve uma qualidade ainda maior que o último encontro.
E por falar em qualidade, as palestras dessa vez foram ricas em informação e diversidade, pois demonstraram diferentes visões que as pessoas possuem sobre a mesma coisa, que é o uso das linguagens C e C++ na vida real sobre alguma aplicação específica.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Quarto encontro C&#43;&#43;</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/quarto-encontro-c/</link>
  <pubDate>2008-03-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/quarto-encontro-c/</guid>
  <description>Para os desavisados de plantão, irá acontecer no dia 29 de março de 2008 o quarto encontro de programadores e aficionados C++. Mais detalhes no link anterior. Em suma, as palestras são estas:
Você já pensou em programar componentes de hardware? Ou melhor: com uma linguagem de alto nível?? Sim, é possível, e de acordo com o Daniel, muito comum (ele usa mais que o próprio assembly). Nessa palestras teremos as dicas de como entrar nesse mundo não-tão-selvagem, e que merece toda a atenção dos que se importam com um dos trunfos da linguagem C: portabilidade.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Terceiro encontro C&#43;&#43;</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/terceiro-encontro-c/</link>
  <pubDate>2008-01-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/terceiro-encontro-c/</guid>
  <description>Nesse último sábado aconteceu, como previsto, o terceiro encontro de usuários/programadores C++. Foi um sucesso bem maior que o esperado, pelo menos por mim e pelas pessoas com quem conversei. A organização foi fantástica, e o patrocínio muito importante, o que deu abertura para pensamentos mais ousados sobre o futuro de C++ no Brasil. Foi gerada uma lista de resoluções para o futuro (que começa hoje), onde pretendemos, inclusive, fazer reuniões no mesmo estilo trimestralmente.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>CppCon III</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cppcon-iii/</link>
  <pubDate>2008-01-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cppcon-iii/</guid>
  <description>O ano de 2008 promete. Pelo menos no começo.
Está marcado para dia 19 desse mês em São Paulo o terceiro encontro de programadores C++, cujas informações mais atualizadas você poderá acompanhar em nossa wiki. A grade de eventos, pelo menos por enquanto, é essa:
 09:30 a 10:00 - Introdução e Apresentação dos Membros do Encontro 10:00 a 11:00 - C++ com WxWidgets por Ivo Nascimento 11:00 a 11:30 - Debate 11:30 a 11:45 - Coffee break 11:45 a 12:45 - C++0x - Novas características de suporte a projetos de bibliotecas genéricas por Pedro Lamarão 12:45 a 13:15 - Debate 13:15 a 14:30 - Almoço 14:30 a 15:30 - Threads no CPP ISO - Wanderley Caloni 15:30 a 16:00 - Debate 16:00 a 16:15 - Coffee break 16:1 a 17:00 - Fórum sobre a Organização do Grupo de Usuários e da C/C++ Conference Brasil 17:30 a 00:00 - C/C++ Beer Meeting!</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
