<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ccppbr on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/ccppbr/</link>
    <description>Recent content in ccppbr on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/ccppbr/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Décimo-Quarto Encontro CCPP42BR</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/14-encontro-ccppbr/</link>
  <pubDate>2019-04-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/14-encontro-ccppbr/</guid>
  <description>Foi definido recentemente no nosso grupo de Telegram que nosso próximo encontro será realizado na cidade de São Paulo no dia 6 de julho de 2019. Como nossa última tentativa falhou miseravelmente por falta de inscrições suficientes estaremos iniciando a organização primeiro pelas incrições, e, havendo quórum, será feita alocação de sala(s) e coffee-break. Em paralelo iniciaremos o call for papers, onde você é convidado a palestrar em nosso encontro.
 Quando: 06 (seis) do 07 (julho) de 2019. Onde: São Paulo, Capital. Onde exatamente: a ser definido.  As inscrições terão o preço inicial definido em R$ 30,00 (trinta taoqueis). O pagamento poderá ser feito pelo PagSeguro. Se está interessado em palestrar envie sua proposta na página do CFP. Se atente às datas limites para envio do abstract e do conteúdo. Vá no site oficial do grupo para ficar antenado das últimas atualizações sobre o evento.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>CCPPBRSP 14 Postergado</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ccppbrsp14-postergado/</link>
  <pubDate>2017-11-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ccppbrsp14-postergado/</guid>
  <description>Pois é. Não vai rolar dessa vez. Por falta de quórum, o 14o. Encontro CCPPBR está postergado. Não cancelado. Mas não acontecerá essa semana. Se você já se inscreveu não se preocupe. Iremos realizar o estorno das compras do PagSeguro. Basicamente é isso.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Palestras do CCPPBR14</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/palestras-do-ccppbrsp14/</link>
  <pubDate>2017-11-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/palestras-do-ccppbrsp14/</guid>
  <description>Esse sábado, dia 25/11/2017, teremos em São Paulo nosso 14o. encontro de programadores e aficionados C/C&#43;&#43;. Teremos palestras do pessoal das antigas e de um pessoal novato. Ou seja, terá palestras para todos os gostos. As palestras foram selecionadas pela própria comunidade CCPP através de votação, e houve excesso de palestrantes. C&#43;&#43; está bombando!
A programação já está disponível no saite do Grupo CCPP já faz mais de um mês, mas estou publicando para a visibilidade de que está perto! Segue o que teremos:
 C&#43;&#43; dentro da publicidade, arquitetura e design, por Henrique Penteado Kujawski Périgo Estilos de multitasking cooperativo, loop de eventos e programação assíncrona, por Vinícius dos Santos Oliveira Indo além do arroz com feijão RESTful, enchendo a marmita de gRPC, GraphQL, MQTT, SocketIO e outras misturas, por Rodrigo Delduca Não faça do zero, por Rosemary Sumitani Como realmente funciona o if, por Wanderley Caloni Introdução a Minifilters, por Fernando Roberto da Silva Encerramento/Happy Hour, por Quem Puder  O encontro acontecerá no bairro Vila Olímpia, próximo da estação de trem e do shopping, na Av. Doutor Cardoso de Melo, 1491. As inscrições ainda estão abertas. Nos vemos lá!
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Inscrições para o 14o. CCPPBRSP</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/inscricoes-14-ccppbrsp/</link>
  <pubDate>2017-10-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/inscricoes-14-ccppbrsp/</guid>
  <description>Como já foi avisado anteriormente (mas agora com local definido), nosso próximo encontro acontecerá em São Paulo (capital) dia 25 de Novembro de 2017 (sábado), no Station Vila Olímpia. Teremos uma sala equipada para palestras e coffe-break de manhã e de tarde. Mais detalhes no hot site do evento.
As inscrições pagas estão abertas! O valor único por participante é de R$ 50 reais, o que lhe dará direito a:
 Entrada ao evento, com duração o dia inteiro com no mínimo cinco palestras. Coffee-break de manhã e de tarde.  Você pode efetuar o pagamento por PagSeguro ou Bitcoins. Para o primeiro apenas efetue o pagamento e seu email será cadastrado como participante. Para mais de um participante efetue quantos pagamentos for necessário. Para o segundo efetue o pagamento com o preço de venda em reais do BTC equivalente a R$ 50 reais no dia da transação e envie seu nome, email e link da transação para wanderley@caloni.com.br. Para mais de um participante efetue o valor equivalente e nos informe os nomes e emails dos participantes.
1HY1EABQBdvGprR41xVeWcjqKbEN2PvxcP
Basicamente isso é o que temos de informação. Em breve a programação será divulgada. Fique de olho!
E nos vemos lá =)
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Décimo-Quarto Encontro CCPPBR CFP (Call for Papers)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/14-encontro-ccppbrasil-cfp/</link>
  <pubDate>2017-09-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/14-encontro-ccppbrasil-cfp/</guid>
  <description>Está aberta a temporada de Call For Papers do nosso próximo encontro de programadores e aficionados C/C&#43;&#43; Brasil, que deverá acontecer em São Paulo (capital) dia 25 de Novembro de 2017 (sábado). Para quem deseja reservar seu lugar e uma promoção nos ingressos clique no link de pré-inscrição disponível no site do grupo. Mais detalhes serão atualizados no nosso site.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Décimo-Terceiro Encontro CCPPBrasil (Post Mortem)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/13-encontro-ccppbrasil-post-mortem/</link>
  <pubDate>2017-08-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/13-encontro-ccppbrasil-post-mortem/</guid>
  <description>Mais um encontro que deu certo. No interior de SP em um sábado meio friozinho e meio calor houve o décimo-terceiro encontro de nossa comunidade C/C&#43;&#43; Brasil, em um espaço e coffee-break fornecidos pela empresa Diebold em Indaiatuba. Houve cinco palestras e o dia passou bem rápido. Parabéns a todos os envolvidos pelo sucesso do encontro.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>13 Encontro (Relâmpago) C/C&#43;&#43; Brasil Indaiatuba (SP) 5 de Agosto de 2017</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/13-encontro-ccpp-indaiatuba-sp-2017-08-05/</link>
  <pubDate>2017-07-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/13-encontro-ccpp-indaiatuba-sp-2017-08-05/</guid>
  <description>Depois desse título não há muito o que falar. Será um encontro relâmpago porque não tivemos tempo de fazer call for papers nem de muita divulgação, que será feita pela Diebold Nixdorf, a empresa que está patrocinando esta edição.
O motivo da pressa é: ela se interessou em disponibilizar o espaço deles e coffee break para fazermos um evento lá. A empresa fica em Indaiatuba e o foco do evento seria para Campinas e região. Eles precisavam pelo menos de uma prévia dos palestrantes para aprovar com o RH e passamos os dados básicos, que foram os nomes prévios das palestras e os palestrantes.
Por fim, montei o nosso hot site como de costume com as informações que temos até o momento. Irei palestrar sobre novidades do Visual Studio para C&#43;&#43; moderno (que realmente funcionam), o Gianni sobre as mesmas novidades (possivelmente) para GCC (aka Visual Studio open source), o Strauss sobre linkedição, o Galuppo sobre ZMQ (Zero MQ) e Fernando Silva, do site DriverEntry.com.br, sobre Windows Drivers.
Espero que quem puder comparecer que compareça. Teremos um bom tempo livre e de coffee para trocarmos ideias para projetos, negócios e prazer. Tudo o que a comunidade C/C&#43;&#43; Brasil precisa é se reunir de vez em quando. Pena que esse de vez em quando seja bem de vez em quando.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>CCPPBRRio12</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ccppbr-rio-12/</link>
  <pubDate>2015-08-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ccppbr-rio-12/</guid>
  <description>Esse foi o segundo encontro do nosso grupo no Rio de Janeiro, Cidade Maravilhosa, Cidade do Bixcoito de Polvinho. E foi o primeiro encontro a ser exibido em streamming e gravado para o YouTube, graças ao suporte da RioSoft, uma organização que incentiva o mercado de desenvolvimento de software no Brasil, e onde foi realizado o evento.
Esse é o nosso segundo encontro no ano e mais um imenso sucesso, dessa vez graças aos hercúleos esforços de Pedro Lamarão e o nosso host e palestrante mais do que bem-vindo André Tupinambá.
Dessa vez tivemos duas palestras sobre EFL, uma ideia interessante de um framework mobile leve, com a presença dos palestrantes Larry Lira e Felipe Almeida.
Em seguida, pós-almoço, foi minha vez de apresentar meu script que indexa PDBs com repositórios Git e toma proveito do mecanismo de carregamento de fontes do WinDbg, seguido por um passo-a-passo de Rodrigo Strauss, que escreveu código (quase) completamente do zero, mostrando como boost::asio pode ser tão simples (ou tão complicado) quanto abrir um socket no Windows (só que com templates e lambdas, bem melhor!).
E por fim, Tupinambá salva o dia com mais uma palestra sobre performance, um tema obrigatório que quase ficou sem representantes. Ufa!
Na verdade, esse não foi o fim. Para os que já frequentam nossos encontros, parte integrante do evento é o tradicional ChoPP pós-palestras, onde os temas são convertidos em discussões etílicas, e onde as métricas séries da GPU acabam virando elucubrações viajantes em física quântica.
A todos os envolvidos e reponsáveis por um dia tão compensatório, o nosso muito obrigado! Que venham outros =D
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Existem programadores C/C&#43;&#43; no Rio de Janeiro?</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/existem-programadores-ccpp-no-rio-de-janeiro/</link>
  <pubDate>2015-07-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/existem-programadores-ccpp-no-rio-de-janeiro/</guid>
  <description>Essa pergunta eu só vou conseguir saber quando chegar lá. Eu sei que existem pelo menos dois: Pedro Lamarão e André Tupinambá. Lamarão foi um dos fundadores do grupo e vem continuamente em São Paulo para nossos eventos, e agora está organizando o 12° Encontro de Programadores C &amp;amp; C&#43;&#43; do Brasil na Cidade Maravilhosa. Eu irei e palestrarei, mas espero encontrar mais programadores e palestras por lá e trocar um pouco de conhecimento.
E aí, existem ou não existem programadores C/C&#43;&#43; no Rio de Janeiro?
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Os melhores eventos são de programadores CCPP</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/os-melhores-eventos-sao-de-programadores-c/</link>
  <pubDate>2015-04-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/os-melhores-eventos-sao-de-programadores-c/</guid>
  <description>Olá! Se você veio aqui para um flame war, sinto desapontá-lo. Esse título foi criado apenas para chamar atenção =)
Na verdade, eu nem tenho ideia de como são os outros encontros e eventos de comunidades de outras linguagens, tecnologia ou até mesmo áreas de conhecimento. Só sei de uma coisa: quando a turminha de C se encontra em um evento que lida com otimização, padrões da linguagem, problemas insolúveis, bibliotecas ambiciosas, engenharia reversa e sistemas operacionais de micro-controladores fica difícil não se empolgar com pelo menos uma palestra.
O encontro que aconteceu no prédio da Microsoft, auditório 2, no sábado passado, dia 28 de março de 2015, foi o décimo-primeiro encontro do grupo C/C&#43;&#43; Brasil, que se formou há mais ou menos dez anos atrás (sim, estamos todos ficando velhos).
Dessa vez o evento foi muito mais focado em otimização, linguagem C, Fernandos e Rodrigos. Sim, só de Rodrigos tivemos três palestrantes! E o evento foi iniciado pelo keynote de Fernando Figuera e terminado pela palestra-relâmpago não-intencional de Fernando Mercês, um colega da área de engenharia reversa -- que trabalhei por alguns anos -- e análise de PEs, ou Portable Executables (se você não sabe o que é isso, bom, shame on you).
Particularmente minha palestra favorita foi a de Rodrigo Almeida e sua técnica em cima de um SO de micro-controlador para evitar falhas dos dados da troca de contexto dos processos, e que já serve de estudo contra o ataque mais novo do momento, o Row Hammer (cujo Projeto Zero da Google está estudando). Ele basicamente envolve o acesso contínuo a uma região da memória para alterar bit(s) de uma região adjacente, apenas pela interferência física.
Mas as ideias inovadoras não param por aí. Temos mais uma vez Fabio Galuppo usando C&#43;&#43; de maneira funcional e tratando problemas insolúveis de maneira mais rápida, Rodrigo Madera tentando unir a transformação de dados em torno de apenas uma biblioteca (a sua Moneta) e tivemos a ilustre presença de Cleiton Santoia que com Daniel Auresco compilaram um paper sobre reflexão em C&#43;&#43; que foi enviado para o comitê. A parte mais atraente, tanto do Moneta quanto da proposta ao padrão C&#43;&#43;, é a possibilidade de realizar coisas estaticamente, ou em tempo de compilação, e ao mesmo tempo entregar mais poder à ponta que escreve o código (nós, programadores) sem onerar a ponta que usa o código (eles e também nós, usuários).
C&#43;&#43; está apenas começando, como parece sugerir o breve intervalo das palestras e um talk de 10 minutos sobre o Visual Studio 2015 de Eric Battalio, Senior Program Manager da equipe da IDE. No entanto, mesmo apenas o básico já dá pano para a manga, como pudemos conferir através do uso do Perf, GCC e Valgrind para profiling de código de maneira extremamente detalhista. Seja que nível você programe, C e C&#43;&#43; ainda são linguagem extremamente em voga que têm muito a oferecer.
Especialmente quando temos um Happy Hour com pessoas mais que especiais =)
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>CCPPBrasil 11 Brasil (Inscrições)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/11-encontro-ccpp-brasil-inscricoes/</link>
  <pubDate>2015-02-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/11-encontro-ccpp-brasil-inscricoes/</guid>
  <description>O Call for Papers já iniciou há duas semanas e deverá ser encerrado no final de Fevereiro, quando publicaremos o cronograma do nosso evento. Até lá a página oficial do evento deverá ser atualizada com coisas a mais do que os dois coffee breaks. Porém, antes que o preço aumente, você já pode garantir o seu lugar e pagar mais barato. Para uma dica do que poderá ser selecionado de palestras compilamos uma lista de palavras-chave.
Porém, fora as palestras, teremos a chance de conversar sobre os mais diversos assuntos que giram em torno de tecnologia, C/C&#43;&#43; e todas as áreas em que essas linguagens são usadas. O pessoal de embarcados costuma marcar uma presença forte por lá, além de algum pessoal de finanças, segurança da informação, projetos open-source, matemática, acadêmicos e, acredite se quiser, até programadores de device drivers para o kernel do Windows.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>CCPP Brasil 11: Call For Papers</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/11-encontro-ccpp-brasil-cfp/</link>
  <pubDate>2015-02-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/11-encontro-ccpp-brasil-cfp/</guid>
  <description>Acho que já está na hora de nos reencontrarmos, né?
A comunidade CCPP Brasil está preparando mais um daqueles eventos em que conversaremos sobre nossa maior paixão: B, BCPL, C e C&#43;&#43;!
Então vamos aos detalhes:
   Chave Valor     Data 2015-03-28   Local Micro$oft Brasil   Palestras undefined    Ops, deu um errinho de link acima. Acho que é porque ainda não temos as palestras.
Quer colaborar? Não deixe de preencher o nosso formulário do Call for Papers!
Alguma dúvida antes de preencher? Fale conosco na thread sobre o CFP!
Se conhece alguém que gostaria de participar do evento, palestrante ou não, por favor, espalhe a notícia o mais rápido possível. Quanto mais cedo soubermos quantas pessoas irão melhor fica organizar nosso reencontro.
As próximas notícias continuarei divulgando aqui e no fórum C/C&#43;&#43;. Fique atento.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>RIP, Alberto</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/rip-alberto/</link>
  <pubDate>2015-01-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/rip-alberto/</guid>
  <description>Acho que como muitos aqui de vocês, eu sou (fui?) um fã condicional de Alberto Fabiano, o mestre em várias coisas, não se restringindo apenas à informática. Alberto, é preciso dizer, foi um hacker de verdade.
Ultimamente ando fuçando nas minhas mensagens do GMail procurando por posts que se perderam no tempo. Acabei encontrando um email que o Alberto me mandou em 2006 comparando nossas evoluções na área. Não é preciso dizer que a minha evolução ficou para trás em algumas centenas de anos perto dele, mas mesmo assim ele teve a &amp;quot;humildade&amp;quot; e uma infinita modéstia de comparar-nos em alguns aspectos de nossas vidas profissionais, como termos começado a programar com Quick BASIC e gostar de Segurança da Informação.
Não fiz nenhum post à época da sua morte porque não achei adequado, nem o momento. Porém, de vez em quando, acredito que é necessário se lembrar dos melhores, assim como muitos de nós fizeram com o mestre Dennis Ritchie um tempo atrás.
Portanto, segue o email, e uma pequena lembrança. Que a sabedoria do Alberto esteja de alguma forma infectando o Universo e que seus átomos em milhões ou bilhões de anos reconstruam mais Albertos para espalhar inteligência e bom senso por todo o mundo.
&amp;quot;Olá Caloni,
Por um acaso, antes de adicionar seu site-blog no bookmark do meu blog, fui dar uma olhada no about do seu site e fiquei surpreso como temos pontos em comuns em nossos perfis... com sutis diferenças...
Vc começou a programar com o Quick Basic, eu também programei com o Quick Basic mas comecei com o Gw-Basic em 1990, depois fui pro Basica IBM, depois fui pro Cobol mas como eu trabalhava com DBase III Plus logo fui ficando curioso em como automatizar alguns procedimentos e fiz meus primeiros PRG e com o tempo fui automatizado... migrei coisas para o Cobol, Clipper, Joiner, fiz vários experimentos com C, C&#43;&#43; mas em 1999 eu acabei partindo para área de infra-estrutura onde fiquei por &#43; de 2 anos... Neste meio tempo, mais por curiosidade e por consequencia natural da montagem de um Z80 em clube, cheguei a programar em ASM e C para Z80; que acabaram me levando ao PIC...
Sempre gostei do SCUA, achei muito curioso o fato de vc ter trabalhado lá, pois sempre tive um pé na área de segurança, tanto que meu TCC foi de graduação, pós em Engenharia de Software e o de uma pós-graduação em Security no IBPI (aí já é muito óbvio) foi de segurança...
Quase trabalhei para a OpenCS, você trabalha pra eles; achei isto muito interessante!
Como centenas, acho que como alguns milhares de profissionais eu já estudei no IBTA; fiz Network Academy e quase fiz uma pós lá; não fiz por pouco.
Tenho programas espalhadas por aí, que nem sei se ainda são todos utilizados, em Cobol, Clipper, Joiner, SmallTalk (sim é isto mesmo, olhando para trás nem eu acredito nisto) assim como Java, pois é... VB 6, Web Pages em Perl, PHP, ASP, JSP e ultimamente em Python. Depois de um tempo meio fora, voltei a programar em C e ASM por causa de um súbito retorno ao envolvimento com microcontroladores à uns 4 anos atrás, e aí foi pintando o interesse em desenvolver em C para Linux, então-se voltei ao C&#43;&#43;; porém agora com uma base muito mais solida de programação do que 10 anos antes... E tem sido à C&#43;&#43; no qual tenho me dedicado nos últimos 3 anos; tenho que confessar que o que andei fazendo em VB nos últimos anos foi apenas pq eu não sabia como fazer exatamente em C&#43;&#43; ou (ouve casos) que por pressa e falta de suporte a bibliotecas específicas para C&#43;&#43; (dá para acreditar?) e é isto... não nego que tenho muito o que aprender em matéria de C&#43;&#43;, e pretendo!
Também não nego que já andei dando minhas cacetadas com Visual Objects (argh), Delphi, Clipper com Max e FiveWin, Lisp, RPG (por pura casualidade) além de Korn Script (também por força da ocasição), VBScript, JSCript, JavaScript (conseqüência natural ao se mexer com ASP e PHP; Java a princípio por curiosidade, depois por questão de sobrevivência e ultimamente apenas por comodidade ao mexer com J2ME....
Bem... de qualquer forma, seu blog está no meu bookmark... e é isto aí! Estarei na DevTech...
Att []&#39;s..&amp;quot;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Décimo Encontro de Programadores de C e C&#43;&#43;</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/10-encontro-de-programadores-de-c-c-2/</link>
  <pubDate>2013-03-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/10-encontro-de-programadores-de-c-c-2/</guid>
  <description>Ando tendo alguns problemas de postagem no meu blog, por isso o aviso não foi feito com mais antecedência. Peço desculpas aos organizadores do evento, pois sei que todo tipo de divulgação é útil.
Chegamos em mais um evento do grupo C/C&#43;&#43; Brasil, dessa vez honrando a parte &amp;quot;Brasil&amp;quot; do nome. Sim, nosso próximo evento será fora de Sampa, mas ainda próximo, no Rio de Janeiro! Até onde eu sei, o primeiro que se tem notícia. Finalmente o grupo terá a chance de se reunir na terra de programadores C&#43;&#43; de referência internacional como Pedro Lamarão.
Os detalhes do evento estão, logicamente, no saite oficial do grupo. Ele ocorrerá no dia 25 de maio (ainda dá tempo de comprar passagem) e terá sua programação divulgada já em abril. Infelizmente o tempo para o call for papers quase se esgotou (vai até dia 30 desse mês).
Enfim, essa é a chance de intercâmbio esperada entre nossa comunidade de programadores C/C&#43;&#43; de outras partes do país e que ainda não tiveram a oportunidade de participar dos nossos tradicionais encontros.
Correção: esse encontro foi o décimo, diferente do inicialmente proposto. Ou mudamos a base para 8 =P
Atualização: o encontro rolou, pelos comentários foi bem legal e em breve teremos slides, vídeos, depoimentos, etc.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Conteúdo da Palestra</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/conteudo-da-palestra/</link>
  <pubDate>2012-03-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/conteudo-da-palestra/</guid>
  <description>Uma nuvem mágica...
O evento de C&#43;&#43; na Microsoft (e organizada pelo nosso grupo C/C&#43;&#43; Brasil) aconteceu. Quem esteve lá teve o privilégio de passar algumas horas com programadores e entusiastas de ambas as linguagens e acompanhar o raciocínio dos palestrantes sobre Move Semantics, COM (good times), programação na placa gráfica e a solução para todos os problemas do universo (vulgo ZeroMQ). Fora isso, a palestra que me surpreendeu no dia foi a do Sr. Basílio Miranda, cômica e inspirada, mas sempre nos fornecendo um pouquinho mais de conhecimento acerca do Qt framework, que felizmente ainda não morreu (a Nokia recentemente liberou uma série nova que ainda usa a versão evoluída do Symbian), e graças a isso não precisaremos nos preocupar por enquanto com o destino de nosso ilustríssimo Sr. Basílio.
Fora isso tivemos uma telepalestra com um dos membro do time do Visual Studio. Mas, francamente, estou cada vez menos interessado no VS e mais no Vim. Portanto...
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>RValue é o novo LValue</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/rvalue-e-o-novo-lvalue/</link>
  <pubDate>2012-01-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/rvalue-e-o-novo-lvalue/</guid>
  <description>As grandes discussões filosóficas que participei durante meu estudo da linguagem C, e mais tarde de C&#43;&#43;, muitas vezes convergiam para o significado místico daquela figura que nós da gramática da linguagem conhecemos como lvalue, ou l-value, ou left-value. Enfim, a definição de uma expressão que representa um lugar na memória e, portanto, pode ocupar o lado esquerdo de uma atribuição/cópia/passagem de argumentos qualquer. Porém, os &amp;quot;grandes&amp;quot; embates daquela época hoje parecem brincadeira de criança, como a diferença sutil entre &#43;&#43;x e x&#43;&#43; ou convergência de tipos em templates.
Agora o buraco é mais embaixo. Agora temos referências r-value.
Agora o mundo mudou.
Foi necessário que mudasse. C&#43;&#43;, conhecido internacionalmente como a vanguarda das linguagens, mesmo mantendo sua fama de alta performance, precisava voltar às suas origens performáticas de qualquer forma. O Criador da linguagem e seus seguidores estavam cientes: cópia de strings é uma coisa muito, muito má. Imperfect forwarding (direcionamento imperfeito?) é algo ainda pior, pois é mais sutil.
Todos concordam, então, que a mudança é necessária. Nem todos concordam, contudo, com o preço a ser pago. As coisas começam a ficar cada vez mais difíceis de entender, e agora, com r-values vindo à superfície, o universo de criaturas bizarras volta a mostrar as caras.
Desde o começo de meus estudos em C&#43;&#43; tenho admirado a linguagem com um certo distanciamento. Enquanto a linguagem C continua sendo o supra-sumo das linguagens de médio-nível, C&#43;&#43; continua sendo uma abominação cujos detalhes muitos preferem esquecer. Mas esquecer tem se tornado cada vez mais difícil frente às adaptações técnicas que a linguagem vem sofrendo.
No caso de Rvalues, se antes existia uma discussão interminável sobre sua inclusão no novo padrão, agora existem discussões acerca do que tudo isso significa. Existe até um ótimo guia (thanks to pepperchico) sobre as principais mudanças de conceitos, feito para simplificar o entendimento. Mas ele mesmo é exageradamente complexo para o programador médio. É de forçar a barra, mesmo. É pedir demais.
No próximo dia 28, sábado, nos reuniremos em mais um evento C&#43;&#43; organizado pelo Grupo C/C&#43;&#43; Brasil e pelos agora dois MVPs do Brasil, o veterano Fabio Galuppo e o novato Rodrigo Strauss (meu amigo, mas acima de tudo muito bem-vindo ao cargo). Estou na lista de palestrantes e conversarei com vocês sobre as otimizações que o famigerado RValue deve trazer à mesa. Espero conseguir entender um pouco mais sobre essa criatura fantástica até lá.
Se o Cebolinha for um programador C&#43;&#43;, deve estar se debatendo nesse momento.
 C&#43;&#43; Rvalue References Explained A Brief Introduction to Rvalue References Want Speed? Pass by Value MSDN Community: C&#43;&#43; Renaissance, São Paulo - SP.  Faça sua incrição!
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Oitavo Encontro do Grupo C/C&#43;&#43; Brasil</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/oitavo-encontro-do-grupo-cc-brasil/</link>
  <pubDate>2011-09-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/oitavo-encontro-do-grupo-cc-brasil/</guid>
  <description>Esse final de semana ocorreu mais um dos inesquecíveis encontros dos programadores C&#43;&#43;, dessa vez ao estilo &amp;quot;velhos tempos&amp;quot;, com direito a entrada gratuita e um grupo mais coeso, quase já íntimo, e mais animado.
Não só pela informalidade da ocasião, tivemos palestras interessantes que dessa vez conseguiram abranger temas bem diversificados e fugir um pouco do feijão-com-arroz de desenvolvimento Windows que muitos encontros anteriores haviam se transformado.
Logo no começo do dia tivemos Vinicius Jarina apresentando-nos a possibilidade de usar Lua como um script rápido de embutir em código C&#43;&#43; sem muitos percalços.
Já o mesmo não se pode dizer dos detalhes quase sempre matadores do desenvolvimento mobile, como vimos com Gianni Rossi.
Como não poderia deixar de faltar, Rodrigo Strauss nos apresenta, agora formalizadas, as mudanças do novo padrão C&#43;&#43; que acaba de ser aprovado.
Em seguida, Rodrigo Kumpera mais uma vez apresenta um debate que parece recorrente no grupo, discorrendo sobre modelos de memória e a dificuldade de sicronizar diversos recursos em múltiplas CPUs.
Para finalizar, uma palestra-bônus de Marcelo Zimbres Silva (thanks to @AlbertoFabiano, que postou o linque para sua palestra), que fez uma breve apresentação do ROOT, um framework de análise de dados usados pelos físicos e que poderia ser utilizado facilmente pela comunidade C&#43;&#43;. Fiquei particularmente interessado no exemplo de análise do histórico Bovespa e o pontencial da biblioteca. Também foi muito bem-vinda a presença de um físico em um grupo muitas vezes acusado de xiita.
E por falar em xiita, vejam só: uma série inédita de palestras sem nenhuma estar falando especificadamente sobre Windows. O que acham?
Como bônus, dessa vez tivemos nossas palestras filmadas. Apenas peço paciência para a fase de edição, onde devo utilizar os slides dos palestrantes para tornar o visual mais didátivo do que uma câmera se movendo freneticamente de um lado para o outro. Algumas partes podem ter ficado de fora por alguns problemas técnicos (sou marinheiro de primeira viagem), mas o mais importante, com certeza, está gravado.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Reunião de programadores C&#43;&#43; (há 5 anos)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/reuniao-de-programadores-c-ha-5-anos/</link>
  <pubDate>2011-01-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/reuniao-de-programadores-c-ha-5-anos/</guid>
  <description>Começo de ano, hora de fazer backup completo. Durante minha cópia anual do gmail acabei encontrando meu post-chamado para nossa primeira reunião C&#43;&#43;. Como parte da sessão nostalgia, convido-os, novos e velhos colegas, a continuar a brincadeira de organizar uma reunião informal de pessoas que gostam tanto de programar que criam seus próprios ponteiros.
E-mail escrito em 02/12/2005:
Um dia desses conversando com o Rodrigo Strauss, falando sobre como é interessante trocar informações e experiências sobre C&#43;&#43;, ele teve a brilhante e original idéia (ninguém nunca fez isso antes) de propor encontros razoavelmente regulares para fazermos isso. A idéia dele era mais ou menos essa:
  Peridiocidade dos encontros de X em X meses. Ainda não fechamos isso;
  X pautas por reunião, votadas pelos participantes. Já temos algumas sugestões como, recursos arcanos do C&#43;&#43; (essa, de acordo com ele, seria minha função), ferramentas, bibliotecas, organização de código etc;
  Troca de experiências sobre C&#43;&#43; em diversos sistemas operacionais. Por exemplo, nós mostraríamos para o pessoal de UNIX o Visual C&#43;&#43; e aprenderíamos com eles sobre emacs ou KDevelop;
  Começar de forma muito simples, como uma mesa redonda, e se a coisa avançar, arrumar um lugar para palestras e apresentações;
  Reuniões em bares ou restaurantes onde possamos conversar, levar acompanhantes e nos sentirmos seguros levando notebooks ou Pockets. Podemos até subir uma rede wifi e aumentar a diversão :-)
  Como eu e o Strauss somos de São Paulo (na verdade, eu sou de São Bernardo), os primeiros encontros seriam na capital;
  Isso é uma boa desculpa para se encontrar e tomar um chopp || guaraná || cachaça.
  Gostaríamos que as pessoas da comunidade C&#43;&#43; dessem sugestões sobre essa idéia. Estamos pensando em agendar o primeiro encontro para dia 17/12/2005 (sábado) durante a tarde, em um Outback (comida australiana, Shopping Center Norte ou Eldorado, tem infra para crianças e a comida é muito boa). Como pauta do primeiro encontro eu sugiro uma apresentação dos participantes (o que será desnecessário se só eu e o Strauss aparecermos) e uma discussão sobre o presente e o futuro do mercado de trabalho C&#43;&#43;.
Coloquem as sugestões nos comentários e quando a gente fechar alguma coisa eu escrevo um novo post com o que definimos. Até lá.
PS: Qualquer semelhança deste post com o conteúdo de um conhecido blog brasileiro sobre programação não é mera coincidência.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pós-II Seminário Portabilidade e Performance</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pos-ii-seminario-portabilidade-e-performance/</link>
  <pubDate>2010-12-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pos-ii-seminario-portabilidade-e-performance/</guid>
  <description>O nosso seminário da semana retrasada sobre portabilidade e performance teve um clima mais familiar, lembrando os antigos eventos. O tamanho menor da sala, aliado ao fato dos palestrantes não precisarem usar microfone, como foi da última vez, fez com que houvesse mais interação com o público, com destaque para minha própria palestra, onde tivemos um hiato significativo para falar sobre o desempenho da classe std::string e outros assuntos mais obscuros.
A ordem das palestras também ajudou muito a tecer os conteúdos individuais para algo maior e em comum, que eram os temas do seminário: se com Galuppo tivemos uma pitada do desenvolvimento concorrente, com Fernando conseguimos entender de uma maneira simples e didática como funcionam os recursos de sincronismo entre threads rodando em múltiplos cores, com uma pequena ajuda de um exemplo em C levado ao nível de assembly, onde foi possível acompanhar o que já havíamos aprendido com a palestra do Caloni.
Pra terminar, um apanhado de boas práticas e a experiência de quem já mexeu muito com análise e desempenho no código: Rodrigo Strauss. Além das dicas e do bom humor costumeiros, tivemos uma pequena prévia do que poderemos ter em breve com o tema &amp;quot;C&#43;&#43; com outra linguagens&amp;quot;.
Deixarei disponibilizado para download minha transparência, onde infelizmente não estão embutidos o áudio nem o vídeo do momento realmente importante,que foi a interação do grupo durante a apresentação. Se você perdeu, so sorry. Até a próxima!
 Saite do evento  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>II Seminário Portabilidade e Performance</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ii-seminario-portabilidade-e-performance/</link>
  <pubDate>2010-11-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ii-seminario-portabilidade-e-performance/</guid>
  <description>Aqui estamos nós de novo. Mais uma vez a Tempo Real Eventos irá organizar esse evento de final de ano. E mais uma vez, junto dos meus amigos, irei palestrar sobre um item indispensável no nécessaire de todo escovador de bits: assembly gerado pelo compilador. Vamos falar brevemente sobre o funcionamento de um código assembly 32 bits e passar para a análise dos compiladores modernos e o que eles fazem para tornar o código ainda mais rápido do que o próprio fonte em C&#43;&#43;.
  Gerando código assembly;
  Guia ultra-rápido de assembly;
  Recursividade sem problemas na pilha;
  STL aumenta performance? (exemplos práticos);
  Assembly 64 bits.
  Uma outra dúvida pertinente (e discutida nos bares nerds da cidade) é se usar código STL não deixaria mais lento o resultado final, já que ele é cheio das abstrações. Por mais que autoridades competentes no funcionamento da linguagem como Pedro Lamarão e Thiago Adams digam que as otimizações do compiladores modernos na STL/Boost são diversas vezes mais eficientes que o código artesanal de um programador, sempre fica aquela pulga atrás da orelha, pulga esta que podemos matar facilmente analisando o assembly gerado. E essa confiança extra nos dará novas chances de programar coisas legais de verdade, e não ficar ensebando um código que já está na sua velocidade máxima.
Então é isso aí. Espero que tenhamos uma manhã e uma tarde agradáveis nesse mundo da escovação de bits.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Impressões do quinto encontro de CCPP</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/impressoes-do-quinto-encontro-de-ccpp/</link>
  <pubDate>2008-10-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/impressoes-do-quinto-encontro-de-ccpp/</guid>
  <description>Pois é, passou, acabou... e foi muito bom!
E dessa vez me abstenho de fazer os comentários de sempre, visto que já está rolando uma discussão muito produtiva sobre o resultado desse último encontro, opiniões que, sinceramente, já refletem os pensamentos de todos que participaram desse magnânimo encontro de usuários.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>V</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/v/</link>
  <pubDate>2008-09-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/v/</guid>
  <description>Parabéns a todos que participaram e ajudaram para que todos nós chegássemos ao quinto encontro de programadores/aficionados C/C&#43;&#43;. Parece mentira, mas hoje temos capacidade para lotar um auditório razoável, e temos a ousadia de sempre poder contar com uma grade de palestras pra lá de avançadas. Vejamos o que foi visto até hoje nesses últimos três encontros (III, IV e o seminário):
 C&#43;&#43; com WxWidgets O novo padrão C&#43;&#43;0x Threads no C&#43;&#43; ISO C e microcontroladores Drivers para Windows TCP/IP via Boost.Asio C&#43;&#43; com Qt Dicas de portabilidade Programação concorrente C&#43;&#43; com STL/Boost Otimização de código  E esse é só o começo.
04 de outubro de 2008, São Paulo, Brasil
 Ferramentas para programação C&#43;&#43; para Windows por Rodrigo Strauss Programando com Conceitos no novo C&#43;&#43; por Leandro Melo Arquivos de memória mapeada no Windows com C&#43;&#43; por Basílio Miranda Explorando o Windows (Vista &amp;amp; Server 2008) com C&#43;&#43; por Fábio Galuppo Criando Linguagens Embutidas para Otimização por Felipe Almeida  08 de novembro de 2008, São Paulo, Brasil
 Técnicas de Programação em C para Sistemas Embarcados por Daniel Quadros Utilização de C&#43;&#43; em Microcontroladores por Luiz Barros Explorando os 16 bits da Microchip e as ferramentas de trabalho por Daniel Rodrigues Otimização de código C para sistemas embarcados por Fábio Pereira Desenvolvimento Embedded no Mundo da eLua por Dado Sutter  Se repararam, o número de palestras foi acrescido de um (palestras&#43;&#43;) e o tempo para cada uma delas foi ligeiramente encolhido. Espero que esse não seja um empecilho para o desenvolver dos assuntos, pois existem alguns bem delicados acima (como a linguagem embutida e memória mapeada) para serem explicados em cerca de uma hora.
É isso aí. Vida longa ao C&#43;&#43;! (e ao C! e ao COBOL! e ao FORTRAN!)
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Read The Functional Manual</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/read-the-functional-manual/</link>
  <pubDate>2008-05-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/read-the-functional-manual/</guid>
  <description>Percebi essa semana que talvez boa parte da população informática que não progride em suas habilidades, mas gostaria muito, pode ser impedida pela falta de hábito em ler a ajuda do programa | da linguagem | do sistema com calma para encontrar o que procura. Independente do que você é, e para onde quer chegar, saiba que nem tudo na vida pode ser perguntado ao seu colega de baia. Senão você não evolui!
Se você quer dominar um assunto, ou aprender sobre ele, saiba que existem estágio nesse processo. O primeiro estágio é formado principalmente por livros. Se você quer aprender algo, e tem livros sobre o assunto, você é um cara sortudo e feliz.
Eu concordo com o cara do 1bit quando ele diz que livros são MUITO importantes. Provavelmente eu não seria metade do programador que me considero hoje se só tivesse a experiência, mas não a base fundamental necessária para realmente progredir no que se gosta.
Para algumas coisas pode não existir um livro bem estruturado e organizado nos moldes de &amp;quot;pra iniciante&amp;quot;. Nesse caso, na maioria das vezes existe pelo menos o chamado tutorial, ou guia do usuário, que dá o pontapé inicial na cabeça do cara que quer começar a mexer com algum negócio novo.
Outra coisa que acredito que seja fundamental, o segundo nível depois que você começou a ler um bom livro, é saber usar o que você precisa. E para saber usar nada melhor do que ler o manual. Óbvio, não? Pois é, eu também achava... até quando vi um amigo meu tentando descobrir por que as coisas não estavam funcionando, baseado na boa e velha tentativa e erro. É um outro caminho válido, concordo. Mas, se você ainda não deu uma olhada na parte da documentação que fala sobre o problema que você está tendo, então está andando em círculos. E vai aprender bem menos do que poderia.
Outra coisa que ouço com bastante freqüência é a pessoa desanimar por ter muita coisa pra estudar. Bem, se não houvesse tanta coisa assim para estudar não valeria a pena. E nem existiria documentação a respeito. Pra quê, se dá pra decorar tudo de uma vez?
O fato é que os sistemas tendem a ficar cada vez mais complexos e volumosos. Quem duvida, veja o monstro que essas linguagens de alto nível estão se tornando, com mil e uma possibilidades de fazer a mesma coisa.
E como sobreviveríamos nós, meros programadores de fundo de quintal, se não fosse a bênção de uma documentação completa e bem estruturada? Difícil dizer... eu praticamente não vivo sem ler a ajuda de qualquer coisa que eu precise fazer funcionar. Mesmo sendo um programa qualquer que abre um arquivo, coisa que já fiz três milhões de vezes e meia, continuo olhando na ajuda do CreateFile.aspx). E não sou um chimpanzé autista. Eu simplesmente prefiro guardar coisas mais importantes na cabeça do que quantos parâmetros eu preciso passar em uma determinada função. (no caso do CreateFile, são sete!)
Porém, existem aqueles problemas que realmente desafiam o bom senso, a ponto de nem livros, nem tutoriais e muito menos a documentação ter alguma coisa a respeito. O que fazer numa hora dessas? Se você já é um programador tarimbado já sabe do que eu vou falar antes de terminar a primeira linha desse parágrafo: google!
Atualmente existem diversas formas do google te ajudar a encontrar o que você precisa: blogues que falam a respeito (pessoas ajudando pessoas indiretamente), fóruns de discussão sobre o assunto (mais uma vez), páginas do &amp;quot;fabricante&amp;quot; que explicam em melhores detalhes algum problema que está se tornando comum, etc.
É assim que você irá começar a pedir ajuda das pessoas: indiretamente. Não se pergunta nada que já tenha sido respondido. Porque é uma perda de tempo dos dois lados. Do lado que pergunta porque sua resposta já pode estar prontinha em algum canto da web. Do lado que responde porque a pessoa terá que achar o lugar onde respondeu a mesma pergunta, copiar e colar (ou simplesmente ignorar, o que te fará perder mais tempo).
Você já devia saber disso. Faz parte da netiqueta, o guia mundial de bom uso da internet. O quê? Você nunca leu a netiqueta? Se nunca, então comece por lá. Depois venha fazer perguntas interessantes.
Tudo bem, você não conseguiu achar nenhum livro a respeito, não existe tutorial no mundo que resolva o seu problema, e todas as pessoas que possuem a resposta falam e escrevem em mandarim, ou algum outro idioma baseado em pegadas de passarinhos (o google ainda não traduz isso ainda muito bem). Nesse último caso, você ainda tem duas escolhas, sendo a mais fácil delas perguntar para quem entende.
Eu já fiz isso muitas vezes, antes de aprender a me virar (quase) sozinho. Todas que fiz foi por um de dois motivos: intercomunicação ou desespero.
Intercomunicação é quando você fica empolgado com o assunto, conversa com todo mundo que usa o treco que você está aprendendo e anseia por aprender cada vez mais todo dia. Nesse caso a conversa pode ser muito frutífera e animar mais ainda o aprendizado. Porém, é necessário tomar algumas precauções para se certificar que você não está afogando as pessoas de perguntas.
Desespero é quando tudo que você tentou não funciona e você sabe que para adquirir o conhecimento que precisa irá levar muito mais tempo do que fazer a pergunta certa para a pessoa certa. Nesse caso, estou falando realmente de MUITO tempo, coisa de meses a anos.
Também existe um outro caso de desespero, que é quando você sabe que vai perder o emprego se não resolver o problema.
Eu disse que existem duas escolhas nesse estágio. A primeira é perguntar para quem entende do assunto. Porém, o que acontece se você é uma das pessoas que mais entende do assunto que você conhece?
Aí o jeito é resolver sozinho. E, se possível, publicar em algum lugar a solução. A rede agradece.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Seminário CCPP Portabilidade e Performance</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/seminario-ccpp-portabilidade-e-performance/</link>
  <pubDate>2008-04-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/seminario-ccpp-portabilidade-e-performance/</guid>
  <description>Reserve sua cadeira. Está marcado para o último dia do mês de maio o primeiro seminário de nosso grupo nacional de programadores e aficionados por C e C&#43;&#43;. É bom ou não é?
O assunto gira em torno de duas preocupações constantes na vida de todo programador de linguagens de nível médio:
 Quanta velocidade eu preciso nesse código? Em quais plataformas eu conseguiria compilar e rodar meu projeto?  Para responder estas questões teremos uma bateria de palestras com temas que, dessa vez, focam o simples, puro e independente uso das linguagens C/C&#43;&#43;:
Dicas e Truques de Portabilidade por Wanderley Caloni
O objetivo dessa palestra é focar nos problemas da vida real que enfrentamos no dia-a-dia para tornar um código portável ou mais maleável para um dia ser. Nesse caso existem vários assuntos a tratar, como: construções ambígüas não-padrão, isolamento de particularidades de cada sistema, identificação de problemas de portabilidade, organização do código-fonte portável, entre outros.
O nível dessa palestra será o intermediário, porque eu preciso que o público tenha o conhecimento prévio de programação C e C&#43;&#43;. Quando você está aprendendo, uma dica ou outra sobre portabilidade pode ser interessante para não ser desvirtuado desde o início. Porém, para realmente começar a programar multiplataforma, existem desafios que devem ser transpostos por aqueles que já conseguem um nível de organização e desenvolvimento em C e C&#43;&#43; que não deixa dúvidas sobre a qualidade do código.
Programação Concorrente com C&#43;&#43; por Fábio Galuppo
Fábio Galuppo estréia na nossa rede de palestrantes, depois de seu inspirador e excitante relato das peripécias do SD West desse ano. Ele irá falar de um tema extremamente atual, que é o uso de programação paralela, em especial usando C&#43;&#43;. Existe uma série de coisas para entender, como os modelos a ser seguidos, o uso consciente de threads, a programação com bom desempenho nos novos chips com mútiplos núcleos de processamento e por aí vai.
Apenas para ter uma idéia da importância em se ir em uma palestra como essa, imagine que 99,9% dos produtos da Google se baseiam nesse tipo de programação, envolvendo uma plantação de algumas centenas (milhares?) de máquinas trabalhando um banco de dados gigantesco no modo cooperativo para entregar a resposta mais rápida possível do outro lado. Sentiu o drama?
Programação Multiplataforma Usando STL e Boost por Rodrigo Strauss
Voltando para o tema portabilidade, Rodrigo Strauss volta a repetir sua performance sobre Boost, dessa vez abrangendo o conjunto completo de bibliotecas que compõem essa extensão mais-que-necessária da STL para programadores produtivos e multiplataforma. Todos sabem que um código que apenas usa STL e C&#43;&#43; puro não consegue ir muito longe na vida real, apesar de ser 100% multiplataforma. O que muitos não sabem (inclusive eu) é como é possível turbinar o desenvolvimento portável com o uso do Boost, que é uma solução portável bem interessante.
Por exemplo, a manipulação de arquivos e diretórios não é lá o forte da STL, concentrada no conceito de streams. Com o uso do Boost, podemos ter o melhor da STL, só que turbinada. Além disso, o novo padrão de threads ainda está longe de chegar ao mercado, e o Boost.Threads é uma solução viável atualmente.
Técnicas de Otimização de Código por Rodrigo Kumpera &amp;amp; André Tupinambá
Essa é a estréia de dois palestrantes de uma só vez! Como um bom complemento, voltamos ao tema de otimização, dessa vez em aspectos mais genéricos. Entre questões mais ou menos banais como otimização de laços e benchmarkers, mas que faze toda a diferença saber, teremos ainda tópicos bem avançados, como a relação de nosso código com o cachê do processador, e a tão-falada técnica de branch prediction, presente na maioria dos processadores atuais.
Além do aspecto genérico teremos uma pitada de matemática, como o uso de lookup tables e a otimização de algoritmos baseada em operações vetoriais. Ainda como um aspecto básico, mas importante, temos o uso eficiente da memória, muitas vezes entregue ao controle do sistema operacional, que nem sempre sabe bem o que o programa está fazendo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>EPA-CCPP 4: nossa comunidade ganhando forma</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/epa-ccpp-4-nossa-comunidade-ganhando-forma/</link>
  <pubDate>2008-03-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/epa-ccpp-4-nossa-comunidade-ganhando-forma/</guid>
  <description>Nesse último sábado ocorreu mais uma vez, como todos sabem, o Encontro de Programadores e Aficionados por C&#43;&#43;, (in)formalmente apelidado de EPA-CCPP, de acordo com algumas conversas da nossa lista de discussão.
Mais uma vez, temos que dar uma salva de palmas e agradecer de coração a todos que colaboraram direta ou indiretamente para a realização do evento, que teve uma qualidade ainda maior que o último encontro.
E por falar em qualidade, as palestras dessa vez foram ricas em informação e diversidade, pois demonstraram diferentes visões que as pessoas possuem sobre a mesma coisa, que é o uso das linguagens C e C&#43;&#43; na vida real sobre alguma aplicação específica.
Infelizmente cheguei um pouco atrasado por problemas de localização (me perdi geral), mas consegui pegar a parte mais divertida da palestra do Strauss: o código.
TCP/IP via Boost.Asio (Rodrigo Strauss) De uma maneira bem clara e direta, o palestrante nos mostrou como usar uma biblioteca de comunicação em redes feita de modo portável e extremamente antenada com o pensamento C&#43;&#43;/STL de fazer as coisas. Partindo de um ponto de vista prático, deu dicas importantes para os iniciantes que desejarem começar a utilizá-la e passar mais facilmente pelo caminho das pedras que é aprender novas maneiras de fazer as mesmas coisas.
Na verdade, foi além, pois ao exemplificar seu uso no código do dia-a-dia chegou a usar um projeto próprio com dezenas de CPPs e centenas (milhares?) de linhas de código utilizando 100% boost para a comunicação em rede, sendo compilável e rodável nos ambientes Windows e Linux.
Programação em C para microcontroladores (Daniel Quadros) Estava particularmente interessado nessa palestra para entender alguns truques e jogos-de-cintura necessários para utilizar a linguagem C em ambientes tradicionamente limitados em memória e poder de processamento. E, posso dizer, saí satisfeito.
O panorama traçado por DQ dos inúmeros tipos de microprocessadores, suas &amp;quot;linhagens&amp;quot; e diferentes arquiteturas nos permitiram entender as dificuldades em implementar e usar um compilador C para programar em sistemas embarcados. Mais ainda, fez ver a importância de, antes de programar, entender de fato como o hardware funciona para daí pensar em fazer algo útil com ele.
Ao final, um destaque especial para os conselhos finais sobre o desenvolvimento nessa área. Um conselho em específico ficou na minha mente, pois acredito que seja de extrema importância não só para sistemas embarcados, como para todo tipo de desenvolvimento: sempre pense em como será a depuração do sistema no projeto e em campo. Nunca se sabe onde e como o bug poderá ocorrer. Que ele existe, todos sabemos.
Desenvolvimento cross-platform em C&#43;&#43; com Qt (Basílio Miranda) Algumas coisas que me impressionaram na palestra anterior sobre wxWidgets me impressionaram mais ainda pelas explicações do funcionamento do Qt em suas diversas plataformas suportadas. Aos poucos entendemos que desenvolver frameworks de ambiente gráfico multiplataforma nem sempre é aquela coisa bonita e abstrata que imaginamos possível de fazer com as maravilhas da linguagem C&#43;&#43;. No fundo, muitas das coisas relacionadas com o funcionamento do núcleo desses sistemas é feito com alguns &amp;quot;remendos&amp;quot; sintáticos e semânticos que só os projetistas devem realmente saber explicar o porquê.
Por outro lado, o cuidado com a documentação e com os exemplos do ambiente Qt confortaram bastante o entusiasta que deseja explorar esse outro mundo de janelas além-Microsoft. Para os que reclamam do preço abusivo da licença da versão comercial, pode ser um alívio saber que projetos desenvolvidos com a licença GPL estão isentos de taxas, mesmo que comercializados. É uma questão de testar, medir e escolher alguma das alternativas.
Arquitetura e desenvolvimento de _drivers _com C para Windows (Fernando Silva) Voltando para o mundo microsoftiano, o foco da palestra do Fernando foi explicar os princípios básicos por trás do funcionamento do sistema operacional Windows desde a época que ele era um prompt do DOS. Como pudemos ver, essa é uma condição sine qua non para o desenvolvimento de drivers para essa plataforma, visto que são componentes que interagem diretamente com o sistema operacional, de código fechado, e muitas vezes com o hardware, uma caixinha de surpresas.
Entre outras coisas, vimos como funciona a divisão entre os modos usuário e kernel, qual a organização da memória virtual, a importância dos níveis de prioridade de thread no desenvolvimento de drivers e, é claro, como podemos começar a desenvolver drivers desde já e gerar aquelas bonitas telas azuis.
Ao final pudemos ver que foi um tema que gerou interesse especial do grupo, pois houve várias perguntas, como por exemplo se existe uma maneira de proteger o sistema operacional dos drivers (isso poderia gerar um artigo). Imagino que a palestra foi direto ao encontro do espírito do evento, que falou principalmente sobre o que cada um de nós faz com C/C&#43;&#43;. Muito provavelmente temos uma montanha de assuntos diferentes e complementares que poderão ser cobertos nos próximos encontros.
Sorteios, mais eventos e agradecimentos No final, tivemos uma série de sorteios de livros-referência em C&#43;&#43;, convites para o seminário C&#43;&#43; e algumas licenças de software. Por isso é importante lembrar aos que saíram antes que poderiam ter ganhado mais conhecimento, para que da próxima vez tentem apertar apenas mais um pouco seus compromissos.
Além das palestras, tivemos o relato de Fábio Galupo sobre o que foi o SD West 2008, o evento que reuniu alguns gurus do C&#43;&#43; para discutirem, entre outras coisas, o futuro da linguagem. Entre outras tantas coisas interessantes que ele nos trouxe, achei duas particularmente interessantes.
A primeira diz respeito à importância do bom uso de interfaces entre os programadores C&#43;&#43;. Esse foi um tema levantado por Bjarne Stroustrup em uma de suas palestras, e é de fato algo preocupante em nossa linguagem, que não possui ainda uma organização tão produtiva quanto outros grupos de desenvolvedores.
A segunda diz respeito à necessidade de aprendermos outras linguagens. Na posição de desenvolvedores de sistemas que vão interagir com o mundo afora, é de suma importância que conheçamos nossos vizinhos mais próximos: desenvolvedores da camada acima que irão aproveitar o nosso código rápido e leve.
Após isso, ainda tive uma das mais felizes surpresas da minha vida: ganhei um exemplar do The C&#43;&#43; Programming Language, Special Edition, assinado por Bjarne Stroustrup!!! Foi um momento tão estupefato que nem sei direito o que eu fiz naquela hora, além de me levantar, agradecer mal e porcamente meus amigos da bancada (eu sei que para um presente desses não existe maneira de agradecer o suficiente), pegar meu livro e sentar novamente, ainda um pouco atordoado. Essas supresas podem matar!
Aproveito o final deste artigo para mais uma vez agradecer toda a organização do evento e, por que não, a todos da comunidade que puderam participar. Como alguém bem disse mais uma vez, a comunidade somos nós, e não um ou outro que costumam ser o porta-voz de nossos movimentos. Portanto, a todos que usam C e C&#43;&#43; de alguma maneira em algum momento de suas vidas, sintam-se honrados de participar do seleto grupo do EPA. Nós merecemos.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Quarto encontro C&#43;&#43;</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/quarto-encontro-c/</link>
  <pubDate>2008-03-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/quarto-encontro-c/</guid>
  <description>Para os desavisados de plantão, irá acontecer no dia 29 de março de 2008 o quarto encontro de programadores e aficionados C&#43;&#43;. Mais detalhes no link anterior. Em suma, as palestras são estas:
Programação em C para microcontroladores (Daniel Quadros) Você já pensou em programar componentes de hardware? Ou melhor: com uma linguagem de alto nível?? Sim, é possível, e de acordo com o Daniel, muito comum (ele usa mais que o próprio assembly). Nessa palestras teremos as dicas de como entrar nesse mundo não-tão-selvagem, e que merece toda a atenção dos que se importam com um dos trunfos da linguagem C: portabilidade.
Arquitetura e desenvolvimento de drivers com C para Windows (Fernando Silva) Pode ser mais específico? Fernando mantém o maior e melhor blogue sobre drivers, aquelas coisinhas que fazem sua placa de vídeo 3D funcionar, para Windows no Brasil: o DriverEntry. Se você já acompanha seus artigos, essa é a chance de fazer aquelas perguntas que não saem da cabeça, mesmo que o assunto pareça fácil. Além, é claro, de poder entrar em outro mundo completamente fora da realidade da programação nacional.
TCP/IP via Boost.Asio (Rodrigo Strauss) Voltemos ao C&#43;&#43; padrão ISO com ajuda da biblioteca mais poderosa de todos os tempos. Nessa conversa sobre C&#43;&#43;, Strauss irá explicar as entranhas e o uso de uma biblioteca que, se não-padrão, pelo menos suportada em várias plataformas, o que por si só já é motivo para usá-la em seus projetos que usam rede (existe hoje em dia um projeto que não use?).
Desenvolvimento cross-platform em C&#43;&#43; com Qt (Basílio Miranda) Mais um mundinho que, eu pelo menos, nunca me arrisquei a entrar. Dando continuidade ao tema &amp;quot;frameworks de interface com o usuário multiplataforma&amp;quot;, Basílio Miranda agora explica como usar uma linguagem poderosa com um framework flexível, macetes e dicas.
Como assim &amp;quot;quanto custa&amp;quot;? Sim, senhores, foi inevitável. Esse encontro será cobrado um pequeno valor, quase simbólico, mas que será usado para custear alguns gastos com a estrutura do evento que, pelo que promete, vai ser maior ainda que o anterior. Eu sei que encontros de entusiastas nunca deveriam ser cobrados. Porém, essa é uma experiência que temos que vivenciar com nosso grupinho C&#43;&#43; para termos argumentos contra e a favor dos dois moldes que serão escolhidos.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Terceiro encontro C&#43;&#43;</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/terceiro-encontro-c/</link>
  <pubDate>2008-01-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/terceiro-encontro-c/</guid>
  <description>Nesse último sábado aconteceu, como previsto, o terceiro encontro de usuários/programadores C&#43;&#43;. Foi um sucesso bem maior que o esperado, pelo menos por mim e pelas pessoas com quem conversei. A organização foi fantástica, e o patrocínio muito importante, o que deu abertura para pensamentos mais ousados sobre o futuro de C&#43;&#43; no Brasil. Foi gerada uma lista de resoluções para o futuro (que começa hoje), onde pretendemos, inclusive, fazer reuniões no mesmo estilo trimestralmente.
Aqui segue um breve relato sobre as palestras que ocorreram no evento.
C&#43;&#43; com wxWidgets, de Ivo Nascimento. Inicialmente o palestrante focou o ponto muito pertinente da visão comercial do uso de um framework multiplataforma que possa rodar nos três sistemas operacionais mais usados no Brasil: Windows, Linux e MacOS. É um fato que programadores precisam se alimentar e alimentar seus filhos, então essa questão pode ser interessante para aqueles que precisam expandir seus mercados.
Como sempre deve rolar, houve demonstração por código de como um programa wxWidgets é estruturado. Basicamente temos inúmeras macros e um ambiente controlado por eventos, da mesma maneira que MFC e outros frameworks famosos.
Para mim foi uma imensa vantagem e economia de tempo ter assistido à palestra, já que faz um tempo que eu tento dar uma olhada nessa biblioteca. Para quem também gostou da idéia, dê uma olhada nos tutoriais disponíveis no sítio do projeto.
C&#43;&#43;0x - novas características, de Pedro Lamarão. Para quem achava que as palestras iriam ser superficiais no quesito linguagem deve ter ficado espantado com o nível de abstração, formalidade e profundidade com que foi tratado o assunto das novas características da linguagem C&#43;&#43; que serão aprovadas pelo novo padrão e que irão tornar a programação genérica muito mais produtiva e eficiente.
O foco do palestrante foi no mais importante: quais os problemas que as novas mudanças irão resolver, e de que modo a linguagem irá se tornar mais poderosa para suportar programação genérica, paradigma que, de acordo com o debate que houve após a apresentação, ainda é muito novo, mas que poderá se tornar futuramente uma base sólida de programas mais simples de serem mantidos e especializados.
Para quem se interessou pelo tema e pretende estudar um pouco mais sobre as novidades na linguagem, aqui vão algumas expressões-chave para pesquisa:
 Proposed Wording for Variadic Templates Proposed Wording for RValue Reference Specifying C&#43;&#43; Concepts  Threads em C&#43;&#43;, por Wanderley Caloni. O foco principal desse tema foi dividido entre a interface, óbvia, para suportar programas multithreading em C&#43;&#43;, incluindo abstrações de sincronismo e variáveis de condição, e a mudança significativa no padrão para definir um modelo de memória consistente com programas multithreading, a grande vantagem dessa biblioteca ter sido votada, pois tendo as bases para o que eles estão chamando de &amp;quot;execução consistente&amp;quot;, a interface é mera conseqüência.
Durante a apresentação foi mostrado um exemplo de uso das classes thread e mutex. O código foi melhorado (mas não completado). Ao final da palestra, fiquei devendo os links. Bem, aqui estão algumas expressões-chave também:
 ISO C&#43;&#43; Strategic Plan for Multithreading Thoughts on a Thread Library for C&#43;&#43; A Memory Model for C&#43;&#43;: Strawman Proposal Multi-threading Library for Standard C&#43;&#43;  Para finalizar, segue o álbum de fotos disponibilizado pelo Alberto Fabiano, organizador-mor do evento.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>CppCon III</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cppcon-iii/</link>
  <pubDate>2008-01-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cppcon-iii/</guid>
  <description>O ano de 2008 promete. Pelo menos no começo.
Está marcado para dia 19 desse mês em São Paulo o terceiro encontro de programadores C&#43;&#43;, cujas informações mais atualizadas você poderá acompanhar em nossa wiki. A grade de eventos, pelo menos por enquanto, é essa:
 09:30 a 10:00 - Introdução e Apresentação dos Membros do Encontro 10:00 a 11:00 - C&#43;&#43; com WxWidgets por Ivo Nascimento 11:00 a 11:30 - Debate 11:30 a 11:45 - Coffee break 11:45 a 12:45 - C&#43;&#43;0x - Novas características de suporte a projetos de bibliotecas genéricas por Pedro Lamarão 12:45 a 13:15 - Debate 13:15 a 14:30 - Almoço 14:30 a 15:30 - Threads no CPP ISO - Wanderley Caloni 15:30 a 16:00 - Debate 16:00 a 16:15 - Coffee break 16:1 a 17:00 - Fórum sobre a Organização do Grupo de Usuários e da C/C&#43;&#43; Conference Brasil 17:30 a 00:00 - C/C&#43;&#43; Beer Meeting!  Conto com a participação de todos que se interessam, usam ou aprendem sobre essas fabulosas linguagens de programação. Vamos levantar a moral de C&#43;&#43; no cenário brasileiro!
Errata: na verdade o que ocorreu dia 19 foi um encontro de C&#43;&#43; com direito a palestras e coffee break, o que de certa forma invalida o nome CppCon. Futuramente teremos o que poderemos chamar de conferência C&#43;&#43;, no sentido amplo do termo. Te espero lá.
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
