<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>miniviews on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/miniviews/</link>
    <description>Recent content in miniviews on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/miniviews/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Domestic Girlfriend</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/domestic-girlfriend/</link>
  <pubDate>2020-10-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/domestic-girlfriend/</guid>
  <description>Este &amp;quot;dranime&amp;quot; contém todos os elementos de uma novela dramática live action, somados à capacidade sobrenatural desse formato em decupar cenas com uma fluidez admirável, que nos coloca em sintonia com os pensamentos e memórias de seu protagonista, o jovem Natsuo.
Ele dormiu com uma garota pela primeira vez na vida e a conheceu naquela noite. Foi sexo casual e se despediram como estranhos. Mas estranho mesmo será a relação dessa família recém-formada, criada por aquelas coincidências que só ocorrem em novelas. É, você entendeu o que vai acontecer.
Mas não só isso. Ele mantém uma relação platônica com sua professora que também fará parte de sua rotina doméstica. Tudo converge nessa história para não acreditarmos no que vemos, embora ela seja apelativa na medida certa para apreciarmos o dramalhão.
Porém, esse romance precisa ser desdobrado ainda para fazer sentido. Por que ele gosta tanto assim da professora? Por que a garota casual se sentiu mal em continuar a vê-lo? É uma série tecnicamente bem feita, mas com pontas soltas em seu roteiro. Pontas essas que irão se desenrolar lenta e pausadamente. Eis a abertura de uma novela. Uma novelanime.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Rascal Does Not Dream of Bunny Girl Senpai</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/rascal-does-not-dream-of-bunny-girl-senpai/</link>
  <pubDate>2020-10-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/rascal-does-not-dream-of-bunny-girl-senpai/</guid>
  <description>Este anime adolescente foca nos dramas da idade: fama, bullying, desconexão com a realidade. Seu ritmo é lento. Ele reflete sobre a transição para a fase adulta como uma criança veria. E sua grande atração é como um adolescente tarado veria: uma linda garota vestida de coelhinha da Playboy.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Rent-a-Girlfriend</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/rent-a-girlfriend/</link>
  <pubDate>2020-10-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/rent-a-girlfriend/</guid>
  <description>Péssimo. As melhores piadas acabam no primeiro bloco do primeiros episódio. Depois é só ladeira abaixo no estilo &amp;quot;já entendi tudo que vai acontecer nessa série&amp;quot;. Ela é atual com cara de enlatado dos anos 90.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Blend-S</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/blends/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/blends/</guid>
  <description>Esta é uma comédia sobre o trabalho. O trabalho que dá arrumar trabalho. Maika é a recém-contratada garçonete de um lugar em que os funcionários adotam personalidades para interpretar para seus clientes. Ela foi escolhida como super-sádica, seja lá o que isso signifique. Ela trata mal seus clientes e é isso. Enfim, um lugar como qualquer outro em São Paulo. Deve ser novidade isso no Japão. Precisamos exportar brasileiros para lá (mais). O interessante é que o cliente não escolhe quem vai atendê-lo. Tomara que ele dê sorte e seja pisoteado ou agraciado.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Crimes e Pecados</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/crimes-e-pecados/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/crimes-e-pecados/</guid>
  <description>Este Woody Allen é um dos melhores. Ele flui com habilidade seu tema de moral versus niilismo, e a situação com que seus personagens se encontram no final do filme denota que seu pensamento de jornada é completo, complexo e que te faz pensar para o resto de sua vida. A forma com que ele ressucita um jantar à mesa com os familiares, uns defendendo a existência de um ser superior, sem o qual não existem leis, e outros defendendo a irrelevância perante o caos. Tudo é muito bem amarrado nas tramas particulares dessas pessoas. Esse filme é o ponto de virada de um cineasta que até então estava bem-humorado, mas que agora resolveu criar seus próprios dramas russos. E este é um exemplo de que cinema pode ser tão tenso e complexo quanto um romance literário clássico.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Glow Up</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/glow-up/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/glow-up/</guid>
  <description>Sempre que minha esposa assiste algum reality onde é a habilidade das pessoas que está em jogo eu acabo assistindo mais do que devia. Em Glow Up são artistas de make-up, e a escalada de cada um deles revela mais do que apenas trabalhos de maquiagem. É uma imersão na dinâmica de um criador em pegar um conceito qualquer e transformar em algo para os outros admirarem. É sobre técnica, mas muito mais sobre estilo, e mudança de estilo. É desafiador para os participantes, empolgante para os espectadores que estejam de olho como uma lição geral de como nem sempre nascer habilidoso é suficiente. A maioria dos realities na verdade mostra que esse é apenas o começo da jornada.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Happy Sugar Life</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/happy-sugar-life/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/happy-sugar-life/</guid>
  <description>Essa série foca mais nas emoções e memórias de traumas passados por essas duas meninas. Ela se estende para todos os personagens, que pouco ou muito, passaram por transformações em suas vidas e precisam encontrar uma maneira de sobreviver a tudo isso. A animação segue uma lógica visual como em Madoka Mágica, mas fala de temas mais sérios do que a morte: a dor do passado.
Pais desajustados montam o plano de fundo do que vemos, e o que vemos é uma interpretação distorcida da realidade. As imagens, principalmente as luzes, formas e cores subjetivas, montam um esquema de emoções que acompanhamos compenetrados. É profundo demais para ser traduzido em palavras, embora o anime tente. Não consegue. As imagens são mais fortes.
Há algumas reviravoltas e a primeira temporada termina inacabada, insatisfatória, embora com um final, mas larga seus personagens no meio da jornada. Há temas bem fortes para o público infantil, embora seja um trabalho fofinho, de esperança, para todos que sofreram traumas no passado. Vale a pena acompanhar? É quase uma viagem experimental. Então perto da mesmice é claro que vale.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>I Can&#39;t Understand What My Husband Is Saying</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/i-cant-understand-what-my-husband-is-saying/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/i-cant-understand-what-my-husband-is-saying/</guid>
  <description>Esse é da série de animes com três minutos o episódio. É mais frenético que o Love is Like a Cocktail porque já apresenta o conteúdo para quem conhece os nomes e seus significados. O marido é um otaku. A esposa não o entende. E nem nós. É maçante se você não tem o mínimo de afinidade com os assuntos de um otaku. Não chega a ser engraçado porque falta compreensão. É como ficar ouvindo (ou lendo) adolescentes contemporâneos usando gírias e dando risada de vez em quando. Do que eles estão dando risada? Talvez de mim, que sou velho.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Keep Your Hands Off Eizouken!</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/keep-your-hands-off-eizouken/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/keep-your-hands-off-eizouken/</guid>
  <description>Este anime apela para fãs do anime, mas também apela para fãs de arte. E a arte neste primeiro episódio é primorosa. Em um jogo de estilo pelo estilo, a primeira cena da história da vinda de Midori Asakusa para seu novo habitat (um clichê típico) se transforma em um mini-guia do que será este episódio, mas também serve como um guia para o que podemos esperar de toda a temporada ou série, validando minha opinião de que para avaliar um anime bastam alguns minutos (claro que ele pode logo depois distorcer tudo porque uma equipe diferente foi contratada, mas você pegou a ideia).
Enfim, é metalinguagem. Midori quer se tornar desenhista de anime e para isso se matricula no mesmo curso que uma modelo-mirim famosa. Ambas se conhecem e começam uma amizade pautada em seus cadernos de desenho. Duas artistas acabam convergindo suas imaginações em uma jarrada de criatividade que mistura a realidade do anime com a realidade do anime dentro do anime, e que por tabela faz o espectador pensar sobre o que é a realidade senão um monte de rabiscos interpretados pelos nossos cérebros. Profundo, não?
Mas não é apenas isso que está em jogo. Ao ligar o modo &amp;quot;crítico de anime&amp;quot;, a protagonista ao dissecar um desenho que adorou ao ver na TV (e que coincidentemente é passado na escola no primeiro dia) discorre verbalmente sobre todos os elementos que nós, espectadores, teremos que prestar atenção em seguida para aproveitar todo o percurso criativo e empolgante de seu criador, Sumito Oowara. É masturbação mental? Claro que é. É adorável? Sem dúvida.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Love is Like a Cocktail</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/love-is-like-a-cocktail/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/love-is-like-a-cocktail/</guid>
  <description>Fiquei muito empolgado com essa ideia de animes com episódios de três minutos. Três meros minutos. Enquanto isso a Netflix e o Prime Video nos bombardeiam com séries de uma hora de um irrelevante primeiro episódio que já dá vontade de parar no meio.
No entanto, três minutos acaba sendo pouco demais, enquanto ao mesmo tempo demonstra perfeitamente o que a geração atual aprecia: ideia rápidas, misturadas e que não os façam pensar demais. Apenas os memes, por favor.
Nesse sentido Love is Like a Cocktail é um anime com uma ideia simples: o marido cozinha e é um barman caseiro que premia sua esposa ao voltar do trabalho com belas bebidas, alcóolicas ou não. Cada bebida para uma ocasião. E o espectador ainda tem direito à receita =).
Nos primeiros três ou quatro episódios acaba entretendo, mas eventualmente começa a faltar a substância de narrativas mais elaboradas. Claro que eu não sou dessa geração e sinto falta. Mas entendo a proposta.
Mal espero quando começarem as séries com alguns segundos o episódio. Ops, já chegou. Se chama Tik Tok.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Love Tyrant</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/love-tyrant/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/love-tyrant/</guid>
  <description>O piloto dessa série é absurdamente hilário. Infelizmente a sequência não é a mesma, se perdendo já em formatos formulaicos. De qualquer forma, vale pelo piloto. Assista e caia fora. Envolve triângulo amoroso, assassinatos de mentira, homossexualidade forçada e incesto. Tudo em um pacote só. Estas são brechas magníficas para aflorar as piadas orientais sobre relacionamentos. Também são mensagens bem óbvias de o quão ridículo pode ser a forma como os orientais enxergam esse nosso ocidente indo pras cucuias.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>My First Girlfriend is a Gal</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/my-first-girlfriend-is-a-gal/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/my-first-girlfriend-is-a-gal/</guid>
  <description>Não tire conclusões precipitadas. Gal é a transliteração de gyaru, do inglês girl, ou garota, mas não é apenas sobre garotas que este título fala. As Gals do anime são garotas que seguem o modelo exagerado (do ponto de vista japonês) com que as garotas se produzem. E a Gal que este virjão começa a namorar na série dá a exata noção de o quão distante ele estaria na vida real de uma mulher dessas. Felizmente ele é um personagem de anime.
As piadas de seu grupo de amigos é muito próxima de um grupo de amigos virgens (e você já teve um): mulheres de revistas, objetivos bem definidos (transar) e nenhum plano de ação minimamente executável. My First Girlfriend is a Gal é uma viagem cotidiana dentro desse universo, com uma pegada menos infantil e mais adolescente, mais próximo de &amp;quot;Nerds&amp;quot; ou qualquer outro filme americano sobre garotos inaptos tentando conquistar garotas. Pode ser um porre eventualmente, mas possui lá suas tiradas. Como um ex-virjão eu curti.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pica Pau</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pica-pau/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pica-pau/</guid>
  <description>O desenho icônico dos anos 50 e 60 apresenta hoje uma série de frases icônicas que permanecem atuais até hoje. A arte não é das melhores, mas para a época é marcante. Ele passou pelo teste do tempo e ressurgiu nas novas gerações com um ícone, em moldes semelhantes a Chaves ou Star Trek. Não a mesma qualidade, mas a mesma transformação nas cabeças dos jovens.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pop Team Epic</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pop-team-epic/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pop-team-epic/</guid>
  <description>Olha o nível dessa série: ela apresenta um enredo formado, uma música e introdução e... simplesmente para e você vê duas adolescentes com traços no mínimo estranhos dubladas por dois marmanjos. E há uma sequência ininterruptas de quadros totalmente não-relacionados uns com os outros, exceto essas duas meninas. E ao final assistimos ao mesmo desenho com outros dubladores (a parte francesa com legenda).
Esse é o nível de doença e experimentalismo dessa série de comédia com humor não para todos. Talvez para poucos. Não tenho certeza se para alguém. Eu fui até o final. Do piloto. Veremos no futuro.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Queer Eye</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/queer-eye/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/queer-eye/</guid>
  <description>Esta série sobre pessoas aumentando a auto-estima das outras com dinheiro, atenção e serviços profissionais foi idealizada pela produtora Netflix e por isso está assinado com sangue gay. É sobre cinco fabulosas bichas que são habilidosas, cada uma com seu expertise. Design de interiores, gastronomia, roupas, auto-ajuda e maquiagem. Tudo em um pacote que busca pegar uma pessoa &amp;quot;da plateia&amp;quot; que esteja &amp;quot;marginalizada socialmente&amp;quot;. Nem sempre, mas é preciso ser a maioria. Para a assinatura do programa, claro.
Depois de não sei quantas temporadas ela tem convergido para forçar o espectador a se emocionar com essas histórias e incutir consciência social, mas falta substância, e acaba virando enlatado demais. É extenso e não se transforma. Permanece o mesmo, ainda que pareça ter sempre uma novidade a cada episódio. Não tem. Assim como Chef&#39;s Table, é o formato que importa mais que a substância. Mas é bem queer essa maneira de ver o mundo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ratched</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ratched/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ratched/</guid>
  <description>Tudo é desculpa para fazer um filme ou série de streaming. Nesse caso é a personagem Enfermeira Mildred Ratched, do livro, peça e filme Um Estranho no Ninho, aquele protagonizado por Jack Nicholson e que cria uma das vilãs mais icônicas do cinema, a tal enfermeira.
Essa figura ficou tão marcada que agora surge em uma reencarnação com a cara da Sarah Paulson, a conhecida atriz da série American Horror Story. Ela se especializou nessa persona maquiavélica, mas não há motivo, pois Paulson não sustenta uma figura violenta. Não mais do que uma representação do lesbianismo, por exemplo. Note como seus lábios se movem mais do que seus ombros e perceberá.
Uma ponta com Sharon Stone e outra habilidosas atrizes, como Amanda Plummer, vale o ticket, mas nem sempre. É com um design de arte insípido, mas reverencioso com o passados anos 50 e 60 que essa série ousa pegar emprestada algumas trilhas sonoras, como Cabo do Medo (thriller de Martin Scorsese), além de obviamente aplicar um clima Hitchcockiano de quinta categoria.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Restauradores do Rust Valley</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/restauradores-do-rust-valley/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/restauradores-do-rust-valley/</guid>
  <description>Esta é dessas séries automobilísticas em que as pessoas consertam carros velhos. Só que o cara que conserta esses carros é velho. Os carros não são apenas velhos: são sucatas em seu ferro-velho. Seu amigo é das antigas e deve fazer mais piadas do que as câmeras mostram. Sua risada me lembra meu amigo bonachão. Por onde ele passava fazia as pessoas pararem para ouvir sua risada. A montagem da série gira em torno desses dois velhos amigos e os problemas financeiros desse negócio que nunca teve futuro. Exceto a paixão em ver um serviço de restauração bem feito.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sem Maturidade Para Isso</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sem-maturidade-para-isso/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sem-maturidade-para-isso/</guid>
  <description>Dos mesmos criadores de Regular Show, eis uma animação com momentos frenéticos, ideias estupendas, ótimas sacadas e que cai na mesmice uns três episódios depois, mas a primeira temporada é tão breve que você mal percebe.
Perto de atrocidades como Hoops, que segue a fórmula obtusa e ultrapassada de criticar o politicamente incorreto, Close Enough é uma obra de arte. É dinâmico e tenta não repetir piadas, e as encaixa tão rápido que uma ou duas que não tenham graça passam despercebidas no meio da tempestade de ideias.
Além disso esta é uma série que de fato dialoga com seu público-alvo e entende seus personagens, um casal com seus trinta anos tentando sobreviver com uma filha nova e compartilhando uma casa com um ex-casal, algo tipicamente moderno. Eles sentem a idade chegando porque trocam a balada pelo chá no final do dia e mesmo na balada procuram um canto tranquilo para sentar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tonari no Seki-kun: The Master of Killing Time</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/master-of-killing-time/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/master-of-killing-time/</guid>
  <description>Este é um anime do estilo ideia fixa, como Teasing Master, onde uma única ideia será mostrada a cada episódio. A ideia no caso é um menino que fica brincando de invencionisses durante a aula e a menina que senta do lado simplesmente não consegue se concentrar. Ela precisa entender o que ele está fazendo. É a comédia do exagero que os japoneses fazem tão bem.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tsudedure Children</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tsudedure-children/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tsudedure-children/</guid>
  <description>Quem nunca não consegui se declarar para seu amor? Este curto anime apresenta uma coletânea desses encontros e desencontrols no colégio. Há situações que você pode se lembrar de ter vivido, ou de ter ouvido de seus amigos. Algum desenhista de um novo mangá pode pegar algumas ideias deste anime para criar uma série inteira. Acho que o processo para a criação desse foi o inverso.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Festa de Família</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/festa-de-familia/</link>
  <pubDate>2020-09-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/festa-de-familia/</guid>
  <description>O Dogma 95 foi um movimento iniciado por diretores escandinavos como Lars von Trier (conhecido fã de Hitler e seu trabalho) que &amp;quot;prega&amp;quot; que um filme para fazer parte do Dogma deve seguir uma série de limitações em sua produção, como ausência de sons inseridos, a câmera deve acompanhar os atores onde eles forem (então ausência de iluminação artificial também). Ausência de qualquer peça de cenário que já não fizesse parte da locação. A lista é bem extensa e torna a tarefa do diretor mais desafiadora e interessante.
E por isso que este representante do Dogma 95 até que é bem feito, o que faz pensar se não estamos saturados de efeitos no cinema que nos impedem de ver a coisa real. A edição, os diálogos e o movimento da câmera fazem todo o serviço de não sentirmos falta de ver algum filtro específico para dramas familiares. E neste filme o que mais pesa é o seu drama de família escancarado para todos verem. É um vexame a céu aberto. E ele escala como você nunca viu em suas festas de fim de ano com os cunhados que gostam de falar de política junto das piadas de pavê.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mr. Bean</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mr-bean/</link>
  <pubDate>2020-09-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mr-bean/</guid>
  <description>Apesar das ideias e piadas ultrapassadas, o que não acometeu o experimental Monty Python, por exemplo, essa série britânica dos anos 90 brilha mais pelo humor físico de seu protagonista, Mr. Bean, que brinca de referenciar as piadas internas sobre os comportamentos condenáveis de um britânico. Bean faz um Chaplin da Rainha com um timing e expressões admiráveis. Figura no imaginário popular até hoje, mais até que Jim Carrey. É difícil lembrar de como Carrey era bom no humor físico porque suas piadas eram muito boas. É fácil lembrar de Mr. Bean porque sendo as piadas medíocres o ator tinha todo o palco para ele. E brilhava.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Parks and Recreation</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/parks-and-recreation/</link>
  <pubDate>2020-09-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/parks-and-recreation/</guid>
  <description>Já vi episódios espalhados dessa série em alguns momentos nos últimos dez anos. A primeira ou segunda temporada já concluí com certeza. Mas ainda estou incerto se vale a pena assistir até o final, assim como The Office, embora este arrisque um pouco mais nos perder (uma coisa boa em séries e filmes que geralmente é menosprezado). Amy Poehler é tudo de bom, mas os personagens secundários empalidecem. Inexplicável como alguns deles se deram bem no show business, seja como comediante de standup e série netflixiana ou como heróis de sagas multimilionárias. Já a série é uma comédia leve para passar o tempo e pensar em como o governo ser inútil não é uma questão de opinião, mas de tempo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Seinfeld</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/seinfeld/</link>
  <pubDate>2020-09-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/seinfeld/</guid>
  <description>Seinfeld é um comediante nerd: passou boa parte de sua carreira atrás dos holofotes criando piadas diariamente e catalogando sua estreia na TV. Já nele ele encaixa boa parte delas em episódios que misturam sua vida como o personagem do comediante de standup. Ou estou confundindo com o modelo de Louie, que é infinitamente melhor? Ele não é ator, está longe de ser, e a série é de improviso. Funciona médio, mas se tornou cult, assim como Friends, ou qualquer série que você assista demais e simpatize com aquelas pessoas como velhos amigos de sofá. Hoje é uma curiosidade.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>The Boys</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-boys/</link>
  <pubDate>2020-09-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-boys/</guid>
  <description>Quando você assiste uma série com quase uma hora o episódio você espera o mínimo de profundidade. Mas todos moram na mesma vizinhança em The Boys, e isso me entedia em uma série com heróis inseridos em uma realidade Watchmen em uma fase mais trumpiana, menos pesada que Nixon (ou como Watchmen entendia esse período da história americana). O cinismo e mal-caratismo também faz parte do pacote do que significa ser um herói nesta realidade, que envolve ser uma celebridade acima de tudo, mas por detrás das câmeras um político. Quando um deles mata uma cidadã inocente por estar passando em velocidade super-sônica isso desencadeia a aparição de todos os personagens que veremos na série, que se conectam logo no primeiro episódio, como deve ser, mas de maneira preguiçosa, como só o streaming faz por você. Porque todos moram na mesma rua e podem se encontrar casualmente no Personal Central Park da vizinhança. Até Homem-Aranha e sua Nova-York bairrista soa mais realista. Não sei, estou rimando hoje.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>The Feed</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-feed/</link>
  <pubDate>2020-09-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-feed/</guid>
  <description>Um thriller futurista meio dark. O mistério no ar no primeiro episódio não é tão eficiente para querermos ver mais, e o universo concebido para a trama minimalista. O conceito, no entanto, é curioso. Ainda que pouco explorado. Um elenco britânico misturado com outras etnias são um plus, mas não convence. Nem os atores negros, claramente escalados por cotas de diversidade (mas competentes, só que sem função na narrativa). Todas as ideias que constrõem as teorias do mundo conspiratório de hoje traduzidas nesse conceito de mentes conectadas. Daria um bom episódio de Black Mirror, mas não uma série inteira.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Os Infiéis</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/os-infieis/</link>
  <pubDate>2020-09-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/os-infieis/</guid>
  <description>Os Infiéis captura tão bem a essência das traições do ponto de vista dos homens que deverá acabar sendo mal visto por todos que o assistirem, mesmo que gostem. Desculpem, é a lei. Hoje em dia não dá pra gostar de filmes com muita verdade. Sujeito a multa.
Com uma hora e meia que passa voando, essa série de curtas protagonizados pelo mesmo elenco em diferentes papéis já tinha sido tentado em um filme de 2012 estrelando Jean Dujardin (nos créditos consta como &amp;quot;levemente inspirado&amp;quot; neste). A mensagem é que homens são mais do mesmo. No final até mulheres são, se você bobear. Os homens vão dominar o mundo ainda. Espera só essa onda de femismo acabar.
As piadas não funcionam tão bem quanto as análises instantânea da natureza humana, percorrendo cada afiado diálogo. Você entende que tudo aquilo é um exagero de atuações sobre a eterna guerra dos sexos, mas é tão familiar que parece um documentário.
E por que as mulheres se preocupam tanto com a fidelidade dos seus machos? Às vezes fica difícil acompanhar os malabarismos da lógica femista do novo século. Somos independentes, mas não nos machuque nem compartilhe nosso patrimônio com outra mulher.
Pera. Nosso?
Depois de assistido, você irá se lembrar mais do episódio no hotel, porque ele é ágil, verdadeiro e tragicômico na medida certa. A direção de Stefano Mordini flui durante todo o filme, mas nesses minutos seu poder de compactação atingo o máximo. A história beira o surreal, mas todos entendemos o que está nas entrelinhas vermelhas. O macho alfa não pede muitas desculpas e a mulher fica com cara de tonta. A enganada. Mas o que passa despercebido é que o homem não está nem aí que a mulher curta também seus momentos de prazer terceirizado.
Como deveria ser, aliás.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>John Wick 2</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/john-wick-2/</link>
  <pubDate>2020-08-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/john-wick-2/</guid>
  <description>Um Novo Dia para Counter Strike Quando o filme de pancadaria é mero pretexto para chamar público. O próprio gênero de ação trabalha com emoções minimalistas e brutais. Eis o motivo porque Mad Max: Fury Road funciona horrores: o único motivo de existência da história é a fuga, e o único motivo de existência de John Wick é vingança de quem não tem (mais) nada a perder. A trama funcionava bem no original em apresentar um começo, meio e fim para um herói atormentado em um drama de uma nota só.
Todos no filme falam de Wick como uma lenda, e nós temos que acreditar neles porque não é olhando para Keanu Reeves que vamos comprar a ideia. O ator faz o que tem de melhor, que é ser Keanu Reeves, e a equipe de lutadores, assim como em Matrix, o prepara para as cenas que todos estão esperando, com porrada, sangue e porrada em cima de sangue. Embora nesses filmes violentos e comerciais do novo século sempre falte sangue.
Os dois diretores que iniciaram essa franquia de sucesso, Chad Stahelski e David Leitch, vieram do mundo dos dublês. Acostumados com coreografias em cenas de ação, no primeiro filme aproveitam um roteiro mínimo para construir uma atmosfera do homem que é um fantasma do que um dia foi, e nossa imaginação preenche as lacunas.
se você já jogou Counter Strike alguma vez na vida, um jogo de tiros em primeira pessoa, não perde nada em não ver a continuação de John Wick, exceto que é um CS sem precisar por a mão no controle. Há dúvidas se filmes de ação se sustentam apenas com violência coreografada e inofensiva. Mais sobre isso no terceiro filme.
O filme original tinha um drama tão pertinente para o personagem de Keanu que esta continuação cheira unicamente a caça-níqueis para desavisados que acreditam terem achado o próximo grande herói de ação. Eles estão tão carentes dessa figura lendária que compram qualquer coisa. Até o simpático e nada másculo ator, que deixa a barba crescer em respeito ao personagem que interpreta sem nunca manter a postura. Está na moda heróis masculinos não serem mais &amp;quot;homens de verdade&amp;quot; ao estilo Clint Eastwoodiano. Wick é fraco, e daí vem seu próprio nome (do inglês &amp;quot;weak&amp;quot;) e possui habilidades mortíferas em vez de um caráter forte. Ele é o melhor assassino de todos, mas está em análise se é um ser humano digno de aprovação. O único resquício de humanidade desse homem pós-moderno é nutrir memórias da perda da esposa e matar um monte de gente com eficácia, dois clichês que, não à toa, hoje em dia representam o ridículo.
Quanto aos vilões, esse monte de gente fazendo fila para ser o próximo chefão, eles representam O Sistema, o &amp;quot;novo&amp;quot; mal do século para a plateia jovem, ou para os mais velhos que catam as migalhas da virtude que restou desse tipo de protagonismo. Os mais lúdicos não ligam. Há explosão de cabeças para agitar uma noite de filme.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Encontros e Desencontros</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/encontros-e-desencontros/</link>
  <pubDate>2020-07-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/encontros-e-desencontros/</guid>
  <description>Confesso que este filme me dava sono, mas havia algo mágico em seu ritmo quando o vi a primeira vez aos vinte e poucos anos. Ainda que de maneira inconsciente, havia percebido uma linda mensagem por trás dos eventos sempre banais da história dos ricos e famosos.
Diálogos precisos e situações icônicas criam a atmosfera perfeita para um diálogo universal sobre solidão e isolamento. Este, sim, é um filme perfeito para se assistir nos momentos insuportáveis da quarentena, pois mostra o quão sozinho e sem esperança conseguimos nos sentir mesmo estando cercados de centenas de pessoas.
Obviamente que Sofia Coppola deve ter sofrido muito disso. Filha de um dos diretores símbolos de sua geração, a filmografia da diretora está sempre observando a rotina das celebridades que ela não apenas conhece, mas vive, desde O Poderoso Chefão, quando era apenas um bebê no colo dos Corleone, para virar dois filmes depois a &amp;quot;interpretação mais fraca da trilogia&amp;quot;, um consenso da crítica &amp;quot;especializada&amp;quot; a respeito da então atriz.
As experiências cinematográficas da diretora afiam seu tema constante. Começa com As Virgens Suicidas e a desilusão amorosa boba por trás da figura masculina, mas ganha corpo em Maria Antonieta e principalmente Um Lugar Qualquer, indo de novo ao encontro no banal e divertido Bling Ring. Pertencente à mesma bolha social, Coppola enxerga em seus personagens um grito surdo por significado em suas vidas livres de dores financeiras, mas cheias de insignificância.
Apesar de uma filmografia pelo menos competente desde o começo, é apenas em Encontros e Desencontros que encontramos um trabalho menos inciviso e petulante, o que dá abertura para uma experiência mais rica e complexa do que é ter o mundo nas mãos e não conseguir a atenção das pessoas próximas (como a própria família). Se a trilogia de seu pai criou a antologia definitiva da história americana, e por tabela do mundo, os filmes de Coppola são a consequência do acúmulo de riquezas do país mais próspero da História: falta de objetivos na vida, consumismo e o trabalho como ferramenta de alienação.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>War Games</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/war-games/</link>
  <pubDate>2020-07-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/war-games/</guid>
  <description>Jogos de Guerra se passa no auge dos anos 80. Matthew Broderick é um nerd/hacker vivendo sua adolescência em Seattle e buscando conciliar seus desejos por máquinas, além de uma garota fitness de sua sala. Ambos vivem uma aventura de tirar o fôlego e que se passa dentro de um enorme galpão cheio de luzes piscando e pessoas vestidas de militares. O fantasma da Guerra Fria está desaparecendo, mas fica uma reflexão pertinente quando computadores começam cada vez mais a fazer parte da família americana: qual a melhor estratégia para evitar uma nova guerra senão sequer começá-la?
Este é um filme que flerta com o trash de uma maneira saudosista. Queremos hoje viver esta época mais inocente, com truques para não pagar conta de telefone e o sabor da conquista ao encontrar o contato de uma empresa de jogos eletrônicos para espiar qual a novidade que anunciaram na revista. Os nerds desse filme são reais e vivem na sala ao fundo, e é melhor não levar uma garota para lá. A trilha sonora é empolgada antes de ser empolgante, e a edição fluida do começo ao fim. É um bonito filme, feito com amor e atitude. Vê-se poucos assim hoje em dia. Note todo o ritmo criado de uma coisa puxa outra não nos faz questionar a fantasia disso tudo. Como um Goonies para adolescentes fanáticos por tecnologia, War Games é um hino à curiosidade e aos limites entre humano e máquina do ponto de vista de quem viu a revolução da Machine Learning começar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>As Luzes de um Verão</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/as-luzes-de-um-verao/</link>
  <pubDate>2020-04-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/as-luzes-de-um-verao/</guid>
  <description>Estrutura solta. Alguém não conseguiu terminar o roteiro e fez um filme. Cores quentes, ventiladores ligados, leques em mãos, chuvas torrenciais. É verão no Vietnã. O amor está no ar, mas não nos casais convencionais. Está espalhado entre traições e sugestões do proibido, como incesto entre um casal jovem de gêmeos. A história começa e termina em cerimônias da morte da mãe e do pai dessa família. A mãe morreu e o marido foi um mês depois. Essa é a janela da história. Uma das irmãs tem uma prova que eles sempre foram fiéis um ao outro: morreram quase juntos e com praticamente o mesmo tempo de vida. E essa história vai contrariar essa simplicidade nas relações com casos extra-conjugais que se misturam e se completam. Este é um filme leve, quase parado, que vai levar à exaustão quem busca por um formato fechado. Mas ele não quer falar fechado. Olhe a referência à metalinguagem sobre a cena em que o casal de amantes se separa e vai entender que este não é um filme completo, mas uma pequena janela na vida que venera a morte dos relacionamentos parados.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Caminho das Nuvens</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-caminho-das-nuvens/</link>
  <pubDate>2020-04-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-caminho-das-nuvens/</guid>
  <description>Você sabe sobre o que é essa história? Se souber me avise. Avise o diretor, também. No começo se diz que é baseado em fatos reais. Ele conta a história de uma família que viaja de bicicleta pelo país inteiro porque o marido quer um emprego de mil reais. A direção é de um vídeo-clipe que marca a virada do século. É um road movie com pontos turísticos religiosos que se escondem porque a mensagem é muito vaga sobre o que isso significa.
Cláudia Abreu rouba o filme toda vez que a câmera enfoca seu rosto, e Wagner Moura apagado ofusca participação do ator que faz filho mais velho, que acaba se tornando parte da história, que fala sobre amadurecimento, puberdade, se tornar homem. O fato é que o filme não tem ideia do foco e acaba querendo falar de muitas coisas. Agrada sem causar impacto. Este filme é uma homenagem ao cantor Roberto Carlos e possui muitas canções do rei, e por isso não se pode esperar nada provocativo.
A constante é a religião e a puberdade do garoto, que precisa de uma menina urgente, mas que apesar de chamar atenção não consegue se aproximar de nenhuma. Está segue buscando a aprovação do pai, e se esforça por merecer respeito tentando fumar, único sinal da virilidade de quem o pôs na vida.
É curioso como o primogênito ser inapto para a vida social faz lembrar Capitão Fantástico, onde o pai torna seus filhos aptos para viver como ermitões e incapazes de abraçar o caos das relações humanas. A certeza dos pais desses dois filmes é a causa do fracasso de seus filhos na vida. Um defende a convicção católica; o outro, a convicção materialista dialética. Cada um com sua religião sem saber o que fazer com cada uma delas, exceto evitar dar respostas ou regras à sua prole. O fracasso acaba sendo o da vida moderna.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Westworld S03 E01</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/westworld-s03-e01/</link>
  <pubDate>2020-04-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/westworld-s03-e01/</guid>
  <description>Não há muitos motivos por trás de quem deseja assistir à continuação de uma série como Westworld. Exceto a falta do que fazer, talvez. As ambições da série terminaram na primeira temporada e agora ela se estende pelas suas ideias que deixaram de ser filosoficamente ambiciosas e passaram a retroalimentar o sistema moralista vigente. A introdução do novo personagem da classe trabalhadora interpretado por Aaron Paul (ótimo casting) e a vida lá fora, com seus arranha-céus ecologicamente corretos, seriam motivo suficiente para assistirmos a mais uma temporada? Apenas pela computação? Esses jardim suspensos da Babilônia futuristas lembram e referenciam o império bizantino, tanto em seu esplendor quanto em sua grande derrocada, mas não há história no contorno desse fundo verde.
A filosofia original, com as ideias ambiciosas por trás da criação de uma inteligência artificial e suas implicações, fica para trás. A atual mal chega a arranhar as questões profundas sobre o destino dessa nova civilização a alcançar a singularidade, pois continua narrando o mundo futuro com ares de semana que vem, com carros autômatos e ausência de empregados humanos. Não se vê uma alma nas ruas que não seja a alta classe e os malandros e viciados, na maioria das vezes fazendo parte do mesmo grupo. A sutileza de não tornar isso uma bandeira, mas apenas a consequência natural do capitalismo acelerado pela tecnologia da informação do século 21, é um dos traços de respeito da série comandada por Jonathan Nolan e produzida por J. J. Abrams, mas apesar das sutilezas a produção não está fora dos nossos tempos.
Nessa sociedade com menos camadas temos a figura de um Aaron Paul ex-soldado de guerra (e qual guerra existiria com soldados humanos?) que perdeu seu companheiro, mas que perdeu principalmente o seu mundo ao voltar para um lar em lugar para ele. E Caleb andar sempre pelas esquinas e nas sombras é uma característica tão marcante quanto a personagem de Evan Rachel Wood, que usa preto em uma fotografia noturna furtiva assim como a ausência de decotes e formas e seu cabelo eternamente preso, sinal de sua nova fase.
Os personagens de Bernard, Tandy e a moça de Thor: Ragnarok (Tessa Thompson) se mantém na penumbra e nada prometem para o momento. Exceto, claro, novos arcos que devem se assimilar com a vinda de um outro personagem: o arquiteto das simulações. E é claro que aqui a referência óbvia é Matrix Reloaded.
Eu só não tenho certeza se gostaria de ver um Westworld Reloaded. A segunda temporada já tinha deixado um gosto insosso e artificial. Gosto de cartilha moralista reciclada.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>A Moça da Água</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/a-moca-da-agua/</link>
  <pubDate>2020-04-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/a-moca-da-agua/</guid>
  <description>É um filme antigo, mudo, daqueles com letreiro, mas uma trilha sonora que comenta a ação, o humor, o ritmo. É bonita, é francesa, é charmosa. A história importa menos que a condução de Renoir, que inventa movimentos de câmera, fortes muito rápidos para ação, transições, efeitos visuais de sonhos com uso de perspectiva. O espectador sente isso porque é gritante, mas é tão bonito de se ver o cinema em construção que o gritante se torna didático e empolgante. Esse amor pela perfeição eleva um simples filme mudo para a categoria de inesquecível. Batom para os homens, maquiagem de palhaço para as mulheres. O contraste necessário para a época gera um tom meio gótico, meio expressionismo alemão. Olhe as invencionices como fechar a cena na boca falando da protagonista para entendemos que isso é o que chama a atenção de seu tio que a descobre. Tantos infortúnios na vida dessa moça em tão pouco tempo! Sua expressão e maquiagem forte ficará em nosso inconsciente para todo o sempre.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>A Pista (La Jetée)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/la-jetee/</link>
  <pubDate>2020-04-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/la-jetee/</guid>
  <description>Este curta de Chris Marker ficou conhecido como um dos melhores filmes já feitos pela lista de críticos consecutivas vezes. E não é à toa. Sua história é uma poesia do começo ao fim, uma ode à fragilidade da existência humana e aos seus sentimentos e desejos. É uma narrativa pautada em fotos desastrosa no sentido humano, e igualmente aterradora. Nos faz pensar sobre as próprias escolhas da vida, sobre o passado e o futuro, e como o tempo, o nosso tempo, se dissolve a olho nu.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Homem Que Virou Suco</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-homem-que-virou-suco/</link>
  <pubDate>2020-04-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-homem-que-virou-suco/</guid>
  <description>O pacote comunista completo anos 80 em um filme imperdível. Ele retrata São Paulo nessa época de maneira tão dinâmica e vibrante que se torna um documentário. Ele desbrava esse preconceito e esses maus tratos com o nordestino sem filtros, e com isso revela não uma ferida do passado, mas um motivo separatista: nordestinos e sulistas são povos distintos com culturas conflitantes.
Seu herói, interpretado por José Dummont, faz Deraldo e Severino, o mesmo cabra da peste em reencarnações que levaram linhas da vida distintas. Um deles quer ser poeta na grande capital e trabalhar que é bom nada. O outro quer o poder acima de tudo e acaba sendo mau visto por todos os lados. O poeta é repentista, e de repente você não quer mais deixar de acompanhar sua história de abusos e miséria. Ah, como a miséria é um prato cheio de aventuras em nossa terra!
Estão ampliando o metrô da cidade e Deraldo vai lá trabalhar. Tocam um vídeo imperdível, que posso jurar que é real, ou o foi na época, que mostra que aqui na cidade grande o cabra-macho não pode se dar ao luxo de ser um indivíduo e ter seus costumes estranhos de resolver tudo na peixeira. Ele se revolta com uma barata na comida e causa transtorno onde que passa. O que o filme de João Batista de Andrade quer, uma cartilha de protesto em todos os ambientes que o capitalismo gerou, acaba passando despercebido, de tão comum o tema patrocinado por governos como o nosso, quando esta película foi restaurada em 2006 pela Petrobras no meio de casos de corrupção. O que fica em alto relevo é a incapacidade do nordestino se encaixar neste mundo. A única coisa que ele consegue fazer, e mal, é trabalhar e reclamar. Eis o manifesto comunista pós-escassez.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sem Sol</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sem-sol/</link>
  <pubDate>2020-04-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sem-sol/</guid>
  <description>Sem sol e sem sentido. Este longa de Chris Marker é sobre um francês enxergando o mundo à sua maneira: injusto e caótico. A única coisa que ele não enxerga é o tamanho da pretensão na cabeça de um francês.
A parte do mundo que ele se concentra é o Japão, em que o filme estrutura uma narrativa de cartas de um estrangeiro de passagem por lá. Nós vemos as imagens e escutamos a narradora, mas não ouvimos de fato, pois o texto é confuso e não diz nada com nada.
Inflado por ter um dos seus filmes, La Jetée, ter sido escolhido como um dos melhores filmes de todos os tempos consecutivas vezes, Marker não entende o nível de besteiras que ele coloca na boca de sua narradora, pois as próprias imagens que ele exibe são igualmente bobas.
Um completo lixo para ser descartado sem um pingo de remorso.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Um Dia no Campo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/um-dia-no-campo/</link>
  <pubDate>2020-04-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/um-dia-no-campo/</guid>
  <description>A luxúria desde os tempos mais primórdios do cinema. Jean Renoir é um cineasta que experimenta desde a década de 20 movimentos de câmera, cortes e interpretações dos seus atores que ultrapassava o caminho comum e nos entrega algo de verdadeiramente novo. E isso pode-se constatar até os dias de hoje vendo seus filmes, pois ainda há ideias não exploradas da forma como Renoir faz com sua câmera. Aqui é uma história boba de amor não correspondido que se torna arrependimento. Os personagens desse filme são apaixonantes, divertidos e pitorescos. A luxúria em filmes preto e branco não havia sido explorado como aqui. &amp;quot;Agora&amp;quot; há a possibilidade de observarmos uma mescla de épocas e tecnicidades.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Os Incompreendidos</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/os-incompreendidos/</link>
  <pubDate>2020-04-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/os-incompreendidos/</guid>
  <description>Primeiro filme do Truffaut, meio biográfico (o cineasta foi um delinquente juvenil), exemplo de Nouvelle Vague. Esse foi o começo da desconstrução da narrativa burguesa opressora.
Mas nada disso importa muito, pois o filme funciona porque mostra a verdade, que está nessa relação pais e filho, nas trocas de frases que todo filho já ouviu. Abortar ou não abortar, adoção, um pai brincalhão e uma mãe entediada e nervosa por ter um filho e viver em lugar apertado na capital com ela trabalhando. Esta é uma das &amp;quot;Parises&amp;quot; mais realistas, tanto que me sinto em São Paulo da minha infância. Isso porque algo acontece com a verdade quando ela é transparente: se torna universal. E toda cidade grande se parece. Toda vida humana tem em parte o drama da incompreensão.
Esse garoto virou o queridinho do diretor e fez o mesmo personagens em mais três filmes ao longo do tempo. Truffaut, então, se tornou o primeiro e autêntico Richard Linklater. Truffaut e Goddard foram os críticos que Bazin patronou em sua revista Cahiers du Cinema.
Mas isso não importa também. O filme funciona. Na escola vemos esse professor da época que se parece com qualquer professor antes do modernismo exarcebado dos dias de hoje. A sociedade é vista em cada detalhe. Há muita improvisação. Em um ritmo calmo e contemplativo duas músicas iluminam o caminho da emoção. A música-tema é a que fica para sempre no coração.
Não é um filme para sentirmos dó do seu protagonista, mas para transmitir a sensação de sua vida. E a vida passa independente do que vemos... esta é a vida filmada, o proto neo-realismo criado por este diretor francês e seus companheiros da época.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sid &amp; Nancy, o Amor Mata</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sid-e-nancy/</link>
  <pubDate>2020-04-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sid-e-nancy/</guid>
  <description>Todo o clima insano, niilista, absurdo e depressivo do movimento punk da época dos Sex Pistols você confere neste filme sobre o baixista da banda e sua amada. Esta é uma biografia maior que suas partes, pois a sociedade vista por estas pessoas se reflete no filme e na forma com que seus heróis se enxergam.
As músicas expressam esse clima regado a drogas e vivendo no limite. Não há nada de bonito na cabeça dessas pessoas, e é exatamente isso que gera as mini-obras de arte neste filme, como a sequência de vídeo-clipe, absurda, horrenda e fantástica. Os maiores poetas são os que sofreram mais.
A direção de Alex Cox nos entrega uma imersão real e imediata, nos acompanhando com a câmera na mão pelos quartos e banheiros bagunçados e depressivos que esse casal frequentou. É como assistir a um documentário repulsivo e não conseguir virar a cara porque é tão viciante quanto as toneladas de drogas que eles ingerem. É real sem ressalvas ou proteção dos seus protagonistas. Eles foram usados e malhados como Judas em um filme que não torna o vício empolgante, nem bom, mas apenas parte da vida. Pelo menos de algumas.
Sem julgar nem proteger o conteúdo biográfico por trás da carreira de Sid Vicius, a entrega de Gary Oldman e de Chloe Webb é completa. O casal principal sai das telas para popular nosso imaginário. A atuação de ambos trabalha em uníssono, há uma simbiose inatacável, por mais moralista que você seja. A vida deles é bela, curta e miserável. Eles têm um ao outro e precisam se matar para fugir dessa vida.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Um Amor, Mil Casamentos</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/um-amor-mil-casamentos/</link>
  <pubDate>2020-04-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/um-amor-mil-casamentos/</guid>
  <description>O pior dos problemas em filmes feitos para streaming é pior do que sua mediocridade, mas não se importarem nem um pouco. Esta é uma produção baixo orçamento encomendada pela Netflix. O filme é todo rodado em uma casa de eventos supostamente italiana (eles estão na Itália), então o custo de filmar é o mesmo de alugar o local para algumas festas de casamento que equivalem aos dias de filmagens. Mais impostos e voos do elenco inglês para este lugar. A hospedagem sai &amp;quot;de graça&amp;quot;, às custas de duas horas de cada espectador.
Seu diretor é Dean Craig, mais acostumado a escrever roteiros e que aparentemente não aprendeu nada na direção. Mas, quem se importa, ele conseguiu seu emprego de gerente de produção. Muitos estão conseguindo agora. Tudo que ele precisa fazer é escolher qual fórmula já pré-aprovada de histórias de amor vai usar e mudar alguns diálogos e situações. O filme se dirige praticamente sozinho.
A fórmula que ele escolheu, aliás, é a minha favorita, pois consigo fazer outras coisas enquanto assisto. Escrever emails, jogar xadrez. Assistir outro filme como esse em paralelo. As possibilidades são infinitas. Algo parecido com o que a narradora em off, pobre Penny Ryder, entitulada no IMDB como &amp;quot;O Oráculo&amp;quot; (risos tristonhos), fala no começo e durante alguns embaraçoso momentos no meio da história em que tenta dar alguma moral ou explicar coisas da vida que ninguém perguntou. É uma lástima travestida de filme feito para puro entretenimento. Mais duas horas entregues ao público de sofá.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Vampiros de Alma</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vampiros-de-alma/</link>
  <pubDate>2020-04-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vampiros-de-alma/</guid>
  <description>Este é o primeiro dessa série de filmes com a mesma história do romance de Jack Finney: uma ameaça de fora faz com que as pessoas se tornem vazias por dentro, mas iguais por fora. Todos os problemas serão resolvidos, desde que todos os humanos se transformem nessa forma sem sentimentos que entram em conflito com a comunidade.
Soa exatamente como comunismo para mim. Seja hoje ou na época da guerra fria. Mas a questão genial colocada pelo filme é a ambiguidade do exagero dos mocinhos.
O tom exagerado pode e deve ter feito algumas pessoas da época crerem que se tratava não de uma alegoria anti-comunista, mas anti-macartista, pois a paranoia está solta no ar. As pessoas desse filme chegam em conclusões disparatadas ao menor sinal de algo estranho acontecendo na cidadezinha onde moram. É uma ambiguidade sedutora para a época. E pode funcionar, se você for um comuna safado.
A ideia por trás dessa produção dirigida por Don Siegel é gastar pouco dinheiro, e por isso a ameaça não é de monstros ou alienígenas ou qualquer outro artifício que dobre o custo de produção por causa das fantasias e efeitos visuais. A grande ameaça são essas pessoas sem alma, sem sentimentos, mas exatamente iguais em tudo aos outro seres humanos.
Os remakes que se seguiram, Invasores de Corpos (1978) e Invasores (2007), são tão bem sucedidos quanto esse, mas cada um em sua época. O original parece não ter envelhecido tão bem, pois se perde a referência política e histórica, mas ainda assim, é uma ótima fonte para entendermos como filmes que se esforçavam para entreter o público que ia aos cinemas se transformou em material zumbificado para consumidores de streaming. Fica a reflexão.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Quanto mais Quente Melhor</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/quanto-mais-quente-melhor/</link>
  <pubDate>2020-04-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/quanto-mais-quente-melhor/</guid>
  <description>Marilyn Monroe era bojudinha. Não quero dizer gorda. Bojudinha, mesmo. Não é aquele corpo magricela das mulheres de hoje idealizadas como o modelo de mulher forte, independente e sem graça. Monroe é ela mesma, o que incluir não ser muito boa atriz. Mas tem um certo carisma. E curvas. Imperfeitas, mas, graças a Deus, curvas.
Jack Lemmon, como sempre, tem seus momentos brilhantes. Em exatos cinco segundos ele consegue transformar uma cena manjada em um espetáculo de expressões. É inacreditável como uma piada espontânea surge do nada, sem falas para suportá-la. Não é quando, disfarçado de mulher, ele diz que vai se casar com um milionário velho, mas o jeito que ele diz. Sua áurea é cômica. Quando Lemmon está em seu melhor é a sua alma que fala no lugar do roteiro.
Esta comédia de Billy Wilder mistura ação, gângsters e música, mas não consegue fugir dos diálogos como base. Não envelheceu bem. É simpática no melhor dos casos. Um pouco longa demais, como Irma la Dulce. Mas trabalhos posteriores de Wilder na direção e roteiro, Se Meu Apartamento Falasse, já demonstram mais maturidade em seus personagens. A comédia escrachada, quando não é conduzia por Buster Keaton ou Charlie Chaplin, tem prazo de validade.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Irma la Dulce</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/irma-la-dulce/</link>
  <pubDate>2020-04-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/irma-la-dulce/</guid>
  <description>Longo para ser uma comédia, mas é Billy Wilder que dirige e nenhum minuto parece desperdiçado. A dupla Jack Lemmon e Shirley MacLaine consegue mais uma parceria com química invejável. Ela é linda e cheia de si. E ele será a inspiração de Jim Carrey décadas depois.
As piadas são todas manjadas, mas é delicioso de assistir. Devia ser um espetáculo sair no sábado à noite para uma sessão de cinema com esses dois. A Lemmon se entrega papéis de travesti sem ressalvas nem sutileza. Ele se diverte com qualquer tipo, homem ou mulher. Não tem a mesma humanidade como em Se Meu Apartamento Falasse. Aqui ele faz um policial que acaba virando um cafetão e com ciúmes de sua amada se disfarça de Lorde Inglês para fazer com que ela não entre no quarto do hotel da rua mais movimentada de Paris com mais ninguém. The jokes on him.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ilha das Flores</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ilha-das-flores/</link>
  <pubDate>2020-04-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ilha-das-flores/</guid>
  <description>Esse curta passava na escola. Muitos de vocês devem lembrar. Eu me lembro. O que eu mais me lembro era o uso cômico das palavras. A cadência em definir o que é um ser humano, um porco, um tomate, e repetir essas definições, cria humor, uma quase conexão com o espectador, e ao final se torna intenso, choca e nos faz, ou deveria fazer, pensar na pobreza, miséria, etc. É um curta sociológico, do pessoal de humanas, e pode impactar crianças e pessoas de humanas. Mas por trás da emoção há Jorge Furtado e seu jogo de palavras em seu primeiro curta documental. É um roteiro esperto, dinâmico e didático. E enviesado. Aquelas questões que pairam no ar quando abaixo desse ar repousa um cérebro condicionado de humanas. Ainda assim, uma ótima reflexão. Reflete até hoje em nossos pensamentos. Quase parece que tem algo a dizer.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Homem que Não Estava Lá</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-homem-que-nao-estava-la/</link>
  <pubDate>2020-04-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-homem-que-nao-estava-la/</guid>
  <description>Como o uso das cores no cinema hoje em dia é mais para distrair a atenção do espectador para o que realmente importa. Essas foram as palavras de Roger Deakins, diretor de fotografia deste filme dos irmãos Coen. Deakins está em seu primeiro longa-metragem totalmente em preto e branco e sua entrevista no DVD que assistimos tem mais de meia-hora falando sobre as especificidades do formato, a escolha do processo de revelação durante as filmagens e uma visão artística e pessoal de Deakins sobre o passado, o presente e o futuro da fotografia no cinema. O seu entrevistador estava mesmo inspirado.
Este é o nono filme creditado para Joel Coen (Ethan ainda não constava nos créditos como diretor) e é mais um daqueles estudos de linguagem cinematográfica, uma homenagem e exploração dos filmes noir e de investigação com o tom da década de 40 após a segunda guerra. No entanto, o filme vai além, pois acaba nos revelando ser um estudo de um personagem completamente alheio ao que lhe acontece. No final você sai perturbado, esquecido, desalentado. E extasiado. O uso da linguagem cinematográfica pelos Coen acaba vazando pela história, mas ela permanece relevante até o fim, pois não é possível para o espectador se desvencilhar daquele mundo absurdo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Em Segredo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/em-segredo/</link>
  <pubDate>2020-04-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/em-segredo/</guid>
  <description>Bósnia pós-guerra. Uma mãe solteira e sua filha pré adolescente ligeiramente problemática. Uma mescla entre a realidade e o romance centenário de Émile Zola. Turno duplo, esta mulher de meia-idade busca apenas conseguir dinheiro para que sua filha possa viajar em uma excursão da escola. A felicidade desta mãe é apenas a de sua filha. Seu marido morreu na guerra, é conhecido como mártir em uma sociedade ainda em reconstrução. Uma sociedade quebrada, fragmentada, com cicatrizes aparentemente irrecuperáveis.
Parece uma história clichê de países do Leste Europeu, mas a atuação das duas compensa e muito. A direção de Charlie Stratton escolhe momentos diferentes em cena que nos dão uma visão mais íntima do que se passa na mente dessa mulher comum e trabalhadora que quer apenas a felicidade da filha. Ela está apenas construindo o futuro dela, da geração que vem, enquanto tenta se reconciliar do seu passado. A ponte entre as gerações é quando ambas cantam, na última cena. Perceba essa transição e perceberá o filme inteiro.
Como filme não é empolgante; como drama, hipnotiza. Nós simplesmente não conseguimos tirar os olhos dessa história que soa tão natural que é a própria naturalidade dessas duas que cativa nossa atenção. Em uma sociedade traumatizada e tornada pobre pelas mazelas da guerra, nós queremos um lugar ao sol para todas as pessoas que vemos no filme que batalham por um dia melhor. E para esquecer. E para relembrar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Barbosa</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/barbosa/</link>
  <pubDate>2020-04-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/barbosa/</guid>
  <description>Barbosa foi o goleiro que deixou passar o segundo gol do Uruguai na Copa do Mundo no Brasil em 1950, arrebatando a taça de nossas mãos nos últimos minutos do campeonato. Certos da vitória, os duzentos mil espectadores e todo o Brasil por tabela saíram do estádio boquiabertos. A magia deste curta de Jorge Furtado e Ana Luiza Azevedo é explorar gêneros e possibilidades em uma história auto-contida que usa trucagens para disfarçar seu baixo orçamento, como uma profundidade de campo reduzidíssima. A história se passa em um estádio, e é difícil conseguir dezenas de milhares de figurantes para esta tarefa. De qualquer forma, o resultado é ainda melhor, pois mescla com filmagens da época, e realiza na montagem uma brincadeira que nos deixa imersos naquele pesadelo dos 2x1.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Da Colina Kokuriko</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/da-colina-kokuriko/</link>
  <pubDate>2020-04-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/da-colina-kokuriko/</guid>
  <description>Mais um filme de estrutura média dirigido pelo filho de Hayao Miyazaki. Ele contém a delicadeza, dedicação e perfeccionismo da equipe de desenhists dos estúdios Ghibli em retratar uma época e um local presente apenas na imaginação da maioria dos espectadores não-japoneses, e ao mesmo tempo nos entrega uma história banal, um &amp;quot;melodrama&amp;quot;, como o próprio personagem nos diz, com o simples objetivo de nos apresentar àquele mundo. É uma época de revolução, os anos 60, mas o filme é tímido em esboçar o inconformismo daqueles jovens. Se torna um retrato realista como em Memórias de Ontem, mas sem sua maturidade.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Dia em que Dorival Encarou a Guarda</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-dia-em-que-dorival-encarou-a-guarda/</link>
  <pubDate>2020-04-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-dia-em-que-dorival-encarou-a-guarda/</guid>
  <description>Filme conceitual que brinca com as voltas que a vida dá. É o segundo curta-metragem do diretor Jorge Furtado junto de José Pedro Goulart e nele já podemos ver algumas ideias de recursividade, de como o homem se olha no espelho e vê ele mesmo. Nada muda nesta vida, e as brincadeiras de metalinguagem que Furtado escreve com Giba Assis Brasil e Ana Luiza Azevedo contém a semente dos seus longas, assim como seu próximo curta, que fala sobre a inevitabilidade do nosso passado por sermos parte de tudo isso.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Temporal</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/temporal/</link>
  <pubDate>2020-04-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/temporal/</guid>
  <description>Este curta capenga foi o primeiro assinado por Jorge Furtado, diretor sulista de O Homem Que Copiava. Ele mistura toda a miscelânea de pensamentos pseudo-liberais-progressitas da juventude que faz faculdade de artes. Essa tentativa de ridicularizar a sociedade brasileira tradicional cristã pode dar bons frutos, mas Furtado e Goulart estão mais interessados em tentar ridicularizar ambos os lados. Uma festa a fantasia nos faz pensar quem está vestindo fantasia de fato: uma congregação cristã ou um bando de jovens desmiolados. E no âmago desse simples curta, os efeitos visuais são de péssima qualidade. Digno de um trabalho de conclusão de curso e para se divertir com os amigos, passando para eles e para impressionar as menininhas.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dersu Uzala</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dersu-uzala/</link>
  <pubDate>2020-04-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dersu-uzala/</guid>
  <description>Você vai ouvir esse nome muitas vezes no filme de 75 de Kurosawa, falado em russo, e com cenários e situações realistas que compõem esta amizade entre um oficial russo e um caçador do povo Nanai, um dos habitantes da extrema Sibéria.
Os Nanai possuem uma conexão muito forte com a natureza, e boa parte do filme é para entendermos as diferenças de visão de mundo entre Dersu e os militares que ajuda a guiar pelas inóspitas florestas da Sibéria. Essa história se passa entre 1902 e 1907, é biográfica, antes da Revolução Russa, e portanto no império czarista.
Mas não vemos muito sobre a sociedade russa, pois o foco é a natureza. Os poucos momentos na cidade é para demonstrar o choque e a desconexão entre homem e natureza. Antes tínhamos a floresta ao dispor. Hoje vivemos em caixas.
O ator que faz Dersu é autêntico de tantas maneiras que ele não precisa criar um personagem, pois de fato ele é Dersu Uzala apenas aparecendo na tela.
Em alguns momentos a trilha sonora lembra clássicos russos e nos remete à grandiosidade das experiências na Rússia, evocando a cultura de maneira sutil. O diretor é muito fã da cultura russa e este filme sela sua paixão entre oriente e ocidente.
Efeitos visuais simples, mas eficientes, compõem os quadros milimetricamente escolhidos por Kurosawa para pintar seus movimentos em cena. Vemos o batalhão ao fundo e esses dois amigos isolados ao canto. Dersu é um lobo solitário, mas viu no Capitão o respeito que merece como ser humano. Ou gente, como ele chama tanto as forças da natureza como fogo e vento ou os animais.
Crítica ao acúmulo de capital, à ganância e ao uso do dinheiro são fáceis demais do ponto de vista de quem vive na floresta. Mas o filme os faz do mesmo jeito. Ele busca entender em que momento o homem perdeu sua alma. O filme não responde, mas deixa claro a diferença entre o antes e o depois. Mas essa história já faz muito tempo que passou.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>E Aí, Meu Irmão, Cadê Você?</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/e-ai-meu-irmao-cade-voce/</link>
  <pubDate>2020-04-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/e-ai-meu-irmao-cade-voce/</guid>
  <description>Irmãos Coen e seu amor pelo folclore americano. E suas músicas. É época da Depressão e eles juntam com a Odisseia de Ulisses e várias músicas regionais.
George Clooney diverte, mas ele está em muito melhor companhia pelos coadjuvantes. Especialmente o alívio cômico. Há várias participações especiais, e uma das melhores é do dono da gravadora, e o pior de John Goodman. Essas pessoas vivem caricaturas marcantes por segundos e nesse pouco tempo criam cenas memoráveis, que vão para a coleção dos grandes momentos da cinegrafia dos cineastas.
A seleção musical tem alguns clássicos em uma produção de primeira linha, feito como um musical. O destaque fica para o tema principal, que faz os &amp;quot;Sonny Boys&amp;quot; famosos em vários estados. Lembra muito o que os diretores farão em Inside Llewyn Davis.
Algo que incomoda o filme inteiro é essa fotografia com cores drenada, como um livro amarelado que existe na imaginação humana coletiva das aventuras fantásticas. Não é preciso ser letrado para entender a mensagem, que é fácil porque é profunda.
Mas da metade para o final fica claro que eles não amarraram bem a trama. Alguns momentos soam gratuitos, como a disputa eleitoral e a aparição de KKK. A mensagem se perde, e o humor tão bem dosado soa exagerado e sem sentido.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Menino que Descobriu o Vento</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-menino-que-descobriu-o-vento/</link>
  <pubDate>2020-04-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-menino-que-descobriu-o-vento/</guid>
  <description>&amp;quot;Eu sei uma coisa que você não sabe.&amp;quot; Essa é a frase mais profunda, poderosa e importante desse filme, pois ela mostra uma quebra vital nas tradições passadas entre as gerações para conhecimento de uma aldeia global, mundial: ciência, traduzida para todo ser humano pensante. O filme lida sobre política e os conflitos entre a democracia ocidental e o modelo de chefes tribais, escancarando como ela é muito mais falha do que países democráticos admitem. No limite da sobrevivência, este é um filme que vai até as últimas consequências em uma história que envolve um jovem, uma família, uma comunidade. Tudo está conectado quando o pessoal do ritual da morte não aparece mais, a escola não pode mais aceitar alunos que não pagam. E o menino, a síntese de tudo isso, é a origem de uma nova realidade. A realidade revolucionária do conhecimento humano, que pode mudar o mundo ainda hoje, em qualquer lugar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>PomPoko: A Grande Batalha dos Guaxinins</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pompoko/</link>
  <pubDate>2020-04-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pompoko/</guid>
  <description>Um dos melhores filmes sobre ecologia. Nós pensamos do ponto de vista desses animaizinhos como se eles estivessem em guerra. E nós somos o outro lado. A solenidade da narrativa dá peso ao que estamos vendo, como se esta fosse a História de uma civilização sendo narrada. É poderoso como muitos live action gostariam de ser, mas se esquecem de alimentar o humor e a leveza. Algo que os estúdios Ghibli nunca se esquecem.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Uma Mente Brilhante</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/uma-mente-brilhante/</link>
  <pubDate>2020-04-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/uma-mente-brilhante/</guid>
  <description>Não lembrava como este filme era tão bom. Ou eu não era bom o suficiente para apreciá-lo. Focado apenas na parte lógica da coisa, não percebi o quão madura e humana é essa abordagem de um matemático brilhante, contemporâneo de todos nós, e ainda vivo, com seu drama pessoal o assombrando.
Russell Crowell está possuído. Podemos falar de tão poucas atuações dessa forma sem soarmos exagerados. Geralmente é um trabalho específico, como Heath Ledger em Batman: O Cavaleiro Das Trevas, quando o personagem Coringa existe a despeito de existir um ator o interpretando. O ator não existe mais, mas o personagem sim, e com força maior. O papel de Crowell em A Beautiful Mind é permitir essa condutividade de alma que acende a chama de um gênio ao vivo e a cores.
Este é um filme por Ron Howard, diretor habituado a farofas como Apollo 13 e se estendendo além do necessário como ao adaptar as obras de Dan Brown. O drama pessoal de um matemático tinha tudo para ser insuportável do ponto de vista de Howard, mas milagrosamente não é o que acontece. Os momentos são precisos. O roteiro humano e maduro ajuda. Ele não nos poupa dos momentos difíceis da vida do matemático John Nash, e é justamente por isso que sua curva dramática não é suavizada e vulnerável como em tantos outros filmes que não conseguem ultrapassar a barreira entre a veneração incondicional e a fase adulta.
O próprio Crowell não nos poupa da personalidade arrogante de Nash, arriscando perder o espectador logo nos primeiros momentos, recriando um personagem da vida real estilo nerd hardcore que mal consegue conversar com seus iguais, pois ele não os considera iguais. Seu desafio no começo é provar que foi merecedor de um prêmio de matemática que o faz entrar na prestigiada faculdade, mas sem frequentar nenhuma aula, e não ter nenhuma ideia revolucionária, Nash está à mercê de ser apenas um espectador de seus colegas.
A trilha sonora de Jamer Horner, que utiliza a vocal de Charlotte Church, na época com seus quinze anos, não martelam esse universo em nossos ouvidos, mas nos convidam a perceber a magia de uma vida que pode ser tão leve quanto conseguir publicar um paper científico, ou tão pesado quanto estar à beira da falência como ser humano.
Esta é uma história que se passa em décadas, e a maquiagem de envelhecimento já denota que este é um filme bem produzido do começo ao fim. Há um certo peso nesta produção que garante uma qualidade inerente em cada cena, cada filtro, cada som. Hollywood está em seu máximo como indústria, na virada do século, provando serem estes os últimos anos em que o Cinema conseguiu realizar algo memorável.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Meus Vizinhos, Os Yamadas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/meus-vizinhos-os-yamadas/</link>
  <pubDate>2020-03-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/meus-vizinhos-os-yamadas/</guid>
  <description>Isao Takahata foi um gênio da sétima arte. Cada novo trabalho que ele empreendia nos Estúdios Ghibli gerava um novo avanço na animação. Se O Conto da Princesa Kaguya acabou sendo o mais conhecido pela indicação ao Oscar, Memórias de Ontem foi um verdadeiro achado na Netflix, e, como se não bastasse, ele também assina a direção de O Cemitério dos Vagalumes, número 1 de filmes de fazer chorar de várias pessoas, mesmo que conscientemente elas não saibam o poder ilimitado de Takahata e sua equipe, cuja imaginação e criatividade estavam a todo momento criando diferentes formas para representar o drama humano, sempre com muita sensibilidade.
&amp;quot;Meus Vizinhos, Os Yamadas&amp;quot; é uma diversão à parte. Dividida em blocos de pequenas histórias envolvendo uma família típica japonesa, as situações do dia-a-dia são comuns, mas se tornam imperdíveis com esses traços rabiscados emulando um movimento estabanado, um reflexo da vida percebida, e não a objetiva. Uma versão oriental de Snoopy com o charme dos desenhos japoneses.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Desde que Otar Partiu</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/desde-que-otar-partiu/</link>
  <pubDate>2020-03-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/desde-que-otar-partiu/</guid>
  <description>Este filme tem cara de Mostra Internacional de Cinema de São Paulo. É simpático, inofensivo até. Assistimos como quem não quer nada, imaginando os motivos pelos quais este filme foi produzido. É um encanto ver a atriz Esther Gorintin. Ela é realmente idosa. Nascida na Polônia em 1913, logo se tornou Esther Gorinsztejn no recém-criado Império Russo. Na época das filmagens desse filme estava com seus oitenta anos. Faleceu aos 87, em 2010, quando este blog de cinema começou.
Gorintin se comunica com o sorriso e com os gestos, curvada sobre a história de uma vida. A primeira cena é inesquecível, dela pedindo um bolo e o comendo com todo o prazer de quem ainda não está pronta para partir. Ela aguarda o sucesso do seu filho mais velho, Otar, que se mudou para Paris em busca de uma vida melhor. Sua neta observa o país onde vive desmoronando e também espera partir o mais cedo que puder, mas no momento ela precisa manter esse estratagema que mantém seu tio vivo aos olhos de sua avó.
O filme da diretora Julie Bertuccelli fala sobre conflito de gerações de uma maneira muito sutil, e sobre a decadência da União Soviética como os sonhos perdidos de uma geração, como se fosse possível viver essa mentira por mais algumas décadas. Estupefatos em torno das ruínas de um sistema burocrático, as escadarias da Georgia são muito íngremes para os idosos do Império Russo.
A França serve como exemplo. É a versão comunista mais bem sucedida do experimento do século 20, pois está amparada pelo capitalismo imperialista. Alheia a tudo isso, Eka é a vovó stalinista que quer viver de acordo com seus valores de adulta, quando a vida era mais simples, havia luta, mas junto dela um objetivo a ser alcançado.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Borboletas Negras</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/borboletas-negras/</link>
  <pubDate>2020-03-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/borboletas-negras/</guid>
  <description>Essa poetisa é maluquinha. Ingrid Jonker o nome dela. Morreu aos 32 anos. Houve um pequeno hiato antes de sua morte em que ela conheceu Jack Cope, um escritor mais velho que só escreveu um livro e que se esforçava para focar em outro. Jack salvou sua vida no dia que se conheceram, e ele se apaixonou perdidamente por esta libertina que é o resultado mais que previsível de um pai autoritário.
Seu pai defende a superioridade branca em plena África do Sul e em pleno Apartheid. Ele é o censurador de livros em um período politicamente tenso da história. Nelson Mandela ainda seria um nome a ser lembrado, e é o único nome que vemos no filme.
Jonker é interpretada por Carice van Houten de maneira automática, mas ela vive esse momento compenetrada e nos convence. Ela é muito mais poetisa que Pablo Neruda de O Carteiro e o Poeta, um filme que parece de brinquedo frente à intensidade deste trabalho da diretora Paula van der Oest.
Os sentimentos da diretora holandesa a respeito do roteiro de Greg Latter flutuam no vácuo, mas sua tecnicidade controla por completo um filme que vai nos levando sem esforço algum. Não há significado, apenas emoções. Jonker é uma força da natureza que não argumenta, apenas segue seu final trágico. E ela serve de instrumento político em um filme que sobre esse assunto se torna monossilábico.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Das Tripas Coração</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/das-tripas-coracao/</link>
  <pubDate>2020-03-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/das-tripas-coracao/</guid>
  <description>O final das pornochanchadas dá origem a este filme da diretora Ana Carolina, seguidora de Godard na linha de frente contra a lógica opressora burguesa. Ela abandona todo e qualquer sentido neste trabalho onírico que documenta as cantigas e brincadeiras de boca suja de um colégio de garotas e da insinuação de sexo a todo momento com todo mundo. Ela pode levantar a bandeira libertina enquanto não mostra nenhuma nudez nem sexo daquelas garotas com pessoas mais velhas, pois do fundo de um artista da contra-cultura há uma moral careta como qualquer outra.
Os devaneios do personagem de Antônio Fagundes fazem eco com os devaneios vindouros de uma nova democracia: a democracia impossível. Este é um filme 100% brasileiro que não consegue se desvencilhar de nossa incapacidade de conciliar a miscelânea cultural, para não dizer bagunça, que vivemos.
Ele é divertido em boa parte do tempo, e no resto dele enfadonho. Os exageros e os gritos se tornam repetitivos. No começo o absurdo encanta, mas logo depois se perde o interesse. Como uma criança birrenta que apronta o tempo todo, ela só merece atenção nos primeiros minutos até entendermos que se trata apenas de uma criança birrenta.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Amante</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-amante/</link>
  <pubDate>2020-03-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-amante/</guid>
  <description>Eis um filme perfeito do início ao fim. Seu início é enfadonho e preguiçoso, mas no primeiro momento em que este milionário chinês e esta ninfeta europeia se encontram na cama de um quarto sujo de um bairro pobre e distante dos grandes centros, ele nunca mais volta a ser enfadonho.
Sua história é bem direta: é um Lolita realista, épico, mostrado do ponto de vista de uma garota de quinze anos e meio em uma situação completamente diferente. É uma obra quase autobiográfica de Marguerite Duras, que viveu no Vietnã no início do século na pobreza com seus irmãos e a mãe, e já revelando seu final no começo do filme, se tornou a escritora que tanto desejava no início de sua vida. Ao custo de, de acordo com suas palavras, &amp;quot;ter envelhecido completamente aos 18 anos&amp;quot;.
A relação entre ela e o chinês é puramente sexual. E este só pode ser um filme biográfico, pois os detalhes com que eles fazem sexo só pode ter saído da cabeça de quem realmente teve essa experiência. Nunca um filme antes havia mostrado o ato conforme ele acontece, e agora, graças à ajuda do diretor Jean-Jacques Annaud e o roteiro de Duras, temos um exemplo concreto, paupável e inesquecível. Não há freios morais aqui como no Ocidente contemporâneo que pare essas descrições visuais.
O achado do filme foi Jane March, uma modelo que em seus dezoito anos protagoniza com propriedade a estrangeira ninfeta que faz o papel da estrangeira em um mundo exótico. Não há muitos personagens, e sequer há nomes para os dois principais. Há apenas a descrição visual e narrativa, um tanto brega, mas eficiente, e a percepção do espectador do que pensar sobre tudo isso. Nossa mente caminha livre pela beleza desse Império dos Sentidos adolescente.
Cinema é sexo, como já sugeria a crítica Pauline Kael, nos títulos dos seus livros e no prazer que lhe era proporcionado pelos anti-heróis que subvertiam a ordem moral. E O Amante é o filme que ela adoraria escrever sobre.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Serviço de Entregas da Kiki</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-servico-de-entregas-da-kiki/</link>
  <pubDate>2020-03-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-servico-de-entregas-da-kiki/</guid>
  <description>Os animadores dos Estúdios Ghibli são sempre muito empenhados. Até este trabalho menor é encantador em seus detalhes e sua execução. Fala sobre uma bruxinha adolescente que sai de casa muito cedo para encontrar sua cidade e ser útil à comunidade. As dúvidas de uma jovem nunca são diferentes, e portanto o filme sai do comum ao nos mostrar as dúvidas de uma jovem que voa em uma vassoura.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Beastars</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/beastars/</link>
  <pubDate>2020-03-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/beastars/</guid>
  <description>Lembra Zootopia, mas é muito mais adulto, embora se passe em um colégio, como muitos dos animes japoneses desse gênero de relacionamentos. Ele lida com a questão do instinto criando um universo onde presas e predadores convivem, e em meio a um grupo de teatro ocorre um crime da natureza. Poesia e potência são os ingredientes mágicos desta série com ótimas ideias de mixagem de técnicas e formatos de animação. Unindo 3D, computação e os traços típicos de desenho japonês, Beastars vai além tanto pela estética quanto pela argumentação, embora falhe em desenvolver ambos de maneira satisfatória.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Coletivo Terror</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/coletivo-terror/</link>
  <pubDate>2020-03-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/coletivo-terror/</guid>
  <description>Além do fato de ser falado em norueguês, o que foge do lugar-comum, esta produção Netflix não tem nada de novo. São ideias para filmes de terror condensadas em meia-hora por episódios. Eu assistiria alguns desses episódios no formato filme, mas consigo me divertir muito mais observando as ideias originais sendo lançadas no cesto de lixo em uma produção para TV. Espero que algum produtor olhe para elas e diga: &amp;quot;isso pode dar um filme&amp;quot;. O terror na série é bizarro. Ele mistura trash com alta resolução e manipulação digital de péssimo gosto. Deixe sua mente devanear e observar as possibilidades. Só isso já é suficiente para meia-hora de diversão.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>What Did Jack Do?</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/what-did-jack-do/</link>
  <pubDate>2020-03-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/what-did-jack-do/</guid>
  <description>O diretor David Lynch coloca à prova nossa capacidade de avaliação de um trabalho cinematográfico. A Netflix coloca no ar este curta experimental desse diretor experimental em que um macaco é interrogado por um investigador (o próprio Lynch) e sua boca se mexe através de um truque dos mais baratos de colocar uma boca humana falando em cima da boca do animal. Funciona? Eu não me arrisco dizer. Não há nada para se ver por aqui senão uma cópia barata digital que brinca com noir e diálogos que tentam fugir do comum. Mas não adianta: o trabalho de Lynch com o macaquinho é fofinho demais para sair algo além disso.
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
