<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>miniviews on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/miniviews/</link>
    <description>Recent content in miniviews on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/miniviews/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Encontros e Desencontros</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/encontros-e-desencontros/</link>
  <pubDate>2020-07-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/encontros-e-desencontros/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Confesso que este filme me dava sono, mas havia algo mágico em seu ritmo quando o vi a primeira vez aos vinte e poucos anos. Ainda que de maneira inconsciente, havia percebido uma linda mensagem por trás dos eventos sempre banais da história dos ricos e famosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diálogos precisos e situações icônicas criam a atmosfera perfeita para um diálogo universal sobre solidão e isolamento. Este, sim, é um filme perfeito para se assistir nos momentos insuportáveis da quarentena, pois mostra o quão sozinho e sem esperança conseguimos nos sentir mesmo estando cercados de centenas de pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obviamente que Sofia Coppola deve ter sofrido muito disso. Filha de um dos diretores símbolos de sua geração, a filmografia da diretora está sempre observando a rotina das celebridades que ela não apenas conhece, mas vive, desde O Poderoso Chefão, quando era apenas um bebê no colo dos Corleone, para virar dois filmes depois a &amp;quot;interpretação mais fraca da trilogia&amp;quot;, um consenso da crítica &amp;quot;especializada&amp;quot; a respeito da então atriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As experiências cinematográficas da diretora afiam seu tema constante. Começa com &lt;a href=&#34;http://www.caloni.com.br/as-virgens-suicidas&#34;&gt;As Virgens Suicidas&lt;/a&gt; e a desilusão amorosa boba por trás da figura masculina, mas ganha corpo em Maria Antonieta e principalmente &lt;a href=&#34;http://www.caloni.com.br/um-lugar-qualquer&#34;&gt;Um Lugar Qualquer&lt;/a&gt;, indo de novo ao encontro no banal e divertido &lt;a href=&#34;http://www.caloni.com.br/bling-ring-a-gangue-de-hollywood&#34;&gt;Bling Ring&lt;/a&gt;. Pertencente à mesma bolha social, Coppola enxerga em seus personagens um grito surdo por significado em suas vidas livres de dores financeiras, mas cheias de insignificância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de uma filmografia pelo menos competente desde o começo, é apenas em Encontros e Desencontros que encontramos um trabalho menos inciviso e petulante, o que dá abertura para uma experiência mais rica e complexa do que é ter o mundo nas mãos e não conseguir a atenção das pessoas próximas (como a própria família). Se a trilogia de seu pai criou a antologia definitiva da história americana, e por tabela do mundo, os filmes de Coppola são a consequência do acúmulo de riquezas do país mais próspero da História: falta de objetivos na vida, consumismo e o trabalho como ferramenta de alienação.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>War Games</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/war-games/</link>
  <pubDate>2020-07-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/war-games/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Jogos de Guerra se passa no auge dos anos 80. Matthew Broderick é um nerd/hacker vivendo sua adolescência em Seattle e buscando conciliar seus desejos por máquinas, além de uma garota fitness de sua sala. Ambos vivem uma aventura de tirar o fôlego e que se passa dentro de um enorme galpão cheio de luzes piscando e pessoas vestidas de militares. O fantasma da Guerra Fria está desaparecendo, mas fica uma reflexão pertinente quando computadores começam cada vez mais a fazer parte da família americana: qual a melhor estratégia para evitar uma nova guerra senão sequer começá-la?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este é um filme que flerta com o trash de uma maneira saudosista. Queremos hoje viver esta época mais inocente, com truques para não pagar conta de telefone e o sabor da conquista ao encontrar o contato de uma empresa de jogos eletrônicos para espiar qual a novidade que anunciaram na revista. Os nerds desse filme são reais e vivem na sala ao fundo, e é melhor não levar uma garota para lá. A trilha sonora é empolgada antes de ser empolgante, e a edição fluida do começo ao fim. É um bonito filme, feito com amor e atitude. Vê-se poucos assim hoje em dia. Note todo o ritmo criado de uma coisa puxa outra não nos faz questionar a fantasia disso tudo. Como um &lt;a href=&#34;http://www.caloni.com.br/os-goonies&#34;&gt;Goonies&lt;/a&gt; para adolescentes fanáticos por tecnologia, War Games é um hino à curiosidade e aos limites entre humano e máquina do ponto de vista de quem viu a revolução da Machine Learning começar.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>As Luzes de um Verão</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/as-luzes-de-um-verao/</link>
  <pubDate>2020-04-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/as-luzes-de-um-verao/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Estrutura solta. Alguém não conseguiu terminar o roteiro e fez um filme. Cores quentes, ventiladores ligados, leques em mãos, chuvas torrenciais. É verão no Vietnã. O amor está no ar, mas não nos casais convencionais. Está espalhado entre traições e sugestões do proibido, como incesto entre um casal jovem de gêmeos. A história começa e termina em cerimônias da morte da mãe e do pai dessa família. A mãe morreu e o marido foi um mês depois. Essa é a janela da história. Uma das irmãs tem uma prova que eles sempre foram fiéis um ao outro: morreram quase juntos e com praticamente o mesmo tempo de vida. E essa história vai contrariar essa simplicidade nas relações com casos extra-conjugais que se misturam e se completam. Este é um filme leve, quase parado, que vai levar à exaustão quem busca por um formato fechado. Mas ele não quer falar fechado. Olhe a referência à metalinguagem sobre a cena em que o casal de amantes se separa e vai entender que este não é um filme completo, mas uma pequena janela na vida que venera a morte dos relacionamentos parados.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Caminho das Nuvens</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-caminho-das-nuvens/</link>
  <pubDate>2020-04-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-caminho-das-nuvens/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Você sabe sobre o que é essa história? Se souber me avise. Avise o diretor, também. No começo se diz que é baseado em fatos reais. Ele conta a história de uma família que viaja de bicicleta pelo país inteiro porque o marido quer um emprego de mil reais. A direção é de um vídeo-clipe que marca a virada do século. É um road movie com pontos turísticos religiosos que se escondem porque a mensagem é muito vaga sobre o que isso significa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cláudia Abreu rouba o filme toda vez que a câmera enfoca seu rosto, e Wagner Moura apagado ofusca participação do ator que faz filho mais velho, que acaba se tornando parte da história, que fala sobre amadurecimento, puberdade, se tornar homem. O fato é que o filme não tem ideia do foco e acaba querendo falar de muitas coisas. Agrada sem causar impacto. Este filme é uma homenagem ao cantor Roberto Carlos e possui muitas canções do rei, e por isso não se pode esperar nada provocativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A constante é a religião e a puberdade do garoto, que precisa de uma menina urgente, mas que apesar de chamar atenção não consegue se aproximar de nenhuma. Está segue buscando a aprovação do pai, e se esforça por merecer respeito tentando fumar, único sinal da virilidade de quem o pôs na vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É curioso como o primogênito ser inapto para a vida social faz lembrar &lt;a href=&#34;http://www.caloni.com.br/capitao-fantastico&#34;&gt;Capitão Fantástico&lt;/a&gt;, onde o pai torna seus filhos aptos para viver como ermitões e incapazes de abraçar o caos das relações humanas. A certeza dos pais desses dois filmes é a causa do fracasso de seus filhos na vida. Um defende a convicção católica; o outro, a convicção materialista dialética. Cada um com sua religião sem saber o que fazer com cada uma delas, exceto evitar dar respostas ou regras à sua prole. O fracasso acaba sendo o da vida moderna.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Westworld S03 E01</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/westworld-s03-e01/</link>
  <pubDate>2020-04-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/westworld-s03-e01/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Não há muitos motivos por trás de quem deseja assistir à continuação de uma série como Westworld. Exceto a falta do que fazer, talvez. As ambições da série terminaram na &lt;a href=&#34;http://www.caloni.com.br/westworld&#34;&gt;primeira temporada&lt;/a&gt; e agora ela se estende pelas suas ideias que deixaram de ser filosoficamente ambiciosas e passaram a retroalimentar o sistema moralista vigente. A introdução do novo personagem da classe trabalhadora interpretado por Aaron Paul (ótimo casting) e a vida lá fora, com seus arranha-céus ecologicamente corretos, seriam motivo suficiente para assistirmos a mais uma temporada? Apenas pela computação? Esses jardim suspensos da Babilônia futuristas lembram e referenciam o império bizantino, tanto em seu esplendor quanto em sua grande derrocada, mas não há história no contorno desse fundo verde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A filosofia original, com as ideias ambiciosas por trás da criação de uma inteligência artificial e suas implicações, fica para trás. A atual mal chega a arranhar as questões profundas sobre o destino dessa nova civilização a alcançar a singularidade, pois continua narrando o mundo futuro com ares de semana que vem, com carros autômatos e ausência de empregados humanos. Não se vê uma alma nas ruas que não seja a alta classe e os malandros e viciados, na maioria das vezes fazendo parte do mesmo grupo. A sutileza de não tornar isso uma bandeira, mas apenas a consequência natural do capitalismo acelerado pela tecnologia da informação do século 21, é um dos traços de respeito da série comandada por Jonathan Nolan e produzida por J. J. Abrams, mas apesar das sutilezas a produção não está fora dos nossos tempos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa sociedade com menos camadas temos a figura de um Aaron Paul ex-soldado de guerra (e qual guerra existiria com soldados humanos?) que perdeu seu companheiro, mas que perdeu principalmente o seu mundo ao voltar para um lar em lugar para ele. E Caleb andar sempre pelas esquinas e nas sombras é uma característica tão marcante quanto a personagem de Evan Rachel Wood, que usa preto em uma fotografia noturna furtiva assim como a ausência de decotes e formas e seu cabelo eternamente preso, sinal de sua nova fase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os personagens de Bernard, Tandy e a moça de Thor: Ragnarok (Tessa Thompson) se mantém na penumbra e nada prometem para o momento. Exceto, claro, novos arcos que devem se assimilar com a vinda de um outro personagem: o arquiteto das simulações. E é claro que aqui a referência óbvia é Matrix Reloaded.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu só não tenho certeza se gostaria de ver um Westworld Reloaded. A segunda temporada já tinha deixado um gosto insosso e artificial. Gosto de cartilha moralista reciclada.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>A Moça da Água</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/a-moca-da-agua/</link>
  <pubDate>2020-04-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/a-moca-da-agua/</guid>
  <description>&lt;p&gt;É um filme antigo, mudo, daqueles com letreiro, mas uma trilha sonora que comenta a ação, o humor, o ritmo. É bonita, é francesa, é charmosa. A história importa menos que a condução de Renoir, que inventa movimentos de câmera, fortes muito rápidos para ação, transições, efeitos visuais de sonhos com uso de perspectiva. O espectador sente isso porque é gritante, mas é tão bonito de se ver o cinema em construção que o gritante se torna didático e empolgante. Esse amor pela perfeição eleva um simples filme mudo para a categoria de inesquecível. Batom para os homens, maquiagem de palhaço para as mulheres. O contraste necessário para a época gera um tom meio gótico, meio expressionismo alemão. Olhe as invencionices como fechar a cena na boca falando da protagonista para entendemos que isso é o que chama a atenção de seu tio que a descobre. Tantos infortúnios na vida dessa moça em tão pouco tempo! Sua expressão e maquiagem forte ficará em nosso inconsciente para todo o sempre.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>A Pista (La Jetée)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/la-jetee/</link>
  <pubDate>2020-04-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/la-jetee/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Este curta de Chris Marker ficou conhecido como um dos melhores filmes já feitos pela lista de críticos consecutivas vezes. E não é à toa. Sua história é uma poesia do começo ao fim, uma ode à fragilidade da existência humana e aos seus sentimentos e desejos. É uma narrativa pautada em fotos desastrosa no sentido humano, e igualmente aterradora. Nos faz pensar sobre as próprias escolhas da vida, sobre o passado e o futuro, e como o tempo, o nosso tempo, se dissolve a olho nu.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Homem Que Virou Suco</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-homem-que-virou-suco/</link>
  <pubDate>2020-04-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-homem-que-virou-suco/</guid>
  <description>&lt;p&gt;O pacote comunista completo anos 80 em um filme imperdível. Ele retrata São Paulo nessa época de maneira tão dinâmica e vibrante que se torna um documentário. Ele desbrava esse preconceito e esses maus tratos com o nordestino sem filtros, e com isso revela não uma ferida do passado, mas um motivo separatista: nordestinos e sulistas são povos distintos com culturas conflitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seu herói, interpretado por José Dummont, faz Deraldo e Severino, o mesmo cabra da peste em reencarnações que levaram linhas da vida distintas. Um deles quer ser poeta na grande capital e trabalhar que é bom nada. O outro quer o poder acima de tudo e acaba sendo mau visto por todos os lados. O poeta é repentista, e de repente você não quer mais deixar de acompanhar sua história de abusos e miséria. Ah, como a miséria é um prato cheio de aventuras em nossa terra!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão ampliando o metrô da cidade e Deraldo vai lá trabalhar. Tocam um vídeo imperdível, que posso jurar que é real, ou o foi na época, que mostra que aqui na cidade grande o cabra-macho não pode se dar ao luxo de ser um indivíduo e ter seus costumes estranhos de resolver tudo na peixeira. Ele se revolta com uma barata na comida e causa transtorno onde que passa. O que o filme de João Batista de Andrade quer, uma cartilha de protesto em todos os ambientes que o capitalismo gerou, acaba passando despercebido, de tão comum o tema patrocinado por governos como o nosso, quando esta película foi restaurada em 2006 pela Petrobras no meio de casos de corrupção. O que fica em alto relevo é a incapacidade do nordestino se encaixar neste mundo. A única coisa que ele consegue fazer, e mal, é trabalhar e reclamar. Eis o manifesto comunista pós-escassez.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sem Sol</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sem-sol/</link>
  <pubDate>2020-04-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sem-sol/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Sem sol e sem sentido. Este longa de Chris Marker é sobre um francês enxergando o mundo à sua maneira: injusto e caótico. A única coisa que ele não enxerga é o tamanho da pretensão na cabeça de um francês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parte do mundo que ele se concentra é o Japão, em que o filme estrutura uma narrativa de cartas de um estrangeiro de passagem por lá. Nós vemos as imagens e escutamos a narradora, mas não ouvimos de fato, pois o texto é confuso e não diz nada com nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inflado por ter um dos seus filmes, &lt;a href=&#34;http://www.caloni.com.br/la-jetee&#34;&gt;La Jetée&lt;/a&gt;, ter sido escolhido como um dos melhores filmes de todos os tempos consecutivas vezes, Marker não entende o nível de besteiras que ele coloca na boca de sua narradora, pois as próprias imagens que ele exibe são igualmente bobas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um completo lixo para ser descartado sem um pingo de remorso.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Um Dia no Campo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/um-dia-no-campo/</link>
  <pubDate>2020-04-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/um-dia-no-campo/</guid>
  <description>&lt;p&gt;A luxúria desde os tempos mais primórdios do cinema. Jean Renoir é um cineasta que experimenta desde a década de 20 movimentos de câmera, cortes e interpretações dos seus atores que ultrapassava o caminho comum e nos entrega algo de verdadeiramente novo. E isso pode-se constatar até os dias de hoje vendo seus filmes, pois ainda há ideias não exploradas da forma como Renoir faz com sua câmera. Aqui é uma história boba de amor não correspondido que se torna arrependimento. Os personagens desse filme são apaixonantes, divertidos e pitorescos. A luxúria em filmes preto e branco não havia sido explorado como aqui. &amp;quot;Agora&amp;quot; há a possibilidade de observarmos uma mescla de épocas e tecnicidades.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Os Incompreendidos</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/os-incompreendidos/</link>
  <pubDate>2020-04-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/os-incompreendidos/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Primeiro filme do Truffaut, meio biográfico (o cineasta foi um delinquente juvenil), exemplo de &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/French_New_Wave&#34;&gt;Nouvelle Vague&lt;/a&gt;. Esse foi o começo da desconstrução da narrativa burguesa opressora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas nada disso importa muito, pois o filme funciona porque mostra a verdade, que está nessa relação pais e filho, nas trocas de frases que todo filho já ouviu. Abortar ou não abortar, adoção, um pai brincalhão e uma mãe entediada e nervosa por ter um filho e viver em lugar apertado na capital com ela trabalhando. Esta é uma das &amp;quot;Parises&amp;quot; mais realistas, tanto que me sinto em São Paulo da minha infância. Isso porque algo acontece com a verdade quando ela é transparente: se torna universal. E toda cidade grande se parece. Toda vida humana tem em parte o drama da incompreensão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse garoto virou o queridinho do diretor e fez o mesmo personagens em mais três filmes ao longo do tempo. Truffaut, então, se tornou o primeiro e autêntico Richard Linklater. Truffaut e Goddard foram os críticos que Bazin patronou em sua revista Cahiers du Cinema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas isso não importa também. O filme funciona. Na escola vemos esse professor da época que se parece com qualquer professor antes do modernismo exarcebado dos dias de hoje. A sociedade é vista em cada detalhe. Há muita improvisação. Em um ritmo calmo e contemplativo duas músicas iluminam o caminho da emoção. A música-tema é a que fica para sempre no coração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não é um filme para sentirmos dó do seu protagonista, mas para transmitir a sensação de sua vida. E a vida passa independente do que vemos... esta é a vida filmada, o proto neo-realismo criado por este diretor francês e seus companheiros da época.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Syd e Nancy</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/syd-e-nancy/</link>
  <pubDate>2020-04-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/syd-e-nancy/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Todo o clima insano, niilista, absurdo e depressivo do movimento punk da época dos Sex Pistols você confere neste filme sobre o baixista da banda e sua amada. Esta é uma biografia maior que suas partes, pois a sociedade vista por estas pessoas se reflete no filme e na forma com que seus heróis se enxergam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As músicas expressam esse clima regado a drogas e vivendo no limite. Não há nada de bonito na cabeça dessas pessoas, e é exatamente isso que gera as mini-obras de arte neste filme, como a sequência de vídeo-clipe, absurda, horrenda e fantástica. Os maiores poetas são os que sofreram mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A direção de Alex Cox nos entrega uma imersão real e imediata, nos acompanhando com a câmera na mão pelos quartos e banheiros bagunçados e depressivos que esse casal frequentou. É como assistir a um documentário repulsivo e não conseguir virar a cara porque é tão viciante quanto as toneladas de drogas que eles ingerem. É real sem ressalvas ou proteção dos seus protagonistas. Eles foram usados e malhados como Judas em um filme que não torna o vício empolgante, nem bom, mas apenas parte da vida. Pelo menos de algumas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem julgar nem proteger o conteúdo biográfico por trás da carreira de Syd Vicius, a entrega de Gary Oldman e de Chloe Webb é completa. O casal principal sai das telas para popular nosso imaginário. A atuação de ambos trabalha em uníssono, há uma simbiose inatacável, por mais moralista que você seja. A vida deles é bela, curta e miserável. Eles têm um ao outro e precisam se matar para fugir dessa vida.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
