<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>wine on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/wine/</link>
    <description>Recent content in wine on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/wine/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Aura Wayra</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/aura-wine/</link>
  <pubDate>2020-09-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/aura-wine/</guid>
  <description>Azedo, alcoólico, picante, corpo médio pra leve, frutado e vibrante. Este é um vinho fácil de beber e ao mesmo tempo não perde o frescor enquanto é bebido. Acompanha bem comidas mais codimentadas, mas pode ser bebido sozinho mesmo que ainda agrada. A linha Aura possui vários rótulos, dentre elas a Aura, um Cabernet Sauvignon. A reserva dele é peculiar. Metade repousa em aço inoxidável com micro-oxigenação na companhia de pedaços de madeira de carvalho francês, e a outra metade descansa em barricas feitas com essa mesma madeira.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Travessia</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/travessia/</link>
  <pubDate>2020-08-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/travessia/</guid>
  <description>Travessia Cabernet Sauvignon é um vinho chileno da Concha y Toro, mas eles não querem que você saiba disso. O nome do fabricante fica nas letrinhas miúdas no verso da garrafa. Quem ganha prêmios de pontuação costuma ter vergonha de admitir que vinho é arte, também, e tem da baratinha e da que ganha dinheiro às custas dos trouxas. Esse é facinho de tomar e de achar no mercado. Serve como um acompanhamento para qualquer hora com qualquer comida. Uma sopa, um caldo, chocolate, carne com arroz, queijos. Tudo combina. Ele mesmo não é marcante, exceto pelo seu azedo constante, mas acaba virando um amigo, para compartilhar momentos do dia a dia.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Silver Myn</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/silver-myn/</link>
  <pubDate>2020-08-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/silver-myn/</guid>
  <description>Há anos não comprava vinhos da Sociedade da Mesa. Minhas viagens para Argentina bastavam para encher a adega. Mas, suspensas essas aventuras, adquiri algumas garrafas do clube, e entre veio duas desse vinho francês de Bordeaux, o Silver Myn 2016, que é uma mistura de várias uvas da região de Gironde: Merlot, Cabernet Sauvignon, Cabernet Franc, Petit Verdot e Malbec. Dessa mistura vem uma sensação mista entre frescor e tradição.
Essa safra 2016 não possui o potencial tânico que lhe foi dado pelo seu amadurecimento independente para cada uva por 12 meses em carvalho francês, pois temos um vinho ainda vibrante e alcoólico. Há elementos que ainda podem envelhecer para melhor, como os sabores mais maduros. Porém, talvez nem tudo fique melhor com o tempo.
Ele é um vinho passageiro, uma companhia eventual para uma tarde após o serviço. Devo ter degustado errado, com acompanhamentos inusitados. Como feijoada (!). Se não posso beber o meu vinho como eu quero, qual a graça de tê-lo em minha adega?
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Arcanus</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/arcanus/</link>
  <pubDate>2020-07-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/arcanus/</guid>
  <description>Esta é a bodega orgânica da cidade de Cafayate (toda cidade tem suas frescuras). Minúscula a recepção, mas eles possuem um restaurante que funciona à noite (razoável). A visita turística não é muito empolgada nem completa, mas eles fazem o que podem sem estar na vinícola, mas muito próximo do centro da cidade.
Este é o vinho mais caro deles, deixado doze meses em barricas de carvalho americano e nove meses em carvalho europeu. Adquiri uma garrafa 2011 em 2017 em nossa primeira visita à região e ela ficou depositada na minha adega por mais três anos, até que acabaram-se os vinhos em reserva por causa da pandemia. Vamos a ele.
Primeiro o aroma complexo, buquê terciário lembrando óleos, e uma certa adstringência psicológica (jeito fresco de falar tânico) misturada com muita elegância. Não dá para comparar com nada já bebido antes porque esta obra de arte possui personalidade própria.
O sabor está quase sem álcool, que nesse estágio de envelhecimento apenas ajuda a esquentar a garganta e a boca. A combinação de azedo com amargo e frutas secas ou maduras é simplificar demais a experiência. Este é um vinho inesquecível. Ou faz muito tempo que não viajo.
Para compartilhar com empanadas feitas em casa ou aquele churrasco preguiçoso de domingo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Malma</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/malma/</link>
  <pubDate>2020-06-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/malma/</guid>
  <description>Faz um ano desde a última viagem para buscar vinho e conhecer lugares na Argentina. Fomos à Patagônia e conhecemos geleiras, Bariloche e essa vinícola de Neuquen que tem o charmoso rótulo de estrelas e um blend fora do comum. Comprei várias garrafas para envelhecer na minha adega e abri hoje mais uma delas. O teor alcoólico deste 2015 está bem menor que a última, e consigo sentir as frutas negras da região de maneira muito nítida, misturadas com o inesquecível Malbec e as frutas mais suaves, secundárias, seguidas de um ligeiro azedo.
Neuquen era uma região gigantesca de moradia de dinossauros e seu ecossistema do período jurássico. Eles possuem o maior dinossauro completo do mundo em um museu criado em torno dele, ao lado de uma gigantesca planície infestada de pegadas petrificadas em rocha. É impressionante vê-lo de tão próximo e se sentir tão indefeso como estaríamos na época se já existíssemos.
Tudo isso para comentar que existe matéria orgânica no solo. Petróleo. A Petrobrás está por lá. E é nesse solo que também florescem algumas uvas. Malma, Del Fin del Mundo e uma terceira vinícola são as três da capital seguidas de outras menores nas cidades satélites.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Batalha</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/batalha/</link>
  <pubDate>2020-06-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/batalha/</guid>
  <description>Em 1836 ocorre a Batalha do Seival, onde hoje fica o município de Candiota, RS. Esse conflito militar ocorreu quando os revolucionários da Revolução Farroupilha venceram o exército do Império Brasileiro e ensejaram a sonhada República Riograndense. Bons tempos. Em um dos melhores momentos da Guerra dos Farrapos.
Este vinho produzido na região é um reserva de 2014 que passou por maturação em barricas de carvalho francês. A complexidade e elegância desse Cabernet Sauvigon é incomparável na região. Seu corpo é leve, mas possui tanta personalidade que é difícil de beber rapidamente. Também, quem faria tamanha desfeita.
Esta garrafa foi um presente de amigos queridos, e me senti particularmente ao lado deles quando provei a primeira taça. Me fez abrir um pouco os olhos para as surpresas enófilas que podem estar escondidas no Sul do Brasil.
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
