<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>wine on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/wine/</link>
    <description>Recent content in wine on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/wine/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Travessia</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/travessia/</link>
  <pubDate>2020-08-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/travessia/</guid>
  <description>Travessia Cabernet Sauvignon é um vinho chileno da Concha y Toro, mas eles não querem que você saiba disso. O nome do fabricante fica nas letrinhas miúdas no verso da garrafa. Quem ganha prêmios de pontuação costuma ter vergonha de admitir que vinho é arte, também, e tem da baratinha e da que ganha dinheiro às custas dos trouxas. Esse é facinho de tomar e de achar no mercado. Serve como um acompanhamento para qualquer hora com qualquer comida.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Silver Myn</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/silver-myn/</link>
  <pubDate>2020-08-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/silver-myn/</guid>
  <description>Há anos não comprava vinhos da Sociedade da Mesa. Minhas viagens para Argentina bastavam para encher a adega. Mas, suspensas essas aventuras, adquiri algumas garrafas do clube, e entre veio duas desse vinho francês de Bordeaux, o Silver Myn 2016, que é uma mistura de várias uvas da região de Gironde: Merlot, Cabernet Sauvignon, Cabernet Franc, Petit Verdot e Malbec. Dessa mistura vem uma sensação mista entre frescor e tradição.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Arcanus</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/arcanus/</link>
  <pubDate>2020-07-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/arcanus/</guid>
  <description>Esta é a bodega orgânica da cidade de Cafayate (toda cidade tem suas frescuras). Minúscula a recepção, mas eles possuem um restaurante que funciona à noite (razoável). A visita turística não é muito empolgada nem completa, mas eles fazem o que podem sem estar na vinícola, mas muito próximo do centro da cidade.
Este é o vinho mais caro deles, deixado doze meses em barricas de carvalho americano e nove meses em carvalho europeu.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Malma</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/malma/</link>
  <pubDate>2020-06-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/malma/</guid>
  <description>Faz um ano desde a última viagem para buscar vinho e conhecer lugares na Argentina. Fomos à Patagônia e conhecemos geleiras, Bariloche e essa vinícola de Neuquen que tem o charmoso rótulo de estrelas e um blend fora do comum. Comprei várias garrafas para envelhecer na minha adega e abri hoje mais uma delas. O teor alcoólico deste 2015 está bem menor que a última, e consigo sentir as frutas negras da região de maneira muito nítida, misturadas com o inesquecível Malbec e as frutas mais suaves, secundárias, seguidas de um ligeiro azedo.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Batalha</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/batalha/</link>
  <pubDate>2020-06-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/batalha/</guid>
  <description>Em 1836 ocorre a Batalha do Seival, onde hoje fica o município de Candiota, RS. Esse conflito militar ocorreu quando os revolucionários da Revolução Farroupilha venceram o exército do Império Brasileiro e ensejaram a sonhada República Riograndense. Bons tempos. Em um dos melhores momentos da Guerra dos Farrapos.
Este vinho produzido na região é um reserva de 2014 que passou por maturação em barricas de carvalho francês. A complexidade e elegância desse Cabernet Sauvigon é incomparável na região.</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
