<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mostrasp on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/mostrasp/</link>
    <description>Recent content in mostrasp on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/mostrasp/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Mate-o e Deixe Esta Cidade</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mate-o-e-deixe-esta-cidade/</link>
  <pubDate>2020-10-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mate-o-e-deixe-esta-cidade/</guid>
  <description>Que viagem é este Mate-o e Deixe Esta Cidade. Ótima música pelo compositor e guitarrista polonês Tadeusz Nalepa, que esteve ativo na cena rock/blues nos anos 70 com a banda Breakout. É uma música que vai na alma e que tem tudo a ver com esta vigorosa, conceitual, mórbida animação.
É um percurso sobre vida e morte e o relacionamentos entre humanos concentrados nas memórias um pouco nostálgicas, um pouco deprimentes, de seu protagonista. A existência como um todo, com uma visão peculiar, mas acurada, sobre o que &amp;quot;foi viver&amp;quot;. Diálogos cortados no cotidiano colocam em evidência a pequenez da vida dos humanos, irrelevância da morte e o sofrimento dos outros animais posta na perspectiva que melhor entendemos: nos colocando em seu lugar.
O amor é cantado como a única coisa que torna as coisas melhores nesta vida suburbana que é mostrada no filme, triste e que envelhece as pessoas. Os seres humanos deste filme são retratados como decadentes, e até as crianças estão amaldiçoadas pela sociedade onde nasceram. Elas brincam apenas quando os adultos não estão olhando ou dando uma bronca.
A animação é absurda de boa. Criada pela equipe de Mariusz Wilczynski e por ele próprio, que ainda assina roteiro, direção e arte, ela mistura diferentes artes através de luzes, sombras e traços em 2D com paisagens 3D; brincando com perspectiva, alucinações que mesclam a animação e cenário, junto da troca de papéis entre animais e humanos, é provavelmente um dos filmes desta Mostra de Cinema de São Paulo que abrirá mentes.
Mate-o e Deixe Esta Cidade merece constar na lista de filmes esse ano. É mais uma janela que se abre sobre diferentes percepções do mundo. E de brinde contém lindíssimas, profundas, músicas de Tadeusz Nalepa, que se você ainda não conhecia, como eu, agora ganha esta chance.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Tremor</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-tremor/</link>
  <pubDate>2020-10-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-tremor/</guid>
  <description>Onde está O Tremor que destruiu um vilarejo perdido no meio da Índia? Este é o tema deste filme minimalista, de pouco mais de uma hora de duração, que acompanha um fotojornalista em busca do epicentro de sua profissão: registrar o desastre alheio. Quando mais catastrófico melhor.
Ouço ecos de O Abutre, aquele filme em que Jake Gyllenhaal busca por desastres na cidade grande que se traduzem por mais e mais violência. Em O Tremor a violência é remota e distante, quase sugerida, mas nunca vista. Ela está na busca e nas poucas palavras do fotógrafo, que deseja a confirmação de que uma vila inteira foi destruída por um terremoto. Sua grande vitória será chegar primeiro que seus colegas.
Balaji Vembu Chelli estreia na direção de longas com este trabalho simples que não evoca muitas questões direto na tela, mas nos faz pensar sobre elas. A ação ocorre em nossa mente. O filme nos dá tempo e combustível para confabularmos sobre as fraquezas de caráter eminentes na natureza humana, que se revela, por exemplo, quando diminuímos a velocidade do carro para ver um acidente na estrada, ou nos apinhamos na multidão de curiosos observando mais uma consequência nefasta (e frequentemente violenta) do caos urbano.
É do não-movimento que esses pensamentos nos chegam, em uma história visualmente repetitiva e que nos oferece muitas estradas sinuosas em primeira pessoa e o ponto de vista de quem nunca consegue encontrar seu destino e está cada vez mais perdido em suas esperanças mórbidas. O personagem do filme, interpretado de maneira automática por Rajeev Anand, não é um vilão. Ele representa o que nós como espécie mais lamentamos: o saber da desgraça do outro apenas por saber. Afinal de contas, o que faremos a respeito de uma notícia no jornal sobre dezenas de mortos do outro lado do mundo?
Aos poucos chega ao espectador a sensação que o filme quer trazer: da irrelevância dessas notícias-catástrofe; mais da notícia, menos da catástrofe. Até porque desastres naturais que matam grupos de humanos ocorrem desde o início dos tempos, e não havia telejornais na época para fotografar tudo (vamos ignorar as pinturas rupestres em consideração ao filme).
O Tremor é um momento fugaz em que nos escondemos da rotina frenética para nos observar e refletir: até que ponto acompanhar notícias ruins nos torna humanos melhores?
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mães de Verdade</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/maes-de-verdade/</link>
  <pubDate>2020-10-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/maes-de-verdade/</guid>
  <description>O filme da diretora japonesa Naomi Kawase abre a Mostra Internacional de São Paulo e revela as dores de nosso tempo, pois possui a sensibilidade de um drama, mas a câmera, apesar de caminhar criando momentos memoráveis, não sabe exatamente o porquê são memoráveis, e com isso se torna apenas um exercício de estilo sem conexão com a realidade. É um épico do drama do cotidiano sem dizer ou saber qual é o motivo de choro.
A trilha sonora leve, quase inexistente, empalidece comparada com os sons do ambiente; sobretudo da natureza. Vento, folhas e pássaros narram os sentimentos que estão no ar e que são incapazes de se materializar naquelas pessoas invisíveis ao mundo. É curiosa a abordagem &amp;quot;filhos da natureza&amp;quot;, pois ela torna a doação, o tema central do filme, em algo anti-natural, quando é justamente um dos aspectos mais lindos da história.
E a história começa de um jeito, sobre o possível empurrão dado pelo filho de uma família de área nobre em uma criança do jardim da infância e tudo o que isso decorre depois em um verdadeiro WPP asiático (White People Problem), mas de repente se transfigura na jornada de uma jovem adolescente, e tanto um quanto o outro são experiências que evidenciam o gigantesco vazio nessas pessoas.
Este filme é em boa parte do tempo a jornada da adolescente revoltadinha, porque os pais tomaram uma decisão enérgica e necessária sobre seu próprio corpo. Em direção ao vazio da alma que sente e a suposta conexão com um pimentão, oco por dentro, algo típico de novela mexicana, nas mãos de Kawase se transforma em um épico sobre o vazio das emoções humanas. Mas nem por isso deixa de ser um porre.
O filme dá voz a essa revolta adolescente de uma maneira inadvertidamente hilária, como muito se tem feito pelo mundo. Séries onde jovens são escutados quando não têm nada a dizer. É a tentativa infrutífera de ouvir o vento como se ele estivesse de fato dizendo algo.
É uma tentativa nobre, sejamos sinceros, mas infrutífera. Os detalhes de emoções individuais são sutis demais para capturarmos, exceto que este é um filme feito por alguém sensível e tecnicamente competente. Mas há algo aí? A menina &amp;quot;apronta&amp;quot; aos catorze, apaixonadinha e tudo mais, para de repente ser o centro das atenções no filme, por ser ignorada com razão pela família. E o &amp;quot;drama&amp;quot; inicial com o empurrão entre as crianças revela ao mesmo tempo as futilidade dos pequenos problemas que inventamos em nosso dia-a-dia. De qualquer forma ele revela muito mais, como a futilidade em busca do dinheiro da família do garoto, por exemplo, ou onde está o sentido da vida nos casais que não possuem filhos, porque não podem ou porque não devem?
Mas tudo isso fica para trás. Nos esquecemos do casal principal por um motivo: ou o filme se perdeu ou quis mostrar como esse detalhe do cotidiano é pequeno frente ao da outra mãe de verdade. E a jornada da busca, vamos chamar assim por falta de mais pistas no filme, se transforma em um exercício de estilo. Um filme belíssimo, arrebatador, e incrivelmente vazio. Não nos faz sentir nada exceto o prazer estético, mas sem motivo ele se desmancha à menor distração.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Seleção de Filmes da 43a MostraSP</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mostrasp-43-2019-selecao-filmes/</link>
  <pubDate>2019-10-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mostrasp-43-2019-selecao-filmes/</guid>
  <description>Foi divulgada a lista dos filmes para a mostra desse ano. Já conheço alguns diretores por filmes anteriores.
 Abel Ferrara (filmes nessa Mostra: O Projecionista) dirigiu o &amp;quot;abominável&amp;quot; Bem-Vindo a Nova York, um estudo de personagem com Gérard Depardieu. Ale McHaddo (filmes nessa Mostra: Osmar a Primeira Fatia do Pão de Forma) iniciou no cinema com uma animação tosquinha chamada BugiGangue no Espaço, baseada em DVD educacional. Aly Muritiba (filmes nessa Mostra: Irmãos Freitas) era um ex-agente penitenciário que virou diretor; é dele o sensacional Para Minha Amada Morta e ele volta a revisitar sua antiga profissão no ótimo A Gente. Beto Brant (filmes nessa Mostra: O Invasor) é o diretor de O Invasor, um filme catártico da época do renascimento do cinema brasileiro. Vale o ingresso. Caco Ciocler (filmes nessa Mostra: Partida) atuou em 2 Coelhos, filme-referência nacional em edição de um filme dinâmico com plot twists como diversão, e agora estreia na direção. Daniel Rezende (filmes nessa Mostra: Turma da Mônica: Laços) é o editor premiado de Cidade de Deus e já tem dois trabalhos na direção; na mostra será exibida a adaptação dos quadrinhos da Turma da Mônica. Daniela Thomas (filmes nessa Mostra: Tuã Ingugu) é diretora brasileira, chegando a ter feito um curta para Paris Te Amo. Fatih Akin (filmes nessa Mostra: Contra a Parede) é o diretor alemão do ótimo thriller intimista Em Pedaços, com Diane Kruger. Fernando Grostein Andrade (filmes nessa Mostra: Abe, Encarcerados) é o diretor de documentário sobre a maconha, o internacional Quebrando o Tabu. Gavin Hood (filmes nessa Mostra: Segredos Oficiais) é diretor da questionável adaptação do livro Ender&#39;s Game. Heitor Dhalia (filmes nessa Mostra: Anna) é o diretor do excelente O Cheiro do Ralo, com Selton Mello. Ira Sachs (filmes nessa Mostra: Frankie) é diretor de um romance/drama sobre dois homossexuais de meia-idade bacana chamado O Amor é Estranho. Julia Rezende (filmes nessa Mostra: Depois a Louca Sou Eu) dirigiu uma vergonha alheia chamada Como é Cruel Viver Assim, um dos tantos projetos financiados pela Ancine para mostrar as injustiças do mundo, adaptado de uma peça de Fernando Ceylão. Luc Dardenne (filmes nessa Mostra: O Jovem Ahmed) é o diretor de um drama que estuda uma personagem descobrindo sua humanidade em A Garota Desconhecida. Mania Akbari (filmes nessa Mostra: Uma Lua Para Meu Pai) é a atriz do filme de Abbas Kiarostami que se passa totalmente em um carro, Dez; na mostra um de seus filmes como diretora será exibido. Margarethe von Trotta (filmes nessa Mostra: As Mulheres da Rosenstrasse) é a diretora do interessante O Mundo Fora do Lugar, sobre abuso psicológico. Maria Ribeiro (filmes nessa Mostra: Outubro), a atriz (você vai lembrar dela como esposa do Capitão Nascimento em Tropa de Elite) que virou diretora com o ótimo documentário Domingos, chega em novo filme. Mohsen Makhmalbaf (filmes nessa Mostra: Margue e Sua Mãe) é o diretor iraniano do curioso e revelador O Voto é Secreto. Paulo Caldas (filmes nessa Mostra: Abismo Tropical, Flores do Cárcere) é diretor do brega País do Desejo, com Fábio Assunção (você deve lembrar dele de algumas baladas de sexta à noite). Robert Eggers (filmes nessa Mostra: O Farol) é diretor do terror tenso e premiado A Bruxa. Roschdy Zem (filmes nessa Mostra: Persona Non Grata) é diretor do drama histórico sobre racismo em Chocolate. Yorgos Lanthimos (filmes nessa Mostra: Nimic) é o diretor premiado ano passado pelo espetacular A Favorita, e que chega com novo filme Nimic.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Saldo da 40a. MostraSP</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/saldo-da-40-mostra-sp/</link>
  <pubDate>2016-11-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/saldo-da-40-mostra-sp/</guid>
  <description>Vinte e dois filmes. Essa foi a quantidade que consegui assistir nessa primeira mostra que me dedico nos dias de semana (uma bagatela de ter a própria empresa). Na maioria dos dias foram três sessões seguidas; em alguns dias tive que me ausentar, outros simplesmente entrei na sala errada! (e acabei vendo, por exemplo, o ótimo O Contador). No entanto, foi de longe a edição do festival em que mais vi filmes, e a primeira em que escrevi sobre todos eles.
Ao todo foram dez dramas, seis documentários, uma animação... a maioria tentei ir na competição de Melhores Diretores, onde tive a oportunidade de ver debate com dois deles, estreantes; os outros fizeram parte da Mostra Brasil e da Perspectiva Internacional. Por fim, para não fazer desfeita, vi um dos filmes de Andrzej Wajda, o homenageado do ano, polonês que enxergou os horrores do autoritarismo através da igreja e dos sovietes. Terra Prometida, o filme que eu vi, é a perfeita anti-propaganda nazista/comunista, já que exagera o tom na mesma medida que eles faziam quando queriam dizer que os capitalistas comiam criancinhas.
Dos documentários, o mais impressionante foi Então Morri, pelo poder do Cinema mesmo com poucos recursos. Além disso, foi a primeira vez que fui convidado por um diretor a assistir seu filme. Um Homem Insignificante, de Vinay Shukla, popula o imaginário político das massas através dos olhos do Partido do Homem Comum na Índia.
Das ficções, o campeão disparado para mim é Aloys, pela metalinguagem empregada em desvendar os problemas psicológicos das pessoas solitárias, como depressão. A montagem de Aloys é uma das ótimas descobertas dessa mostra.
Minha impressão como cinéfilo foi que, nos dias de semana à tarde, as sessões estavam muito vazias. Não havia público o suficiente sequer para votar. Pode ser que a cidade não esteja tão preparada para receber as pessoas, ou, o mais provável, que a Mostra não esteja mais chamando tanto a atenção. A organização é ótima, ainda mais para quem tem credencial, e o público que frequentou as mesmas sessões que eu dividiam-se em jovens que precisam ganhar cota das faculdades de artes que devem estar fazendo, e estão aparentemente fazendo pouco caso para a sétima arte, e pessoas mais idosas que são veteranos do evento. Não há um interesse no público em geral, o que é esperado. O Cinema como arte tem morrido aos poucos, e a crítica escrita vai junto, afogando paulatinamente.
De qualquer forma, um viva para o Cinema. Enquanto houver dinheiro para investir em cultura essa morte tende a ser lenta. Torço para uma Mostra em streaming em breve, como deve ser. A real democratização das artes é dar ao público todas as opções que eles merecem, mesmo que para a grande maioria isso não sirva pra nada.
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
