<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>reading on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/categories/reading/</link>
    <description>Recent content in reading on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/categories/reading/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>A Propriedade é um Roubo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/a-propriedade-e-um-roubo/</link>
  <pubDate>2020-10-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/a-propriedade-e-um-roubo/</guid>
  <description>Dei uma folheada neste e outros textos de Proudhon, um dos anarquistas intelectuais mais falados nas rodas de filosofia, e cheguei à conclusão que é impossível se identificar com tamanho apelo às emoções. Proudhon, como tantos pensadores à esquerda, apela demais para o intangível e não argumenta com propriedade; nem a rouba nem a empresta. Ele parte do senso comum de que &amp;quot;não faça aos outros o que não gostaria que fizessem a você&amp;quot; e por isso se tornou popular, mas o senso comum muda com o tempo. Hoje soa ingênuo, infantil, quase uma peça de teatro escolar. Vamos todos dar as mãos para um futuro melhor.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cosmic Trigger I: Final Secret of the Illuminati</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cosmic-trigger/</link>
  <pubDate>2020-07-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cosmic-trigger/</guid>
  <description>Este livro do jornalista Robert Anton Wilson, o mesmo de Prometheus Rising (Ascenção de Prometheus), caiu em meu colo e comecei a ler sem parar seus primeiros capítulos. Ele explora infinitas possibilidades de navegação da realidade e comunicação entre seres inteligentes da galáxia. Há algo de especial neste livro que ainda não desvendei. A parte sobre comunicação entre eras através da escrita é um keeper.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Renata Adler vs Pauline Kael</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/renata-adler-vs-pauline-kael/</link>
  <pubDate>2020-06-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/renata-adler-vs-pauline-kael/</guid>
  <description>Comprei o livro da Amazon em que ela esculacha (com todo o respeito) a escrita de Pauline Kael. É sintomático que Kael tenha se tornado a escritora mais adorada da crítica e do público em uma época onde a forma toma o lugar da substância. Cansados da ciência objetiva as pessoas se viram cada vez mais para as experiências subjetivas de sua própria vida, ignorando evidências empíricas e catalogadas da realidade que torna um filme bom em detrimento da experiência em si. &amp;quot;Todo filme é trash&amp;quot; diria Kael, e eu não consigo ver onde ela pode estar errada em nossos tempos. Fruto e sintoma ao mesmo tempo, Adler permanece com o pé firme do lado empírico. Pelo menos um pé.
É de leitura obrigatória para os que querem entender a treta do século da crítica cinematográfica.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sempre Aposte no Texto</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sempre-aposte-no-texto/</link>
  <pubDate>2020-06-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sempre-aposte-no-texto/</guid>
  <description>Achei o link para o artigo que estava procurando. Always Bet on Text é o título. Ele diz o que eu acredito com outras palavras: texto é a telepatia que funciona no tempo e espaço. É imbatível comparado com tecnologias mais novas. Seu sistema de símbolos permite uma troca tão rica de informação entre duas e mais mentes que é provável que ele seja o método preferencial escolhido pela organização da nossa galáxia.
Talvez até de outras galáxias.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Leituras</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/leituras/</link>
  <pubDate>2019-09-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/leituras/</guid>
  <description> 12 Regras para a Vida, de Jordan Peterson, é o livro contemporâneo mais relevante que andei lendo (não que eu leia muito). Diz sobre como cuidar de sua própria vida através de regras embasadas em ciência e tradição. A Linguagem de Programação C, de K&amp;amp;R, é clássico absoluto da área. Amazonita, de Nati Oliver, é ficção curtinha de época sobre folclores brasileiro. As Portas da Percepção, de Aldous Huxley, sobre como é tomar LSD. Chimpanzés falam, mentem e recitam poesias com a linguagem dos sinais, por Sergio Andreu, ensina que chimpanzés podem ensinar sua família a linguagem de sinais aprendida. &amp;quot;Mais surpreendente foi registrado em outra gravação na qual um dos chimpanzés repetia &amp;quot;chorar, chorar; vermelho, vermelho; silêncio, silêncio; divertido, divertido&amp;quot;, um enigma para a equipe até que um amigo poeta do casal apontou que os sinais destas palavras eram similares e que se tratava de uma aliteração da língua de sinais, ou seja, uma composição poética.&amp;quot; Coders at Work: Reflections on the Craft of Programming, um texto antigo que havia escrito no meu blogue técnico sobre este livro técnico. Confirmation Theory: Hume&#39;s Refutation of Induction é a tentativa de refutacão da teoria da indução de Hume, por Michael Huemer. Ele basicamente pega a falha do empirismo observado por Hume e usa contra ele mesmo (dados do passado não valem para o presente, nem a indução). Crash Dump Analysis: o livro, uma resenha da época do meu blogue técnico. Deep Work =&amp;gt; Flow, o resumão sobre os dois pilares da produtividade e prazer no trabalho. Diálogos Sobre o Vegetarianismo é um trabalho ficcional do filósofo Michael Huemer que nos ajuda a compreender o pensamento vegano e também a linha de raciocínio de um intuitivista como Huemer. Film Theory and Criticism, o livro-referência sobre crítica cinematográfica que você encontra em respostas do Quora sobre onde aprender mais sobre o assunto. Fluent Japanese From Anime and Manga: The Fun and Easy Way to Learn Japanese Vocabulary, Kanji, and Grammar by Eric Bodnar. &amp;quot;In general, the more input you receive and understand the more references you gain on how a native speaker would say something. When you receive and understand thousands of hours of input through reading and listening, you build a massive library of references that slowly transforms into a natural intuition of how to use the language like native speakers do. As a result, you understand nearly everything, and you can speak fluently while also sounding near-native.&amp;quot; George Orwell: Politics and the English Language, o guia sobre como escrever mais relevante do século. Good Legal Writing: of Orwell and Window Panes, by Pamela Samuelson. &amp;quot;The first thing you must do when you write is be yourself; the second thing you must do is learn to appreciate and enhance your natural strengths as a writer (yes, you have them); and the third thing you must do is understand and work on removing whatever weaknesses are undermining your strengths.&amp;quot;, &amp;quot;The reason many law students seem to take so long to get to the point is that they have adopted what I deem to be an artificial structure, often a structure which could be used for any paper, no matter what its thesis. If this has been your habit, think about breaking it. It&#39;s time to try a more unified, more integrated, and more analytical structure. It is time to learn to get to the point on page two. It is time to learn to develop a structure which can be the structure only for that paper because it&#39;s based on the particular analysis you&#39;ve developed to support your thesis.&amp;quot; How Technology Hijacks People’s Minds -- from a Magician and Google’s Design Ethicist How to Improve at Chess Rapidly. &amp;quot;The tl;dr of this training plan is: play a lot, analyze your games, and primarily study tactics. Your knowledge of openings, endgame, middlegame, etc. will come from analyzing your games and going over grandmaster games. Only study one of those specific topics if it is clear you are specifically losing because of that topic.&amp;quot; How to hack your biology and be in the zone every single day, de Dr Alan Watkins, ensina que é possível controlar conscientemente seu estado de espírito para ser mais produtivo através da respiração. O ritmo da respiração é o fator mais importante. A eletricidade do corpo está 20x mais concentrada no coração do que no cérebro (que está disperso). A quantidade de batimentos por segundo determina o estado de excitação, mas é o ritmo que determina o estado de espírito (positivo ou negativo). Introdução à Introdução à Computação é o livro que começou tudo para mim. Jejum Intermitente e Nutricionistas em Fúria é o início de uma guerra entre uma profissão e dados bem embasados pela ciência. Quem vencerá? Just the Arguments, um dos primeiros livros que tentei fazer uma resenha. Lessons learned from On Writing Well, por Robin Wieruch, gera alguns insights diferentes dos que tive na minha própria resenha. &amp;quot;Make the written word your own - make it personal - only then the reader will go with you.&amp;quot;, &amp;quot;Build up your sentences in a logical order. Think in building blocks, like in a project, where each block follows another building block. Don&#39;t write by accident.&amp;quot;, &amp;quot;The most important sentence is your first sentence. The second most important sentence is the second sentence. Each sentence builds up on the other.&amp;quot; Mastery: The Keys to Success and Long-Term Fulfillment é um dos livros mais influente que li nos últimos anos, ele usa a máxima de devagar e sempre e a teoria da planície, nossa habilidade atual, como plataforma para nos elevarmos constantemente. O Mundo de Sofia no começo foi muito bom, mas com o tempo você vê que é infanto-juvenil para nerds. O Papel da Genética na Mobilidade Social é um interessante estudo que tenta explicar como as pessoas ficam ricas ou pobres e tenta relacionar com sua herança genética. On Writing Well de William Zinsser é um Syd Field (Screenplay) para não-ficção. On Writing, por Stephen King, me ensinou uma importante lição: escreva com a porta fechada, reescreva com a porta aberta. Practical discipline, de Zbyhnev, é um guia sucinto de como aumentar a produtividade simplesmente fazendo. &amp;quot;Consistency is a matter of survival for your sense of self.&amp;quot; Primacy o&#39; Existence, de Michael Huemer, dá um tapa na teoria de Kant e se aproxima de Ayn Rand sobre a primazia de nossa existência epistemológica. &amp;quot;Second, because of this epistemic primacy of existence, she regards perception as the base of knowledge and as self-evident (for perception is the direct awareness of external existents). Whereas Kant argued that since a priori knowledge exists, it must be the case that reality conforms to our minds, Rand argues conversely: since reality does not have to conform to our minds (but rather the reverse is the case), there can not be a priori knowledge – we can only acquire knowledge through interacting with the world.&amp;quot; Resenha: Sinais do Fim é um livro mequetrefe que comprei de um carinha do lado do Masp. Story, by Robert McKee, fala sobre a universalidade dos arquétipos, a profundidade do plot baseado na riqueza de detalhes dos personagens e a partir daí começa a se profundar para o criador de ficção. E foi aí que eu caí fora. The Age of the Essay, by Paul Graham. A questão que Graham coloca é que hoje em dia as escolas ensinam a escrever ensaios sobre literatura, que não interessa a ninguém, quando poderiam estar escrevendo sobre experiências da vida e interesses em comum, sem ter certeza se está certo. Ensaios são apenas nossa percepção do mundo colocado em palavras, exprimindo ou não uma opinião, e não há respostas erradas. Em que momento isso se perdeu na História? &amp;quot;When I was a kid, I used to think adults had it all figured out. I had it backwards. Kids are the ones who have it all figured out. They&#39;re just mistaken.&amp;quot; The Best of edw519 é um ótimo guia de um tiozinho das informática que compilou o que a experiência ajuntou em sua vida profissional de programador, empresário e resolução de problemas. The ONE Thing, um início inspirador neste auto-ajuda, mas deixei de lado depois que vi que era apenas mais um auto-ajuda. Why Facts Don&#39;t Change Our Minds é um artigo do New Yorker útil para entendermos porque nossa relação com a realidade não é tão crítica assim. Why People Are Irrational about Politics, de Michael Huemer, dá bons indicativos de como argumentos políticos não possuem racionalidade por trás, seja qual lado você defender.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Leitura: How Technology Hijacks People’s Minds from a Magician and Google’s Design Ethicist</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/leitura-how-technology-hijacks-peoples-minds/</link>
  <pubDate>2019-06-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/leitura-how-technology-hijacks-peoples-minds/</guid>
  <description>How Technology Hijacks People’s Minds -- from a Magician and Google’s Design Ethicist, de Tristan Harris, foi uma leitura inicial que o SendToKindle cortou, mas pretendo ler o texto completo.
 Como filósofo, Tristan observa a mudança tecnológica através de algum parâmetro palpável, e usa para isso, mesmo sem querer, a praxeologia. Quando ele diz que as pessoas preferem entre checar o email em cinco segundos ou esperar na fila sem fazer nada elas preferem a primeira opção, ou entre ouvir um podcast de meia-hora sobre um assunto que elas gostariam muito de saber ou andar por 30 minutos em silêncio elas também escolhem a primeira opção. Ou seja, pessoas escolhem a opção tecnológica que irá lhes trazer mais benefícios do que o estado de entediado. Porém, esta possibilidade tecnológica é um substituto da realidade como ela é, e a consequência disso é que as pessoas começam a ter menos paciência para a realidade quando comparado com a satisfação instantânea garantida pelos seus celulares. É um feedback positivo que tende ao infinito. Ele também compara a indústria da atenção com a de alimentos, que manipula sal, açúcar e outros condimentos para assim manipular nossa tendência a esses sabores, com a diferença que a indústria da atenção manipula nossa tendências inatas para reciprocidade social, aprovação social, comparação social e busca por novidades. Tudo isso está embutido em nosso DNA e se reflete como comportamento de nossa espécie. &amp;quot;And because reality can’t live up to our expectations, it reinforces how often we want to turn to our screens. A self-reinforcing feedback loop.&amp;quot; Assim como um mágico, que se aproveita dos pontos cegos das pessoas para realizar o truque, a tecnologia utiliza pontos cegos para modificar nossa percepção sobre o que estamos decidindo. &amp;quot;Once you know how to push people’s buttons, you can play them like a piano.&amp;quot; A consequência disso é, por exemplo, alterar a percepção de um grupo sobre &amp;quot;encontrar um lugar para continuar a conversar&amp;quot; para &amp;quot;encontrar um bar com boas fotos de coquetéis no Yelp&amp;quot;.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Film Theory and Criticism</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/film-theory-and-criticism/</link>
  <pubDate>2019-06-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/film-theory-and-criticism/</guid>
  <description>Este é um livro-referência sobre crítica cinematográfica que você encontra em respostas do Quora sobre onde aprender mais sobre o assunto. Aliás, falando sobre a profissão, a resposta do crítico Mark Hughes é bem completa, além de desanimadora para os interessados em ingressar na área. Mas voltemos à teoria.
Esta na verdade é uma coletânea, ou uma antologia, atualizada de tempos em tempos pelos seus autores, Leo Braudy e Marshall Cohen. Eles inseriram discussões contemporâneas sociais nas últimas edições, por exemplo, mas mantiveram o bê-a-bá que todo crítico e teórico necessita saber se pretende encarar a sétima arte como... arte.
Estou lendo uma versão alternativa do site Libgen.io, que eu recomendo a todos que desejam ter uma visão inicial do que pretendem adquirir. No meu caso para este livro os artigos seguem um a um sem uma separação muito clara, por falta da diagramação em sua versão física ou digital oficial. O lado ruim de ler uma antologia com essas características gráficas é que não tenho certeza quando um texto termina e começa outro, embora a discussão cinematográfica em si vá aos poucos encaixando uma ideia na outra. O único efeito lamentável é que nunca se sabe quem está escrevendo o ensaio. Pode ser que eu esteja lendo aquele cineasta soviétivo teórico da montagem, Eisenstein, por exemplo, e parecer um autor anônimo &amp;quot;qualquer&amp;quot;. Não que essa não seja uma hipótese divertida.
O que me fez começar a anotar algumas partes foi na discussão sobre edição, com insights que não capturei ainda em nada que assisti ou li a respeito. Como a questão do movimento no cinema.
 There is a law in psychology that lays it down that if an emotion give birth to a certain movement, by imitation of this movement the corresponding emotion can be called forth.
 Esta é uma parte sobre edição que não tinha noção: você dita o ritmo psicológico que você quer que o espectador esteja no momento da ação (mais lento para refletindo, mais rápido para tenso, por exemplo). Ao imitar o movimento, de acordo com a psicologia, você chama a emoção à tona.
Entre as ferramentas da montagem, que alia-se à edição justamente pelo aspecto psicológico do resultado que estes geram no espectador, pode-se usar outras técnicas diferentes do tempo da cena, como o contrastre (mostrar coisas distintas), o simbolismo (significado metafórico), o paralelismo e simultaneidade (não muito clara a diferença, mas tem a ver com o tempo correndo, ele dá o exemplo de um relógio) e por último o Leitmotif, que é como o refrão de uma música: repetir a mesma cena ou a mesma ideia no decorrer da história.
Sobre o &amp;quot;refrão&amp;quot; no Cinema, me lembro como exemplo (porque vi recentemente) as pessoas repetindo em Quero Ser John Malkovich quando falavam com esse ator no filme como ele foi ótimo no trabalho em que ele fazia um ladrão de joias. Malkovich nunca fez um papel desses, o que nos faz lembrar, no caso desse filme escrito por Charlie Kaufman, como até um ator aparentemente de prestígio e sucesso, entre as massas é descartável e esquecível.
Mas voltando à montagem, em algum outro texto emendado deste livro se fala sobre a cultura japonesa, e como se combina elementos visuais como kanjis, que formam representações de algo que não pode ser graficamente representado, além da forma peculiar do japonês em capturar uma cena através do desenho.
 Our school: the dying method of spatial organisation of the phenomenon in front of the lens: from the &#39;staging&#39; of a scene to the erection literally of a Tower of Babel in front of the lens. The other method, used by the Japanese, is that of &#39;capturing&#39; with the camera, using it to organise. Cutting out a fragment of reality by means of the lens.
 Essa diferença na forma de criar os desenhos foi significativo no início da arte, mas o autor segue demonstrando como ambos os modos podem ser combinados hoje em dia, pois a arte aglutina as boas ideias, mesmo que conflitantes. O Cinema, aparentemente, estreita as diferenças culturais.
 The Japanese actor in his work utilises slow tempo to a degree that is unknown in our theatre. Take the famous hara-kiri scene in The Forty-Seven Samurai. That degree of slowing down is unknown on our stage. Whereas in our previous example we observed the decomposition of the links between movements, here we see the decomposition of the process of movement, i.e. Zeitlupe [slow motion]. (...) In this instance, in the case of stereoscopy, the superimposition of two non-identical two-dimensionalities gives rise to stereoscopic three-dimensionality. In another field: concrete word (denotation) set against concrete word produces abstract concept. As in Japanese (see above), in which material ideogram set against material ideogram produces transcendental result (concept).
 Mais uma vez sobre a diferença do uso do tempo, ou a decomposição do tempo/movimento no Cinema/teatro. Ele dá nesse momento como exemplo Os Sete Samurais, de Akira Kurosawa.
 The intensity of our perception increases because the process of identification is easier when the movement is decomposed. The incongruity in contour between the first picture that has been imprinted on the mind and the subsequently perceived second picture -- the conflict between the two -- gives birth to the sensation of movement, the idea that movement has taken place.
 Próximo texto de André Bazin (tirado de O Que é Cinema?): A Evolução da Linguagem no Cinema.
André Bazin (1918-1958) é um teórico instrumental para a compreensão da sétima arte, além de não ficar apenas na teoria: em 1947 ele cria o periódico La Revue du Cinéma e em 1951 o quebrador de paradigmas Cahiers du Cinéma, que virou referência por muitas décadas. É dele uma visão mais focada na composição do quadro em vez da montagem. Veremos como ele se sai nesse ensaio.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Deep Work =&gt; Flow</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/deep-work-flow/</link>
  <pubDate>2019-05-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/deep-work-flow/</guid>
  <description>(Deep Work) =&amp;gt; Flow - A proven Path to Satisfaction, de Robin Wieruch, é um resumo valioso de dois livros, um sobre deep work e outro sobre flow, e como ambos se relacionam. Robin é um programador e também leu On Writing Well (ele possui algumas notas sobre essa leitura também).
 Professional activities performed in a state of distraction-free concentration that push you cognitive capabilities to their limit. These efforts create new value, improve your skill, and are hard to replicate. Flow can be produced by small things that cause active enjoyment rather than passive pleasure. The flow session, that can be supported by deep work, has an impact on our self. The self grows with each challenge and with each opportunity we can improve ourselves as human being. The improvements of the self and the fulfilled activities on the way can lead to a satisfied and meaningful life. &amp;quot;The ability to perform deep work is becoming increasingly rare at exactly the same time it is becoming increasingly valuable in our economy. As a consequence, the few who cultivate this skill, and then make it the core of their working life, will thrive.&amp;quot; Whenever you repeat something, a circuit in the brain will fire oftentimes and strengthen the skill like a muscle in your brain. You improve your self. He sees the solution in becoming independent of external rewards. These rewards have to be substituted for internal rewards. For instance, life long learning, achieving worthwhile challenges or the fulfillment in helping others. Only then a human being is in full control of the self. In full control of happiness and sadness. You need to use an &amp;quot;arsenal of routines and rituals designed with the science of limited willpower in mind to maximize the amount of deep work&amp;quot;. Smart routines make it possible to make less decisions and to do less balancing of different tasks. The journalistic philosophy is the last and most advanced philosophy. In that approach you can rapidly switch between shallow to deep work. Yet we know that a disadvantage of multitasking is the usage of our finite willpower. That&#39;s why the approach is only for advanced deep workers. Cal Newport says that &amp;quot;[it] require[s] a sense of confidence in your work.&amp;quot; and that &amp;quot;[it] requires a conviction that what you are doing is important and will succeed&amp;quot;. You can support the philosophy by preparing your deep work schedule in advance. It will help you to preserve your willpower. Whenever you are going deep, you have to ritualize it. There are 3 basics to assist your deep work session: time, support and metrics. You can operate similar to a business. For instance, imagine a software product that gets an additional feature. The team will come up with a minimum viable product (MVP) for the feature. But the MVP needs planning. A MVP has by definition a minimum yet valuable outcome. The same planning you would need for your own outcome. You have to &amp;quot;identify a small number of ambitious outcomes&amp;quot;. I can recommend to read the book The One Thing by Gary Keller. It gives a clear guidance how you can deploy short term objectives that contribute to long term goals. To track progress enables you to gather feedback about your efforts. Are you on track? Did you have a bad week? Maybe it is time to recalibrate your efforts based on the feedback. The attention restoration theory (ART) claims that directed attention is a finite resource. If it exhausts, you will struggle to concentrate. It can be seen quite similar to the finite amount of willpower. The conclusion is that your deep work time per day is limited. You need time to rest. Therefore you can deploy productive meditations - that&#39;s how Cal Newport calls it - where you do physical work (fitness workout, house cleaning) and no mental work. Apart from that research says that spending time in nature improves your ability to concentrate. End your day with a Shutdown Ritual the Zeigarnik Effect . It is &amp;quot;the ability of incomplete tasks to dominate our attention&amp;quot;. You unconscious mind might help you to solve a problem until your next workday starts (Take a Nap). Give your goals a hard deadline that is lesser than your estimated time. The shallow work will become dispensable when you have less time for the task at hand. Research shows that a trained memory improves your ability to concentrate. The schedule can be used to guide your working day. However you shouldn&#39;t forcefully stick to the schedule. It should only guide you, but you can adjust it during the day. It should leave opportunities for improvisation and encourage spontaneity. Deep work can be used as a technique to get into a state of flow. The state of flow can be your path in life to accomplish happiness, to be in control of your life and to be independent of social rewards. It can also be your path to accomplish challenges in your professional life. Without consciousness we would know what happens around us, but we couldn&#39;t give it any value. A person can make himself happy regardless of the circumstances surrounding him. It depends on the direction of your attention. &amp;quot;After each episode of flow a person becomes more of a unique individual, less predictable, possessed of rarer skills&amp;quot;. The self can grow when there is order in consciousness. Mihaly Csikszentmihalyi sees enjoyment as another component in our life. Enjoyment, in contrast to pleasure, can generate a flow experience. For instance, you can eat food with pleasure, because it is a need of your body. Or you can eat food with enjoyment. Mihaly takes a gourmet as an example for a person who enjoys to eat. The gourmet understands each ingredient in a meal and can focus attention to its different sensations. It is an accomplishment to bring up the attention and to experience the diversities in a meal. It can happen in a competition too. The challenge can be an enjoyment. But only when you concentrate on the activity itself rather than beating your opponent or impressing the audience. The self will grow only when you want to perfect a skill rather than earning external rewards. It is when &amp;quot;the person is paying attention to the activity for its own sake; when it is not, the attention is focused on its consequences&amp;quot;. The state of flow leaves no space for disorder in consciousness. It removes the awareness of the daily life, your worries and dreams, and you lose the sense of your self. The time in and after the state of flow can be seen as paradox. The self doesn&#39;t grow during the flow session itself, but after it. The irony is that oftentimes work is easier to enjoy than free time. Activities at work have the conditions to experience flow. Free time on the other hand is unstructured. It is a greater effort to shape it and to find and perform flow activities. On a human beings highest potential, a person is able to translate threats into enjoyable challenges. It supports a person to stay in harmony and to live a satisfied life. The word autotelic derives from the Greek words auto and telos which mean self and goal. An autotelic experience describes a self-contained activity. It is an activity solely performed for the intrinsic rewards which strengthens the self. Flow is an autotelic experience. When experience is intrinsically rewarding life is justified in the present, instead of being held hostage to a hypothetical future gain.&amp;quot; &amp;quot;The autotelic individual grows beyond the limits of individuality by investing psychic energy [attention] in a system in which she is included. Because of this union of the person and the system, the self emerges at a higher level of complexity.&amp;quot; &amp;quot;Flow drives individuals to creativity and outstanding achievement. The necessity to develop increasingly refined skills to sustain enjoyment is what lies behind the evolution of culture.&amp;quot; &amp;quot;If you give your mind something meaningful to do throughout all your waking hours, you&#39;ll end the day more fulfilled, and begin the next one more relaxed []&amp;quot; by Cal Newport.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Diálogos Sobre o Vegetarianismo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dialogos-sobre-o-vegetarianismo/</link>
  <pubDate>2019-02-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dialogos-sobre-o-vegetarianismo/</guid>
  <description>Conheci o filósofo Michael Huemer através de um amigo e por procurar há um tempo atrás refutações convincentes do objetivismo. Encontrei uma saída para vários dos problemas discutidos pela humanidade. Isso se chama intuitivismo.
 Doutrina segundo a qual todos os conhecimentos existem por intuição.
 Através desse modo de pensar é possível chegar a conclusões que fogem do padrão e tentam demonstrar que nossa postura a respeito do conhecimento que temos deve ser mais humilde e mais objetivo sem desconsiderar que vivemos, sim, de acordo com o viés de nosso tempo.
Um dos textos que me chamou a atenção foi um diálogo fictício entre duas pessoas -- uma vegana e outra onívora -- em que eles discutem por alguns dias a ética animal. Essa é uma tentativa de defesa de Huemer pelo não-consumo de carne e derivados animais (leite, ovos, etc) e usa uma conversa informal justamente para abordar esse tema de maneira mais leve e ponderada. Você nunca irá encontrar pessoas que conversem tão educadamente sobre esse tema na vida real, e é por isso que esse texto vale ouro:
Fonte: https://criticanarede.com/animais.html
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Why Facts Don&#39;t Change Our Minds</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/why-facts-dont-change-our-minds/</link>
  <pubDate>2019-02-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/why-facts-dont-change-our-minds/</guid>
  <description>Você sabe como funciona um vaso sanitário? Tem certeza? Faça o experimento, então: descreva de maneira verbal todos os passos envolvidos no funcionamento de dar descarga em um vaso. Depois pesquise e verifique como ele realmente funciona. Compare a realidade com o seu achismo e exploda sua cabeça.
Mas não se preocupe, você não é o único. De acordo com inúmeras pesquisas desse artigo de Elizabeth Kolbert o ser humano dependeu dessa confiança cega no conhecimento do próximo para conseguir evoluir tão rapidamente desde a idade do bronze. Não era todo homo sapiens sapiens que precisava entender todo o mecanismo por trás da confecção de uma arma ou uma ferramenta rústica dos tempos primórdios. Muitos simplesmente confiavam no que lhe era dado pelo ambiente e sociedade onde vivia.
Até aí há uma grande coincidência em como a sociedade funciona hoje. Claro, se escalarmos nossa evolução ao infinito após a Revolução Industrial, já que praticamente o funcionamento de nada no mundo contemporâneo consegue ser explicado por apenas um ser humano. Pior ainda se ele tentar fazer ele mesmo. Veja a história do cara que tentou fazer seu próprio sanduíche. Ele deveria produzir todos os ingredientes envolvidos em sua produção. Ele demorou seis meses e gastou 1500 dólares no processo. Um mero sanduíche.
No entanto, o assunto do artigo não é esse. Ele parte disso para nos ensinar uma importante lição como lidamos com o conhecimendo no mundo e a partir disso demonstra como nem em todas as áreas isso é algo benéfico. No quesito democracia, por exemplo, esse nosso viés é muito ruim, já que as decisões escolhidas por milhões de pessoas não impactam diretamente suas vidas, mas a decisão em si exige conhecimento de cada um para essa decisão. Isso quer dizer que todos os votantes ou apoiadores de qualquer ação de seus governos deveriam estar a par de todo o movimento geopolítico e econômico da atualidade.
Traduzindo isso na prática, uma intervenção americana na Ucrânia, por exemplo, para ter legitimidade de conhecimento da população, deve supor que todos ou a maioria dos habitantes está a par da situação política nesse país do Leste Europeu. Porém, quase ninguém sabe exatamente onde fica a Ucrânia. E pior: quando pedido aos entrevistados de uma pesquisa para apontar no mapa onde esse país fica, quanto mais distante dos EUA eles apontavam mais sua opinião era intervencionista. Coincidência?
Source: https://www.newyorker.com/magazine/2017/02/27/why-facts-dont-change-our-minds
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>George Orwell: Politics and the English Language</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/george-orwell-politics-and-the-english-language/</link>
  <pubDate>2018-08-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/george-orwell-politics-and-the-english-language/</guid>
  <description>Politics and the English Language é um texto do George Orwell sobre como escrever de forma mais clara que os confusos escritores de nossa época. A língua inglesa era o que ele estava defendendo, não contra o empobrecimento como muitos eruditos, mas contra o seu uso por si mesma, tornando a mensagem, a coisa mais importante em um texto, secundário. Ao mesmo tempo ele, que é ídolo de vários movimentos totalitários, dá umas alfinetadas tão específicas nos &amp;quot;revolucionários&amp;quot; de hoje em dia que é merecida a citação. Vamos começar:
 The word Fascism has now no meaning except in so far as it signifies &#39;something not desirable&#39;.
 Sim, o uso indiscriminado das palavras gera isso, que é praticamente o único motivo das discussões sobre política na internet. Satisfeitos, corruptores da língua?
 The words democracy, socialism, freedom, patriotic, realistic, justice have each of them several different meanings which cannot be reconciled with one another. In the case of a word like democracy, not only is there no agreed definition, but the attempt to make one is resisted from all sides. It is almost universally felt that when we call a country democratic we are praising it: consequently the defenders of every kind of regime claim that it is a democracy, and fear that they might have to stop using that word if it were tied down to any one meaning.
Other words used in variable meanings, in most cases more or less dishonestly, are: class, totalitarian, science, progressive, reactionary, bourgeois, equality.
 O parágrafo seguinte é o que venho tentando evitar desde que meu amigo me recomendou este excelente texto. E de fato, se você se acostuma a ler textos contemporâneos fica mal acostumado e sai escrevendo longas linhas de texto sem sentido, mas estilisticamente bonito:
 As I have tried to show, modern writing at its worst does not consist in picking out words for the sake of their meaning and inventing images in order to make the meaning clearer. It consists in gumming together long strips of words which have already been set in order by someone else, and making the results presentable by sheer humbug.
 Para isso é necessário se fazer algumas perguntas antes de começar a escrever:
 O que eu estou tentando dizer? Qual palavra irá expressar isso? Que imagem ou expressão irá tornar mais claro? Essa imagem é atual suficiente para ter efeito? Eu posso dizer de maneira mais sucinta? E, por último: Eu disse alguma coisa feita que posso evitar?   A scrupulous writer, in every sentence that he writes, will ask himself at least four questions, thus: What am I trying to say? What words will express it? What image or idiom will make it clearer? Is this image fresh enough to have an effect? And he will probably ask himself two more: Could I put it more shortly? Have I said anything that is avoidably ugly?
 Orwell também ensina como os discursos políticos são moldados para que as ações não aceitas pela sociedade se tornem magicamente como um ato de patriotismo, como matar &amp;quot;inimigos&amp;quot;:
 Consider for instance some comfortable English professor defending Russian totalitarianism. He cannot say outright, &#39;I believe in killing off your opponents when you can get good results by doing so&#39;. Probably, therefore, he will say something like this: &#39;While freely conceding that the Soviet regime exhibits certain features which the humanitarian may be inclined to deplore, we must, I think, agree that a certain curtailment of the right to political opposition is an unavoidable concomitant of transitional periods, and that the rigors which the Russian people have been called upon to undergo have been amply justified in the sphere of concrete achievement.&#39;
 Por último, uma lista de coisas a evitar:
 Nunca use uma metáfora ou figura de linguagem que você se acostumou a ver na mídia. Nunca use uma palavra longa onde uma curta já serve. Se é possível cortar uma palavra, sempre corte. Nunca use a voz passiva onde pode usar a ativa. Nunca use uma frase ou expressão estrangeira, palavra científica ou jargão se você pode usar palavras do cotidiano no lugar. Quebre qualquer uma dessas regras antes que você diga algo digno de um bárbaro.  Never use a metaphor, simile, or other figure of speech which you are used to seeing in print. Never use a long word where a short one will do. If it is possible to cut a word out, always cut it out. Never use the passive where you can use the active. Never use a foreign phrase, a scientific word, or a jargon word if you can think of an everyday English equivalent. Break any of these rules sooner than say anything outright barbarous.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Papel da Genética na Mobilidade Social</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-papel-da-genetica-na-mobilidade-social/</link>
  <pubDate>2018-08-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-papel-da-genetica-na-mobilidade-social/</guid>
  <description>O que será que faz pessoas durante suas vidas ficarem mais ricas ou pobres de onde começaram? Nascer rico com certeza ajuda, mas e se não for apenas isso? Há habilidades inatas de cada indivíduo, carregadas pelos genes de seus pais, que poderiam influenciar nesse processo? E se sim, qual a relevância de quem são seus pais? Um estudo genético quis investigar as possíveis respostas.
O vídeo do filósofo Alysson Augusto, baseado no texto de Leandro C. Bellato, tenta explorar os resultados de uma pesquisa recente realizada e suas três hipóteses levantadas:
 Pessoas com genes que indicam sucesso na educação leva a pessoas mais bem-sucedidas na vida. Os genes dos pais é que geram um ambiente favorável ao sucesso pessoal de seus filho. Falsa causalidade; o que importa mesmo é se você nasce em família rica ou pobre.  A pesquisa se chama &#39;Genetic analysis of social-class mobility in five longitudinal studies&#39; (Análise genética de mobilidade social em cinco estudos longitudinais) e tem o seguinte Abstract:
 Uma medida genética sumária, conhecida como &amp;quot;escore poligênico&amp;quot;, derivada de um estudo de educação através de associação de amplitude de genoma (na sigla inglesa, GWAS) pode modestamente predizer o sucesso educacional e econômico de uma pessoa. Essa previsão poderia sinalizar um mecanismo biológico: a genética ligada à educação poderia codificar características que ajudariam pessoas a avançar na vida. Alternativamente, a previsão poderia refletir a história social: pessoas de famílias em situações muito melhores poderiam permanecer melhores por razões sociais, e essas famílias poderiam também se parecer geneticamente. Um teste chave para distinguir o mecanismo biológico da história social é se pessoas com escores poligênicos mais altos tenderiam a ascender socialmente além da posição de seus pais. A mobilidade social indicaria que a genética ligada à educação codifica características que promovem o sucesso. Nós testamos essa hipótese em mais de 20.000 indivíduos em cinco estudos longitudinais nos EUA, Reino Unido e Nova Zelândia. Participantes com escores poligênicos maiores atingiram maior educação e sucesso na carreira, além de acumular mais riqueza. No entanto, eles também tenderam a vir de famílias em situação melhor. No teste chave, participantes com escores poligênicos ascenderam socialmente acima dos seus pais; influenciando a mobilidade social no espaço de uma vida. Análises adicionais revelaram que o escore poligênico da mãe conseguiram prever a realização de suas crianças até acima que o escore poligênico da própria criança, sugerindo que a genética dos pais pode também afetar a realização dos filhos através do ambiente. As descobertas educacionais pelo método GWAS afetam a realização socioeconômica através da influência das famílias dos indivíduos e sua mobilidade social.
 A summary genetic measure, called a &amp;quot;polygenic score&amp;quot;, derived from a genome-wide association study (GWAS) of education can modestly predict a person&#39;s educational and economic success. This prediction could signal a biological mechanism: Education linked genetics could encode characteristics that help people get ahead in life. Alternatively, prediction could reflect social history: People from well-off families might stay well-off for social reasons, and these families might also look alike genetically. A key test to distinguish biological mechanism from social history is if people with higher education polygenic scores tend to climb the social ladder beyond their parents&#39; position. Upward mobility would indicate education-linked genetics encodes characteristics that foster success. We tested if education-linked polygenic scores predicted social mobility in &amp;gt;20,000 individuals in five longitudinal studies in the United States, Britain, and New Zealand. Participants with higher polygenic scores achieved more education and career success and accumulated more wealth. However, they also tended to come from better-off families. In the key test, participants with higher polygenic scores tended to be upwardly mobile compared with their parents. Moreover, in sibling-difference analysis, the sibling with the higher polygenic score was more upwardly mobile. Thus, education GWAS discoveries are not mere correlates of privilege; they influence social mobility within a life. Additional analyses revealed that a mother&#39;s polygenic score predicted her child&#39;s attainment over and above the child&#39;s own polygenic score, suggesting parents&#39; genetics can also affect their children&#39;s attainment through environmental pathways. Education GWAS discoveries affect socioeconomic attainment through influence on individuals&#39; family-oforigin environments and their social mobility.
TL;DR: filhos com boa pontuação genética sobre educação conseguiram atingir um status social melhor que seus pais. No caso de irmãos, o sucesso socioeconômico afetou o que teve a pontuação maior. Também foi descoberto que a pontuação da mãe possui uma maior correlação que dos seus próprios filhos, indicando também que o ambiente gerido pelos pais também pode influenciar o sucesso dos filhos no espaço de uma vida.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Jejum Intermitente e Nutricionistas em Fúria</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/jejum-intermitente-e-nutricionistas-em-furia/</link>
  <pubDate>2018-08-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/jejum-intermitente-e-nutricionistas-em-furia/</guid>
  <description>Eu entendo que nutricionistas precisem defender sua profissão. Muitas pessoas no mundo todo possuem uma dieta errante totalmente inadequada com suas condições de saúde, e a área de nutrição pode e deve crescer com base em evidências científicas, da mesma forma como acontece com a medicina. Uma das funções mais importantes desses profssionais hoje em dia é desmistificar e validar as conhecidas dietas da moda: comer de três em três horas, dieta paleolítica, cortar carbo, comer só uma coisa a semana inteira, etc.
O que eu não entendo de tudo isso é a razão pela qual conteúdo duvidoso é escolhido como base de notícias pelo canais de mídia. O jejum intermitente finalmente foi escolhido para ser explicado (e criticado) cientificamente aos leigos, mesmo já sendo moda há alguns anos mas entre dezenas de papers e experimentos realizados em camundongos e humanos por vários anos foi escolhido apenas um experimento recente feito por dois estudantes de pós da USP, sem revisão por pares e já com algumas críticas da comunidade científica por conta de sua metodologia.
O motivo pelo qual resolvi escrever um pouco a respeito disso é que eu faço jejum intermitente há mais de um ano por sugestão de um amigo que havia começado há pouco tempo e que antes de ter tomada essa decisão resolveu estudar a fundo os efeitos dessa, podemos dizer, dieta. Eu comecei a fazer e em paralelo fui estudando, seja em blogs para algo mais informal, descartando mitos ou até em papers mais detalhados, onde se observou longevidade em camundongos e aplicações moleculares da dieta. Por fim, há até uma palestra no TED sobre como funciona o aprimoramento do cérebro pelo jejum (e uma possível conspiração da indústria alimentícia contra esse método de dieta) e, para os mais radicais, uma observação molecular de como funciona o processo de acúmulo e uso de energia no corpo humano.
Dessa forma, fiquei muito surpreso ao ver um vídeo no canal Notícias de Garagem, um canal que supostamente era um dos mais conceituados sobre notícias científicas em português do YouTube, falando sobre Jejum Intermitente apenas sob três aspectos principais, dois negativos: ele gera queda de peso, ele pode prejudicar o senso de fome e ele pode causar diabetes.
O estudo citado sobre a estudante no Jornal da USP tem o título &amp;quot;Jejum intermitente 24 por 24 horas aumenta risco de diabete em ratos&amp;quot; e foi demonstrado no European Society of Endocrinology annual meeting de 2018. O estudo em si se chama &amp;quot;Intermittent fasting for three months decreases pancreatic islet mass and increases insulin resistance in Wistar rats&amp;quot; e foi feito por Ana Cláudia Munhoz Bonassa e Angelo Rafael Carpinelli. Além de ser uma pesquisa preliminar, não sendo recomendada sua divulgação como algo alarmante, recebeu algumas críticas contundentes sobre sua metodologia no evento, como a do Dr. Nicolas Guess, palestrante do Nutritional Sciences at Kings College London:
 Firstly, it&#39;s important to bear in mind there are important differences between rodents and humans -- particularly with regard to diet. For example, a high fat diet causes insulin resistance in rats but it does not appear to in humans.
The exact method is unclear from the abstract, but if the rats were fasted for one day, this is equivalent to an approximately 3 to 4 week fast in humans! So it&#39;s not applicable to the 24-hour or 48-hour fasts practised by humans on common fasting diets.
 Considerando todas as infomações coletadas em diversas fontes é possível perceber uma certa parcialidade no vídeo da turma do Dragões de Garagem, algo que eu poderia entender como mau-caratismo não fosse a possibilidade desta ser uma reportagem equivocada e feita às pressas. Seria apenas questão de eliminar mais uma dieta da moda da lista das soluções milagrosas. Se for esse o objetivo, eles estão certos: é importante eliminar a enorme desinformação que corre pela internet. Porém, não se faz isso espalhando mais desinformação. Que pelo menos fosse alguma informação equilibrada sobre o assunto.
Fontes citadas:
 https://www.healthline.com/nutrition/intermittent-fasting-guide https://www.google.com.br/search?q=intermittent&#43;fasting https://www.healthline.com/nutrition/11-myths-fasting-and-meal-frequency http://openwritings.net/sites/default/files/excerpt/files/J.%20Nutr.-1946-Carlson-363-75.pdf https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/24440038 https://youtu.be/4UkZAwKoCP8 https://youtu.be/0xj4etF0wkw https://youtu.be/-X0A5etb0kk https://jornal.usp.br/ciencias/ciencias-biologicas/jejum-intermitente-24-por-24-horas-aumenta-risco-de-diabete-em-ratos/ http://www.sciencemediacentre.org/expert-reaction-to-unpublished-poster-presentation-on-diabetes-and-fasting-as-presented-at-the-european-society-of-endocrinology-annual-meeting-ece-2018/  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Stanford Encyclopedia of Philosophy Para Kindle</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/stanford-encyclopedia-of-philosophy-para-kindle/</link>
  <pubDate>2018-07-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/stanford-encyclopedia-of-philosophy-para-kindle/</guid>
  <description>A enciclopédia mais completa e de maior respeito da internet não é um enciclopédia geral, mas uma de filosofia. Está hospedada na Universidade de Stanford e possui revisão por pares e toda a autoridade de ser escrita por especialistas nos verbetes em questão. O único problema (até agora) era não ser possível baixá-la para degustar no Kindle. Até agora.
Para realizar esta operação será necessário usar as seguintes ferramentas:
 wget sed sort Calibre  O projeto de conversão (disponível aqui) foi feito pensando em usuários do Windows, mas pode ser adaptado facilmente para qualquer ambiente. Se trata de um conjunto de arquivos batch (script) que realiza vários comandos, a saber:
calibre_download.bat (baixa conteúdo do site da Stanford) Este batch baixa todo o conteúdo do site da Stanford em um único diretório. O processo pode demorar mais ou menos, dependendo da sua banda, mas aqui em casa (50MB) demorou cerca de meia-hora pra mais.
wget --recursive --domains plato.stanford.edu --page-requisites --no-parent --convert-links --restrict-file-names=windows --no-directories --html-extension https://plato.stanford.edu/contents.html calibre_clean_files.bat (limpa início e fim das entradas) Este batch chama dois outros batch, call calibre_remove_head.bat e call calibre_remove_bottom.bat, que limpam das entradas os cabeçalhos e finais em comum que são repetitivos e desnecessários para gerar um ebook, como links úteis de navegação. Como as entradas do site já possuem marcadores, isso facilitou o trabalho.
calibre_remove_head.bat for %%i in (index.html.*.html) do sed -n -i &amp;quot;/BEGIN ARTICLE HTML/,$p&amp;quot; %%icalibre_remove_bottom.bat for %%i in (index.html.*.html) do sed -i &amp;quot;/END ARTICLE HTML/,$d&amp;quot; %%icalibre_entries.bat (gera índice com as entradas) Esta batch gera os índices das entradas baseado em seus títulos, e os nomes dos arquivos serão usados para links no TOC do Calibre.
if exist calibre_entries.txt del calibre_entries.txtfor %%i in (index.html.*.html) do calibre_title.bat %%i &amp;gt;&amp;gt; calibre_entries.txtsed -i -e &amp;quot;s/&amp;lt;em&amp;gt;//&amp;quot; -e &amp;quot;s/&amp;lt;\/em&amp;gt;//&amp;quot; calibre_entries.txtcalibre_entries_clean.bat (limpa formatação das entradas) Algumas entradas possuem o marcador em, que deve ser retirado antes de ordenar os títulos.
sed -i -e &amp;quot;s/&amp;lt;em&amp;gt;//&amp;quot; -e &amp;quot;s/&amp;lt;\/em&amp;gt;//&amp;quot; calibre_entries.txtcalibre_entries_sort.bat (ordena entradas por título) Se não ordenarmos por título o único índice de nosso livro será inútil.
sort calibre_entries.txt &amp;gt; calibre_entries_sorted.txtApagar duplicatas Ao final do processo com o wget percebi que algumas entradas foram baixadas mais de uma vez. Várias delas. Por isso eliminei as duplicatas usando um programa Windows chamado doublekiller.exe, mas basta você usar qualquer ferramenta que encontra os .html da mesma pasta que possuem o mesmo hash e eliminar as duplicadas. Isso deve ser feito nesse passo antes de:
calibre_entries_to_template.bat (converte entradas da enciclopédia para o template do Calibre) Essa parte do processo precisa converter as entradas no formato Título Link para entradas HTML com a tag a, no formato que o Calibre espera:
sed -e &amp;quot;s/\(^.*\) \(index.*$\)/ &amp;lt;a href=\&amp;quot;\2\&amp;quot;&amp;gt;\1&amp;lt;\/a&amp;gt;&amp;lt;br\/&amp;gt;/&amp;quot; calibre_entries_sorted.txt &amp;gt; calibre_template_entries.htmlcalibre_merge_templates.bat (junta início, meio e fim do template do Calibre) Por fim, antes de usar o Calibre é necessário juntar os arquivos de template em um arquivo final de TOC, o calibre.html. Ao final desse processo passaremos ao Calibre em si.
copy /Y calibre_template_begin.html&#43;calibre_template_entries.html&#43;calibre_template_end.html calibre.htmlUsar Calibre para abrir calibre.html Para realizar este passo basta arrastar ou abrir o arquivo html central que foi criado, e a partir dele iniciar a conversão. Note que após arrastar já será criado um zip com todos os HTMLs relacionados.
Converter HTML zipado em outros formatos Após abrir pelo Calibre ele insere na biblioteca e é só converter para MOBI (Kindle) ou EPUB (outros leitores) ou qualquer outro formato desejado. A nota final aqui é que como se trata de um arquivo gigantesco (50 MB em HTML zipado, 80 MB em MOBI) é melhor baixar a versão 64 bits do Calibre e ter muita memória RAM. Voilà!
E por hoje é só. Se tudo der certo você poderá copiar e colar dentro do seu leitor todas as entradas de uma enciclopédia indispensável para quem está estudando filosofia. Enjoy.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Just the Arguments</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/just-the-arguments/</link>
  <pubDate>2018-02-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/just-the-arguments/</guid>
  <description>Just The Arguments, como o próprio nome diz, explora apenas os argumentos dos debates filosóficos mais relevantes na história da Filosofia, e também tenta na contemporaneidade se manter neutro ou equilibrado (como se isso fosse possível).
Como conhecimento catalogado sua grande vantagem é servir como um guia, mais ou menos como a Enciclopédia de Filosofia de Stanford e com o atrativo da organização formal dos argumentos em premissas e a explicação de qual artifício de cada elemento de articulação foi usado (modus ponens, etc). Como narrativa ele carece daquele gancho entre os assuntos que faz com que a leitura se torne fluida. Por ser didático demais ele pode servir na sala de aula, mas também pode fazer o trabalho inverso de ao invés de atrair o estudante para o fascinante mundo do pensamento livre dar a impressão dessa atividade ser monótona e fastidiosa (spoiler: às vezes é mesmo).
Porém, o livro possui um pequeno tesouro para os já habituados com os meandros da argumentação, como as famosas passagens da história da Filosofia explicadas em um contexto e vista como um todo, com suas qualidades e defeitos. O que se busca em Just The Arguments é uma exploração cansativa pelas virtudes da própria argumentação como um fim em si mesmo. Quando é feito um elogio ou uma crítica ele é mais contra ou em prol do argumento do que do autor e das circunstâncias.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Confirmation Theory: Hume&#39;s Refutation of Induction</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/confirmation-theory/</link>
  <pubDate>2017-06-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/confirmation-theory/</guid>
  <description>Este recorte se trata da explicação do filósofo Michael Huemer sobre a &amp;quot;refutação&amp;quot; de Hume sobre indução. De acordo com Huemer, &amp;quot;Hume&#39;s &#39;refutation&#39; of induction essentially goes as follows:&amp;quot;
 There are only three possible kinds of knowledge: (a) &#39;relations of ideas,&#39; which are things that are true by definition, (b) direct observations, and (c) knowledge based on inductive reasoning, where an inductive inference is a generalization from experience. Any generalization from experience presupposes &#39;the Uniformity Principle&#39; -- i.e., that the course of nature is uniform, or that the future will resemble the past. So inductive knowledge can only be justified if this presupposition is justified. The Uniformity Principle is not true by definition. Nor is its truth is direcly perceived. And since all inductive inference presupposes the Uniformity Principle, any inductive argument for it would be circular. So the Uniformity principle cannot be justified. (from 1,4,5,6) Hence, no inductive conclusion is justified.  Fonte: http://www.owl232.net/confirma.htm
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Prefácio de O Capital Vol. 1</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/prefacio-de-o-capital-vol-1/</link>
  <pubDate>2017-06-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/prefacio-de-o-capital-vol-1/</guid>
  <description>Embora se trate de um rascunho, os Grundrisse possuem extraordinária relevância, pelas ideias que, no todo ou em parte, só nele ficaram registradas e, sobretudo, pelas informações de natureza metodológica. Uma dessas ideias é a de que o desenvolvimento das forças produtivas pelo modo de produção capitalista chegaria a um ponto em que a contribuição do trabalho vivo se tornaria insignificante em comparação com a dos meios de produção, de tal maneira que perderia qualquer propósito aplicar a lei do valor como critério de produtividade do trabalho e de distribuição do produto social. Ora, sem lei do valor, carece de sentido a própria valorização do capital. Assim, o capitalismo deverá extinguir-se não pelo acúmulo de deficiências produtivas, porém, ao contrário, em virtude da pletora de sua capacidade criadora de riqueza.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Why People Are Irrational about Politics</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/why-people-are-irrational-about-politics/</link>
  <pubDate>2017-06-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/why-people-are-irrational-about-politics/</guid>
  <description>A teoria da &amp;quot;Irracionalidade Racional&amp;quot; do filósofo Michael Huemer estabelece uma base teórica que nos permite afirmar que qualquer discussão política é em sua essência irracional:
The theory of Rational Irrationality holds that it is often instrumentally rational to be epistemically irrational. In more colloquial (but less accurate) terms: people often think illogically because it is in their interests to do so.
An interesting implication emerges from the consideration of the mechanisms of belief fixation. Normally, intelligence and education are aides to acquiring true beliefs. But when an individual has non-epistemic belief preferences, this need not be the case; high intelligence and extensive knowledge of a subject may eve worsen an individual¿s prospects for obtaining a true belief (see chart below). The reason is that a biased person uses his intelligence and education as tools for rationalizing beliefs. Highly intelligent people can think of rationalizations for their beliefs in situations in which the less intelligent would be forced to give up and concede error, and highly educated people have larger stores of information from which to selectively search for information supporting a desired belief. Thus, it is nearly impossible to change an academic¿s mind about anything important, particularly in his own field of study. This is particularly true of philosophers (my own occupation), who are experts at argumentation.
The problem of political irrationality is the greatest social problem humanity faces. It is a greater problem than crime, drug addiction, or even world poverty, because it is a problem that prevents us from solving other problems.
Original: http://www.owl232.net/irrationality.htm Traduzido: https://criticanarede.com/irracionalidadepolitica.html
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Os fundamentos praxeológicos da Teoria Legal Libertária</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/os-fundamentos-praxeologicos-da-teoria-legal-libertaria/</link>
  <pubDate>2017-05-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/os-fundamentos-praxeologicos-da-teoria-legal-libertaria/</guid>
  <description>Em essência, a ética libertária não ambiciona buscar o que é certo, mas em determinar o que com certeza não pode ser justificado. Este meu artigo cita alguns pontos vitais do artigo de Lacombi Lauss.
Este raciocínio não deduz um &amp;quot;dever ser&amp;quot; de um &amp;quot;ser&amp;quot;; ele apenas enfatiza a autocontradição ao se negar uma proposição de dever ser o homesteanding ou a autopropriedade.
Apesar do nome &amp;quot;propriedade privada&amp;quot;, é necessário que suas fronteiras estejam publicamente visíveis e objetivamente determinadas, pois somente assim a divisão entre o seu e o meu estará clara e o comportamento ético será possível.
O fronteiramento atua como uma comunicação não-verbal, funcionando como uma declaração da justiça da apropriação, pois qualquer retardatário terá uma reivindicação necessariamente pior que o homesteader original (ou quem obteve o bem contratualmente com ele), já que o elo entre este e seu bem é objetivamente apurável e mostra, praxeologicamente, que, no passado, o atual dono teve um maior interesse no recurso, concretizado pela sua ação apropriadora. Os retardatários nada têm a reclamar daqueles que primeiro fizeram uso de um bem, pois o homesteading é um movimento superior de Pareto i.e. gera bem-estar sem prejudicar nenhuma outra pessoa, envolvida ou não na ação -, em virtude da lógica da ação (e inação) do homem. De fato, se ele usa seu trabalho para apropriar algum recurso natural, então ele necessariamente valoriza essa coisa. Portanto, ele deve ter obtido utilidade em sua apropriação. Ao mesmo tempo, a sua ação não faz com que ninguém fique em situação pior, pois, com a apropriação de recursos previamente sem dono, nada é tirado de outrem. Além disso, a inação das outras pessoas, que comprovadamente não se apropriaram de tais bens, mostra uma preferência de não usufruí-los. Assim, elas não perdem utilidade no processo.
Com esses conceitos em mente, pode-se observar que, se existisse uma regra ética segundo a qual os cidadãos pacíficos teriam que punir agressores, então, além de irrealista, ela iria contradizer a já estabelecida norma da autopropriedade, pois o indivíduo pacífico que negar segui-la teria também que ser agredido. Além disso, uma regra ética distinguindo pessoas em grupos como &amp;quot;pacíficos&amp;quot; e &amp;quot;agressores&amp;quot; sequer passaria no primeiro teste formal da universalização.
Tomemos, para fins de ilustração, o socialismo marxista como exemplo. A partir dessa nossa perspectiva, fica claro que tal filosofia política está longe de ser um sistema igualitário, visto que, declarar todos como coproprietários de tudo resolve os problemas das diferenças de propriedade apenas nominalmente, mas não resolve o real problema subjacente: diferenças de poder para controlar. O problema de determinar o que deve ser feito com os meios de produção ainda existe e deve ser resolvido de algum modo, sabido que não há nenhuma harmonia pré-estabelecida e presincronizada de interesses entre todas as pessoas, mas, ao contrário, algum grau de desacordo. Apenas uma opinião sobre o que deve ser feito pode de fato prevalecer e as outras devem serem excluídas. Entretanto, então novamente outras desigualdades aparecerão entre o povo: a opinião de um indivíduo ou de algum grupo deve sobrepor-se às dos demais.
No socialismo, também, diferenças reais entre controladores e não controladores devem necessariamente existir; mas são determinadas de modo arbitrário, pelas vias da regra do mais forte daqueles que detém maior poder político.
Fonte: https://ideallibertario.wordpress.com/2016/04/25/os-fundamentos-praxeologicos-da-teoria-legal-libertaria/
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Uma prova simples e modesta da existência do livre-arbítrio</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/livre-arbitrio/</link>
  <pubDate>2017-05-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/livre-arbitrio/</guid>
  <description>Uma prova simples e modesta do livre-arbítrio, ou pelo menos que refute o &amp;quot;determinismo duro&amp;quot; (que não admite nenhuma possibilidade de alternativas na ação) é dada pelo filósofo Michael Huemer através de 7 premissas e uma conclusão:
 A respeito do livre arbítrio, nós devemos sempre evitar acreditar no que é falso (racionalmente). O que deveria ser feito pode ser feito (não se pode fazer o impossível). Se o determinismo (duro) é verdadeiro, então qualquer coisa que pode ser feita será feita (não há alternativa). Eu acredito no livre arbítrio (premissa). Com respeito ao livre arbítrio, nós podemos evitar evitar acreditar no que é falso (de 1,2). Se o determinismo é verdadeiro, então com respeito ao livre arbítrio, nós evitamos acreditar no que é falso (de 3,5). Se o determinismo é verdadeiro, então o livre arbítrio é verdadeiro (de 6,8). O livre arbítrio é verdadeiro  Do original:
 With respect to the free-will issue, we should refrain from believing falsehoods. (premise) Whatever should be done can be done. (premise) If determinism is true, then whatever can be done, is done. (premise) I believe MFT. (premise) With respect to the free-will issue, we can refrain from believing falsehoods. (from 1,2) If determinism is true, then with respect to the free will issue, we refrain from believing falsehoods. (from 3,5) If determinism is true, then MFT is true. (from 6,4) MFT is true. (from 7)  O núcleo do raciocínio é que vemos que se o determinismo é verdadeiro o livre arbítrio é verdadeiro; do contrário evitaríamos acreditar nele. E como de fato alguns de nós acreditam nele (bastaria apenas um), ele é verdadeiro, tornando o determinismo auto-refutável.
Há quatro objeções à lógica aplicada no raciocínio, sendo que algumas delas são interessantes, outras não. Sugiro dar uma lida no original. A mais interessante de todas é a primeira, que afirma a premissa (1) implorar a questão. No entanto, como Huemer desenvolve, a questão só consegue de fato cair na falácia circular de quem desenvolver o raciocínio já assumir que o determinismo é verdadeiro. Porém, se este for o caso, não há abertura para o desenvolvimento racional da questão, que é a própria conclusão final de Huemer. Ao aceitar o determinismo, as premissas básicas da própria lógica não podem ser aceitas, já que os conceitos de falso e verdadeiro são inúteis.
E esse é um ótimo motivo para acreditar em livre arbítrio.
Fonte: http://www.owl232.net/fwill.htm.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mastery: The Keys to Success and Long-Term Fulfillment</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/livro-mastering-the-key-to-success-and-long-term-fulfillment/</link>
  <pubDate>2017-03-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/livro-mastering-the-key-to-success-and-long-term-fulfillment/</guid>
  <description>O livro de George Leonard é um curto e didático passeio através dos mistérios que tornam o ser humano cada vez mais habituado ao seu &amp;quot;eudaimonia&amp;quot; aristotélico, ou seja, o estado de plenitude do ser que está ao alcance de todos que se derem a liberdade da melhora contínua em qualquer coisa que fizermos nesse mundo.
Ele parte do princípio que para melhorarmos em qualquer aspecto de nossa vida, seja uma habilidade em um esporte ou na cozinha ou até na faxina, é necessário amar a prática do dia-a-dia e se esforçar de vez em quando para atingir cada vez níveis mais altos, em uma graduação torta, mas constante, de auto-melhora progressiva e agradável. Seria a síntese da vida no próprio conceito aristotélico, onde a virtude do ser humano está em atingir a perfeição de cada uma de suas virtudes e tentar sempre manter-se em equilíbrio.
Como contra-exemplos ele cita três típicos personas que tentam burlar o caminho duro e legítimo da auto-melhora:
 The Dabbler. Esse é o que queima no começo e logo depois desiste. The Obsessive. Esse é o obstinado em sempre melhorar, mas que por isso mesmo entra em uma espiral de terror e auto-mutilação. The Hacker. Esse é o que adora atalhos, mas nunca consegue manter-se firme pela falta da excelência na prática.  Leonard é incisivo contra a cultura americana que foca nos resultados em vez de no caminho para a perfeição. Ele também é crítico de nossa cultura imediatista do Ocidente, que desiste fácil quando algo é difícil, e que quer a todo custo o prêmio instantâneo do que o prazer de sentir estar melhorando a cada novo dia. Ele de certa forma flerta com o caminho das pedras que os russos parecem dominar tanto, onde para se aprender bem algo é necessário prática, prática e... prática.
Através de cinco dicas-chave, instruction, practice, surrender, intentionality e the edge, o autor nos explica a forma com que o dia-a-dia se traduz de maneira simples em como receber instrução válida para melhorar, a prática contínua, a capacidade de abrir mão do ego e obedecer às ordens do mestre de maneira honesta, a visão clara do objetivo para que não se perca no caminho, e, por fim, aquele boost temporário que irá te levar para o novo nível, sempre ligeiramente acima do anterior, e que após uma pequena queda irá lhe colocar em um novo patamar, onde através da constância irá te manter lá.
Até o próximo boost.
Depois há uma visão dos perigos mais comuns que nos levam para longe da prática do mastering, e como evitá-los ou tratá-los. É um guia simples, e como todo o livro, fácil de acompanhar e lembrar.
Por fim, seus últimos capítulos são mais voltados para a prática esportista e o uso do exercício físico contínuo para conseguir energia e se manter eternamente como um mestre: disposto a se entregar pela auto-melhora. Sempre um eterno aprendiz.
Citações Favoritas  To love the plateau is to love the eternal now, to enjoy the inevitable spurts of progress and the fruits of accomplish- The Master&#39;s Journey 49 ment, then serenely to accept the new plateau that waits just beyond them.
  Ultimately, the master and the master&#39;s path are one.
  In terms of energy, it&#39;s better to make a wrong choice than none at all.
  Ultimately, nothing in this life is &amp;quot;commonplace,&amp;quot; nothing is &amp;quot;in between.&amp;quot; The threads that join your every act, your every thought, are infinite. All paths of mastery eventually merge.
  Are you willing to wear your white belt?
 &amp;quot;Mastering&amp;quot; está disponível em formato físico na Amazon e outras livrarias, e no formato ebook em coleções particulares. Não sei se há tradução em português.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Introdução à Introdução à Computação</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/introducao-a-introducao-a-computacao/</link>
  <pubDate>2014-07-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/introducao-a-introducao-a-computacao/</guid>
  <description>O livro começa lá nos primórdios da informação, antes mesmo da humanidade. Sim, pois informação não necessita sequer de um ser sensciente para ser transmitida e utilizada, como já foi comprovado através de nosso código genético, o agora-popular-por-causa-do-ratinho DNA. Uma informação codificada intrinsecamente no processo de reprodução das células de um ser vivo. Um computador orgânico!
Porém, mais do que explicar o que é informação, o livro de Gonick consegue fazer pensar que computadores sequer existiriam se seres humanos não estivessem sendo sufocados nesse último século de toneladas de informação para processar. É por isso que temos a dramática aventura de Charles Babbage e Ada Lovelace (nossa primeira programadora, a gatona da foto abaixo), também descrito na íntegra e com detalhes no livrinho ilustrado.
Antes mesmo da invenção do computador nós usávamos outras coisas para armazenar e reproduzir informação, como escrita, cérebro, discos de vinil, direitas no queixo... e para processar a informação, que é transformá-la em alguma outra informação, um dos primeiros &amp;quot;computadores&amp;quot; embutidos do homem foram seus próprios dedos, que permitiram contar e fazer contas simples de adição. Dessa forma, os cálculos que usavam nossos dedos logo se transformou em nossa era digital. Daí para escrita e ábaco foi um salto (de alguns milhares de anos).
Passando por romanos, persas, chineses e a Revolução Industrial, a narrativa cômica de Gonick nos leva para as entranhas do sistema computacional moderno com as invenções do já citado Babbage e Herman Hollerith. Este último revolucionou o processamento de dados do censo populacional e fundou a ainda de pé IBM, onde o escovador-de-bits em kernel Fernando (do blogue DriverEntry) atualmente vive suas peripécias.
E por falar em bits, essa é uma parte importante desta saga, pois foi com o conceito binário que toda a lógica computacional evoluiu. Iniciando com simples eletricidade e a tecnologia de circuito que permite que acendamos e apaguemos uma lâmpada e terminando na mágica mais pura, simples e poderosa para os programadores (de hardware e sofware): o flip-flop. Gonick chega ao cúmulo de explicar todas as invenções da época encontrando sua necessidade de fatos do dia-a-dia -- como as telefonistas -- se transformando em uma espécie de Tanenbaum desenhista. Das válvulas aos semicondutores, o livro engrossa nosso conhecimento a cada imagem, fazendo-nos repensar novamente o que já havíamos cansado de aprender na faculdade ou em livros ou na internet.
Sua Parte II, o espaguete lógico, acredito que seja o que mais interessa a nós, programadores. Por isso espero dissecá-lo com um pouco menos de palavras e um pouco mais de código. Até lá!
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Crash Dump Analysis: o livro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/crash-dump-analysis-o-livro/</link>
  <pubDate>2008-04-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/crash-dump-analysis-o-livro/</guid>
  <description>Para quem acabou de terminar o Advanced Windows Debugging (como eu) e não consegue ler no computador os complicados artigos de Dmitry Vostokov (como eu), &amp;quot;seus problemas acabaram-se&amp;quot;: acabou de ser lançado o Memory Dump Analysis Volume 1 em hardware! Em modelos portáveis (paperback) e desktop (hardcover).
Se você perder um pouco de tempo lendo o índice online perceberá que boa parte do conteúdo (se não todo) está em seu sítio, disponível gratuitamente. Porém, não há nada como ter um livro organizado para ler no conforto do ônibus para o serviço (ou do metrô para casa). Ainda mais depois de ter aguçado os sentidos com o livro de Mario Hewardt e Daniel Pravat.
Selecionei alguns tópicos que acredito que por si só já valeria a pena a aquisição do livro:
  Crashes and Hangs Differentiated. Você sabe diferenciar quando uma aplicação trava e quando ela emperra?
  Minidump Analysis. Este item está no capítulo sobre análise profissional.
  Raw Stack Data Analysis. Nunca é tarde para aprender sobre a pilha; de novo.
  Symbols and Images
  X64 Interrupts
  Trap Commands (on x86 and x64)
  Bugchecks Depicted. Capítulo essencial, complemento necessário do AWD; boa parte do kernel mode ficou de fora do livro de Windows, espero que esse capítulo cubra essa carência.
  Manual Stack Trace Reconstruction. Isso vai ser legal =)
  WinDbg Tips and Tricks. Provavelmente um dos mais úteis capítulos; não há nada como economizar tempo de debugging com um truque esperto na manga.
  WinDbg Scripts. Com certeza esse capítulo ficaria mais rico com a ajuda do Farah; mesmo assim, deve estar recheado de código para otimizar tempo.
  Crash Dump Analysis Patterns. A coleção de todas as idiossincrasias encontradas por Dmitry em todos esses anos (meses?) de blogue.
  The Origin of Crash Dumps
  UML and Device Drivers. Este é um tópico que eu defendo, e que só uma pessoa como Dmitry consegue entender: usar UML para descrever o funcionamento do kernel mode. Além de tornar as coisas mais simples de enxergar, é uma ótima oportunidade de migração de &amp;quot;coder to developer&amp;quot; para o pessoal de baixo nível.
  Enfim, estou coçando os dedos para comprar logo um exemplar. Já sei pelo menos que com certeza serã a versão em brochura, pois não agüento mais fazer exercício muscular com o mais novo integrante da minha maleta.
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
