<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>books on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/books/</link>
    <description>Recent content in books on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/books/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Flow: The Psychology of Optimal Experience</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/flow/</link>
  <pubDate>2020-09-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/flow/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Este é um dos livros mais importantes que já li e acredito que pode ser muito importante para você também. Por isso quero dedicar algumas linhas para argumentar por que você deve lê-lo, ainda que ele seja denso demais para a maioria das pessoas. Há um outro review que gostei bastante no link principal deste post, além das minhas anotações de leitura. &lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Rather than presenting a list of dos and don&#39;ts, this book intends to be a voyage through the realms of the mind, charted with the tools of science. Like all adventures worth having it will not be an easy one. Without some intellectual effort, a commitment to reflect and think hard about your own experience, you will not gain much from what follows.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Baseado na pesquisa científica conduzida nos anos 90 pelo psicólogo Mihaly Csikszentmihalyi, o intuito era descobrir o que torna as pessoas felizes. Os resultados são descritos em uma explicação loquaz, densa, filosófica e quase inalcançável. Há tantas notas de rodapé que elas constituem um grande capítulo à parte no final, nos direcionando de maneira enfática para outras obras onde cada detalhe dessa questão é explorada em mais detalhes. Nada mais justo, pois a felicidade é tema desde sempre para toda a humanidade. Portanto, há muito material prévio. Para ter uma ideia, a viagem começa por Aristóteles e seu &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Eudaimonia&#34;&gt;eudaimonia&lt;/a&gt; (como viver a boa vida).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começar pelo filósofo grego é uma boa ideia, pois o que Csikszentmihalyi gostaria, além talvez que soubessem soletrar seu nome corretamente, é que através dos inúmeros exemplos de vida das pessoas em sua pesquisa conseguíssemos extrair maneiras de viver a vida como ela deve ser vivida. Um desafio e tanto, ainda mais hoje em dia, em que há tantas dúvidas sobre nosso lugar no mundo, e é necessário jogar todas as ideologias na lata de lixo para conseguirmos progredir em vez de ficarmos estáticos, impotentes, vendo o mundo pegar fogo como a antiga Roma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os melhores exemplos coletados são ricos, inspiradores, mas não para simples imitação. Este não é um livro da série &amp;quot;como ficar rico&amp;quot; ou &amp;quot;como ser feliz&amp;quot; com uma fórmula mágica a ser seguida. Mihaly tira tudo que poderia ser interpretado como uma receita de bolo e vai fundo na análise objetiva dos motivos pelos quais trabalhadores braçais de fábricas de Chicago, fazendeiros dos confins da Ásia, enxadristas e escaladores profissionais descrevem todos eles, quase da mesma forma, as atividades que para eles faz a vida valer a pena. Sim, tarefas tão díspares entre si possuem a mesma conclusão para este grupo diverso e que aprendeu a viver cada um à sua maneira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A problemática da complexidade do livro para a maioria dos leitores é que ele vai fundo demais, analisando a relação do indivíduo com a sociedade, com a religião e cultura em um nível histórico, biológico e até mesmo filosófico. O autor primeiro se esforça para definir o que é consciência da maneira mais científica, sucinta e brilhante que você verá em um texto com esse rigor, e a partir disso ele analisa como nós podemos nos aproveitar de seu funcionamento para tirar o máximo possível dessa experiência mágica que é estar vivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próprio ato de ler este livro já se torna fruto de momentos inesquecíveis de prazer. E o motivo é porque entendê-lo é um desafio à altura. Não é fácil, mas nem difícil demais. O leitor médio e leigo pode alcançar a compreensão, e é justamente a dificuldade em entendê-lo que o faz ter valor, e ao ter valor nos sentimos recompensados pela atividade de decifrar o problema de viver a boa vida proposto no livro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a consciência, ele revela seus limites usando métricas de processamento de dados, como quantos bits de informação nossa mente focada é capaz de processar por segundo, e por que, seguindo essa métrica, concluímos que é impossível prestar atenção, por exemplo, em quatro pessoas falando ao mesmo tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com essa definição objetiva o livro reduz nossa percepção de mundo através dessa janela que chamamos de consciência para em seguida mostrar como é ela que define nossa realidade de fato, e não o mundo exterior. E isso é vital para entendemos porque não importa de fato qual atividade desempenhamos, mas como nossa consciência a interpreta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A teoria de flow apresentada no livro diz respeito em como podemos manipular nossa visão de mundo para extrairmos o nosso melhor, sendo melhor relativo ao objetivo que cada um deseja experienciar. No entanto, atingir esse estado de espírito ótimo não é relativo. Contrário ao relativismo de nosso mundo o livro afirma, com base na ciência, haver de fato atividades mais prazeirosas e significativas que outras, ou melhor dizendo, há formas de conduzir essas atividades de maneira a atingir seu máximo de aproveitamento, satisfação, significado, prazer.&lt;/p&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.caloni.com.br/text/flow.txt&#34;&gt;Meus recortes&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Conversations With Pauline Kael</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/conversations-with-pauline-kael/</link>
  <pubDate>2020-08-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/conversations-with-pauline-kael/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Este livro é uma pequena pérola para quem ainda não conhece Kael, a crítica mais versátil, corajosa e indigesta da história do cinema. Suas opiniões são fortes e você provavelmente vai discordar da maioria. Mas seu texto é delicioso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa coletânea editada por Will Brantley envolve vários momentos de sua carreira e a descreve a partir de vários pontos de vista, já que cada entrevistador a enxerga de certa maneira. Este compilado acaba se tornando, então, no conjunto, um &amp;quot;Cidadão Kael&amp;quot;, fazendo um trocadilho com a obra mais conhecida que Kael já esmiuçou, o filme Cidadão Kane. Nunca saberemos quem de fato foi o ser humano por trás da crítica, e após ler o livro terminamos sabendo ainda menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contrária a tudo e a todos, sua visão política se resume a estar do lado dos menos representados (no cinema americano os conservadores, sem sombra de dúvida), mas não é fácil resumir qualquer traço da escritora em uma frase. Sua bússola moral é o cinema, e se movimentos sociais acabam produzindo trabalhos ruins, ela se posiciona totalmente contra. Se Thelma e Louise é um filme com uma história sem lógica, ainda que feminista, então Ridley Scott será posto à prova por Pauline. Imagino o que ela acharia então de Capitã Marvel, se fosse obrigada a escrever sobre os filmes da Marvel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao mesmo tempo ela é contra Hollywood como sendo a mega indústria que se tornou após os anos setenta. Seu artigo Why The Movies Are So Bad explica o processo pós-Star Wars e a retirada do risco financeiro do negócio de filmes, já vendidos antecipadamente para a TV. É um prazer acompanhar o raciocínio de uma pessoa tão sagaz e uma frustração nunca conseguir compreendê-la por inteiro. Ela se torna mais complexa hoje do que os filmes que são lançados, e a solução é rever os filmes dos quais ela fala em seus livros, ou em artigos arquivados do The New Yorker, lugar onde trabalhou por três décadas.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>História do Xadrez</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/historia-do-xadrez/</link>
  <pubDate>2020-07-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/historia-do-xadrez/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Já tinha ouvido falar deste clássico do enxadrista campeão mundial Emmanuel Lasker, mas nunca a oportunidade de lê-lo. Então ele caiu no meu colo em meio a inúmeros downloads de livros sobre xadrez e comecei a folheá-lo digitalmente. Para minha surpresa ele é curto, fluido e divertido para fãs do jogo. Há algo que nos leva a ler cada vez mais, principalmente se você é um enxadrista, amador ou profissional, e se encanta em como o xadrez passou por tantos séculos e tantas culturas diferentes, saindo do místico Oriente e indo se situar confortavelmente no berço europeu e, posteriormente, na União Soviética, de onde surgiram os maiores ícones do último século.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma particularidade que é necessário ressaltar é como o jogo de xadrez foi por muito tempo um jogo de azar. Sim, os lances eram decididos nos dados, e talvez essa tenha sido a chave de sua longevidade imprevisível. Lasker nos premia com uma descrição de uma partida de xadrez sendo jogada com espectadores interessadíssimos nos resultados:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;...Uma partida dura horas. Muitas vezes, não termina senão no segundo dia. Nas proximidades, senta-se uma multidão de espectadores, que fitam o tabuleiro em silêncio. Quando, porém, é feito um lance, se for inesperado, belo ou brilhante e mais particularmente se envolver o sacrifício de uma peça, os espectadores pulam, gritam alto, mostram sinais de alegria ou dançam e até mesmo choram de excitação. O jogador muitas vezes pensa durante uma hora antes de fazer um lance. O final de uma partida é uma verdadeira cena de festa. A excitação muitas vezes leva os jogadores a aumentarem suas apostas ao ponto de a derrota no jogo envolver a ruína absoluta do vencido. Para começar, apostam-se as renas; depois, os cães; depois, as roupas; em seguida, todos os bens de um homem; e, no final, até mesmo as mulheres são apostadas...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notemos o quão sério o xadrez pode ser levado pelo homem e talvez estejamos mais próximos de tentar entender a própria complexidade do raciocínio humano em torno de jogos ou qualquer sistema simbólico que nos faça sentido. Fazer sentido pode ser entendido como uma droga. Tenho um amigo que já se viciou em xadrez, aliás. Espero nunca chegar nesse nível.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cinderela: Versão do Século XXI</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cinderela-versao-do-seculo-xxi/</link>
  <pubDate>2020-06-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cinderela-versao-do-seculo-xxi/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Este livro é um respiro de ar fresco em meio a uma sociedade que vem apodrecendo em ritmo crescente. Ele fala sobre valores e moral. Sobre a dureza das conquistas. Sobre valorizar os que vieram antes de nós. E em termos compaixão antes de pena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E ainda assim Cinderela do Século 21 é um livro infanto-juvenil. Não possui riqueza de detalhes nem reviravoltas estonteantes, já que se baseia em uma história que todos nós conhecemos e vimos muitas, muitas e muitas vezes. A diferença (nem tão diferente assim) é que ela está atualizada para os tempos atuais e se passa na cidade de São Paulo. Essa Cinderela é filha de pais que batalharam e que foram engolidos pela crescente onda de corrupção dos Tempos Modernos. Para se salvar da madastra trambiqueira e das meia-irmãs interesseiras ela terá que contar com a ajuda de uma fada-madrinha que chega de Uber.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Senti falta de explorar mais as diferenças entre os mundos da fantasia medieval de onde partiram essas histórias, mas mesmo superficial o livro de estreia de Bonnie e H. Rossi e Gianni Rossi (ambos são marido e mulher) é de leitura fluida e contém temas interessantes que merecem ser expandidos em continuações, remakes e adaptações. Você conseguirá ler no máximo em algumas noites de leitura e no final ficará com a sensação de que podia ir mais fundo naquele universo que tanto se aproxima com o nosso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a diferença de que no universo literário ainda há esperança.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Comunicação em Prosa Moderna</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/comunicacao-em-prosa-moderna/</link>
  <pubDate>2020-03-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/comunicacao-em-prosa-moderna/</guid>
  <description>&lt;p&gt;&amp;quot;Comunicação em Prosa Moderna&amp;quot;, escrito por Othon M. Garcia em 1967, foi um dos livros de referência de quando iniciei a faculdade de Letras na FFLCH da USP. Adquiri uma cópia velha em um sebo com uma diagramação absurda, sem margens e com cheiro de mofado. Li de cabo a rabo. Atualmente eu encontrei a versão digital graças à comunidade do LeLivros, totalmente reformada para o formato digital após várias edições. A versão Kindle dá até gosto de ver, com suas inúmeras e famosas referências bibliográfica com que foi escrito, que ocupam pelo menos a quinta parte do livro, junto dos inúmeros exercícios no final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro é dividido em dez partes, mas podemos dividir essas partes em dois montantes. No primeiro montante temos o conteúdo sobre a escrita de fato: a frase, o vocabulário, o parágrafo, a argumentação, a ordenação. O montante final se concentra nos formalismos e disciplina para trabalhos mais densos: pesquisa, planejamento, redação técnica, preparação e exercícios. Vou falar brevemente sobre as quatro primeiras partes, que considero as mais importantes, e as que sempre me foco na hora de elogiar este livro atemporal.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Frase é todo enunciado suficiente por si mesmo para estabelecer comunicação.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;A parte dedicada à frase nos dá o sabor da língua portuguesa, através de algumas categorizações e exemplos que permeiam o caminho entre a gramática formal (e sisuda) e as descobertas linguísticas sobre a comunicação de fato. Desde o uso da língua escrita ou falada em diferentes âmbitos até a análise de textos, nesta parte há um pouco de sintaxe e de reflexão, mas a sintaxe vira ferramenta para a busca semântica, que é o tema constante do livro, e a reflexão incita o leitor a manter em sua cabeça o questionamento: qual a melhor forma de se expressar uma ideia?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cada qual é livre para dizer o que quer, mas sob a condição de ser compreendido por aquele a quem se dirija.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Muito se frisa a respeito do ensino formal nas escolas, e como o principal problema dos alunos não é fazer a análise de uma frase ou parágrafo, mas a falta do pensar claro sobre o que se quer expressar na hora de colocar esses pensamentos em palavras escritas. E na hora de ler, este mesmos alunos terão dificuldade de entender a mensagem nos textos, mesmo que consigam eventualmente analisá-los sintaticamente, sabendo qual o sujeito, o predicado, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa questão é a das mais atuais no livro, pois mesmo décadas depois não apenas os alunos são incapazes de entender a dinâmica da língua como já formadas, mas pessoas sofrem para conseguir expressar suas opiniões na internet. Falhas de comunicação se reproduzem como pragas, gerando discussões infrutíferas e descabidas. A democratização do acesso à informação gerou através das massas a impressão de que hoje em dia há mais desinformação do que conteúdo, o que reflete como a má qualidade do pensamento da sociedade como um todo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para combater esse mal Othon M. Garcia usa lógica argumentativa básica, fundamental, e bate nessa mesma tecla em todas as quatro primeiras partes do livro. É através do pensar que ele esmiuça os exemplos. A análise sintática também é feita, mas fica em segundo plano e esvanece conforme vamos aprendendo o raciocínio através do estilo.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A análise lógica pode ser de muito préstimo, se a praticarmos como aprendizado da estilística (Barreto, 1954:61)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;O autor vai aos poucos destrinchando as diferentes formas de estruturar uma ou mais frases, merecendo destaque os exemplos e as explicações sobre os processos de subordinação e paralelismo. É com esses dois elementos que praticamente toda essa parte do livro ganha vida. Graças, claro, à dedicação do autor em encontrar exemplos dignos de cada uso, em meio a centenas de obras literárias de todas as épocas.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Na subordinação (também chamada hipotaxe), não há paralelismo, mas desigualdade de funções e de valores sintáticos. É um processo de hierarquização (...) O princípio do paralelismo tem, como se vê, implicações não apenas gramaticais mas também estilísticas e — como se mostrará mais adiante — igualmente semânticas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Eu preciso frisar essa busca do autor pelos exemplos, pois eles são a melhor forma do leitor aprender de maneira definitiva o que se quer dizer com processos estilísticos com nomes obscuros. Sobre paralelismo, por exemplo, há diferentes maneiras de se expressar, e o autor vai buscar inspiração, mesmo em prosa, até mesmo na métrica das sílabas usadas. Essa fascinação pelo estilo é contagiosa, e logo nos acostumamos a apreciar o uso de contraste do Padre Vieira, de quem o autor extrai muitos ótimos exemplos. Ao mesmo tempo, ele não se esquece dos clássicos mais populares, como ao mostrar a deliciosa ruptura de paralelismo semântico de Machado de Assis. E, por fim, incapaz de dar por encerrada a questão, até seus devaneios em busca das imprecisões da comunicação, como no exemplo de ruptura semântica que &amp;quot;não soa certo&amp;quot;, mesmo sem saber por quê, o autor nos conquista por sua humildade e pela busca das respostas como mais importante do que tê-las para nos satisfazer por completo, demonstrando com isso que a língua é muito mais um processo do que um projeto finalizado.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&amp;quot;... quando pensava em ti, via-te delicada como todas as flores, (sete sílabas) voluptuosa como todas as pombas (sete sílabas) luminosa como todas as estrelas (oito sílabas) (Eça de Queirós, Prosas bárbaras apud Cal, 1954:277)&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&amp;quot;Se os olhos veem com amor, o corvo é branco; se com ódio, o cisne é negro; se com amor, o demônio é formoso; se com ódio, o anjo é feio; se com amor, o pigmeu é gigante. (Vieira, &amp;quot;Sermão da quinta quarta-feira&amp;quot;, Sermões e lugares seletos apud Viana, 1945:214)&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&amp;quot;Gastei trinta dias para ir do Rocio Grande ao coração de Marcela. (...) Marcela amou-me durante quinze dias e onze contos de réis.&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&amp;quot;... encontrei no trem da Central um rapaz aqui do bairro, que eu conheço de vista e de chapéu.&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mas, às vezes, a falta de paralelismo semântico configura-se como incongruência de tal ordem, que a frase se revela agramatical (ou, pelo menos, de gramaticalidade discutível). É o caso, por exemplo, de frases do tipo da seguinte: &amp;quot;Fulano é cordial e alfaiate.&amp;quot; Não é fácil explicar por que ela é inaceitável. Mas é certo que o &amp;quot;sentimento linguístico&amp;quot; — a &amp;quot;competência&amp;quot; do falante ou ouvinte — rejeita essa coordenação entre &amp;quot;cordial&amp;quot; (adj.) e &amp;quot;alfaiate&amp;quot; (subst.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gramática gerativa transformacional (GGT) diria (ou dirá): a coordenação está bloqueada porque &amp;quot;cordial&amp;quot; e &amp;quot;alfaiate&amp;quot; (i.e., X e Y) não têm a mesma estrutura interna, não são constituintes do mesmo tipo (X = adj., Y = subst.). Explica? Explica satisfatoriamente? E a elipse (essa panaceia retórico-gramatical, que, com frequência, escamoteia dificuldades mas nem sempre resolve todas) de &amp;quot;é também&amp;quot; — &amp;quot;Fulano é cordial e é também alfaiate&amp;quot; — explicaria? Também não, a nosso ver. Trata-se de questão relativa à lógica e à linguística, cuja discussão este tópico não comporta.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Note que o autor critica duramente os mecanismos de análise gramatical que são estéreis no âmbito da reflexão e raciocínio. Pertencem apenas a um segmento dos estudiosos da língua em se apoderar de um conhecimento inútil e com ele defender o monopólio do esclarecimento erudito, inalcançável para a grande maioria. Há um bom motivo pelo qual ele é inalcançável: ele é inútil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro aspecto admirável dessa primeira parte do livro são os exemplos em que o mesmo conteúdo de uma frase pode ser reestruturado para dar mais ênfase a determinados elementos. O livro possui muitas páginas a respeito desse exercício, e todos eles serão úteis para escritores que estão em busca de maneiras de afiar suas habilidades estilísticas.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Uma dessas normas -- a que já nos referimos de passagem -- recomenda que se coloque, sempre que possível, nas extremidades do período, os termos ou orações a que se queira dar maior relevo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A própria clareza das ideias (se é que as temos sem palavras) está intimamente relacionada com a clareza e a precisão das expressões que as traduzem. (...) Isoladas do seu contexto ou situação, as palavras quase nada significam de maneira precisa, inequívoca.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Misturado com os aspectos finais da frase, como os tipos de discurso, mas ao mesmo tempo dando ênfase necessária à busca incessante das melhores palavras para ser usado no texto, a segunda parte do livro já parte para explicar as melhores formas de se manter uma árvore etimológica rica em nossas mentes na hora de escrever. Nessas horas, e apenas nessas, é que nos sentimos agraciados pela origem latina de nossa língua, pois esta possui através dos radicais e flexões um campo vasto de possibilidades de descobrirmos ou até mesmo criarmos palavras através da lógica de sua construção que remonta aos romanos.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Chama-se circunstância (do lat. circum, em redor; stare, estar, o que está em redor ou em torno) a condição particular que acompanha um fato, o acidente que o atenua ou agrava. Em retórica, entende-se por circunstância a própria ação (o quê? lat. quid?), a pessoa (quem? lat. quis?), o lugar (onde? lat. ubi?), o tempo (quando? lat. quando?), a causa (por quê? lat. cur?), o modo (como? lat. quomodo?) e os meios (com quê? lat. quibus auxiliis?).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o autor dá dicas de onde encontrar sinônimos, antônimos e palavras associadas às que se pretende usar em um texto. Não é apenas no dicionário usual que se encontram palavras. Existe um risco arcabouço de ferramentas que estão escondidas do público que hoje em dia, mais do que nunca, estão disponíveis ao clique de um botão. Mais do que a busca denotativa, no entanto, há uma necessidade quase obsessiva dele se debruçar sobre as figuras de linguagem, e através delas conseguirmos escapar da vulgarização do mundo objetivo. Algo louvável nos anos 60, mas primordial hoje em dia, em que a ciência é cada vez mais ferramenta opressora da narrativa, do humano, dos valores.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A existência de similitudes no mundo objetivo, a incapacidade de abstração, a pobreza relativa do vocabulário disponível em contraste com a riqueza e a numerosidade das ideias a transmitir e, ainda, o prazer estético da caracterização pitoresca constituem as motivações da metáfora.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Indo mais além dos elogios pela metáfora e outras figuras por sua expressividade, M. Garcia traz à tona, dentro do mesmo tema, um assunto de vida ou morte, sobre a diferença entre os valores denotativo e conotativo e como essa diferença se reflete em conflitos no mundo real. Nas palavras de Hayakawa, que os chama de sentido extensional e sentido intensional (com s, mesmo), respectivamente, a questão é como os esforços em se defender argumentos oriundos de sentido intensional (conotativos) levam a desentendimentos eternos entre pessoas, grupos, nações, que confundem como uma discussão a respeito do sentido extensional (denotativo). Merece destaque a citação abaixo, que diz tudo o que precisamos saber sobre os conflitos atuais de ideias.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A polarização e o sentido intensional tornam a linguagem ainda mais polissêmica, agravando os conflitos e os desentendimentos. Que se entende exatamente por nacionalista, por entreguista, por reacionário, por democrata, por imperialista, por comunista, ou socialista ou subversivo? Há 30 anos ou menos, nazistas e fascistas, que se opunham, e ainda se opõem, a comunistas, diziam-se, e ainda se dizem, nacionalistas; hoje os nacionalistas são com frequência tachados de comunistas, e aqueles outros, de reacionários. Os partidários da estatização eram antes fascistas, hoje são comunistas, mas eles mesmos se dizem nacionalistas. Quem defende a iniciativa privada é anticomunista para uns, reacionário para outros, embora se considere democrata e progressista. Para muitos, nacionalismo é amor à pátria, para outros, xenofobia... Polarização e polissemia de mãos dadas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;É inegável que Comunicação em Prosa Moderna é um compêndio estilístico não apenas imprescindível nos dias de hoje, como revelador de como a comunicação infelizmente não melhorou deste então, apesar de um mundo cada vez mais conectado. E as razões parecem mais filosóficas do que linguísticas.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;É inútil ou, pelo menos, improfícuo tentarmos traduzir impressões ou juízos que a experiência, lato sensu, não nos proporcionou.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;O parágrafo é uma unidade de composição constituída por um ou mais de um período, em que se desenvolve determinada ideia central, ou nuclear, a que se agregam outras, secundárias, intimamente relacionadas pelo sentido e logicamente decorrentes dela.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Elogiada pela maioria dos críticos e resenhistas, a parte dedicada ao parágrafo é a que consegue reunir todas as virtudes de Comunicação em Prosa Moderna de uma só vez: os exemplos literários, a busca pela melhor forma, o estudo estruturado e o pragmatismo de quem precisa urgentemente começar a escrever.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dividindo a análise do parágrafo entre dissertação, argumentação, narração e descrição, o autor vai unindo os conceitos usando analogias e dividindo os elementos que cada tipo de escrita usa na questão de estruturar um ou mais parágrafos. Ele vai além da mera divisão categórica e faz um retorno para os princípios linguísticos pelos quais a forma que nós, ocidentais, organizamos nosso pensamento.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;É provável que tal estrutura, predominante também em muitas línguas modernas, todas indo-europeias, todas marcadas pela herança greco-latina, decorra de um processo de raciocínio dedutivo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;As especulações históricas e filosóficas do autor visam apenas dar uma introdução fundamental ao que logo assume um formato mais pragmático e didático, permitindo que o leitor consiga ao mesmo tempo adquirir conhecimento sobre as bases linguísticas de como as coisas são e já parta para a ação, pronto para criar seus próprios parágrafos. Do lado pragmático da coisa, as dicas de composição são fundamentais. Eu mesmo as utilizei em alguns momentos nos meus textos durante a leitura e entendi que não apenas funciona, mas funciona sem exigir muita energia e tempo de quem as utiliza.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Aprender a escrever é, em grande parte, se não principalmente, aprender a pensar, aprender a encontrar ideias e a concatená-las, pois, assim como não é possível dar o que não se tem, não se pode transmitir o que a mente não criou ou não aprovisionou. (...) Nem sempre (...) temos consciência de se estar elaborando em nós mesmos um silogismo completo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;A quarta parte foi sendo anunciada nas três partes anteriores. Tem relação íntima com a lógica argumentativa. Aqui o livro parte para o desafio mais difícil: ensinar o leitor que aprender a escrever é aprender a pensar. Porém, M. Garcia está munido de ferramentas teóricas para explicar como funciona o raciocínio humano, e como deveríamos pensar para conseguir extrair nossas opiniões, impressões e experiências.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Distinguem-se primordialmente dois tipos de operações mentais na busca da verdade, vale dizer, dois métodos fundamentais de raciocínio: a indução (que vai do particular para o geral) e a dedução (que parte do geral para o particular).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esta parte, como o autor próprio anuncia, não é um tratado de lógica nem de argumentação, mas apenas uma pincelada básica sobre algo que todo ser humano desde os gregos deveriam saber. A lógica, mesmo a mais básica, contida neste momento do livro, é o que menos se ensina nas escolas, e é fruto de todos os problemas citados quando se diz que alunos mal sabem escrever uma frase. Mais importante do que ensinar como se deve pensar, contudo, é como não se deve pensar. Os erros de raciocínio são muitos hoje em dia, e é fácil se deparar com a maioria deles em discussões pela internet ou até mesmo na imprensa, infectada pelo vírus da ignorância sistematizada.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ainda que cometamos um número infinito de erros, só há, na verdade, do ponto de vista lógico, duas maneiras de errar: erramos raciocinando mal com dados corretos ou raciocinando bem com dados falsos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Analogias, hipóteses, silogismos, definições. Todo esse arcabouço básico para quem está acostumado a discutir é explicado em detalhes, para que o leitor saiba utilizar cada ferramenta no momento certo. Um pouco de filosofia também é usado, quase que como um convite à reflexão.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A legítima argumentação, tal como deve ser entendida, não se confunde com o &amp;quot;bate-boca&amp;quot; estéril ou carregado de animosidade. Ela deve ser, ao contrário, &amp;quot;construtiva na sua finalidade, cooperativa em espírito e socialmente útil.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Comunicação em Prosa Moderna possui em seu núcleo as próprias ferramentas para refutá-lo como livro contemporâneo. Contudo, a maioria dos seus detratores são incapazes de explicar por que este é um livro ruim sobre comunicação em língua portuguesa, sendo a única constante nas críticas é a falta de uma didática em compasso com o ensino escolar. Oras, mas se é justamente a qualidade desse ensino que é atacado no livro, e sabe-se que a maioria das críticas provém do corpo docente do mesmo ensino, a ironia torna-se completa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deixo-os com o guia de Whitaker Penteado, citado por M. Garcia, de como refutar ideias ou argumentos.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Procure refutar o argumento que lhe pareça mais forte. Comece por ele.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Procure atacar os pontos fracos da argumentação contrária.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilize a técnica de &amp;quot;redução às últimas consequências&amp;quot;, levando os argumentos contrários ao máximo de sua extensão.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Veja se o opositor apresentou uma evidência adequada ao argumento empregado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escolha uma autoridade que tenha dito exatamente o contrário do que afirma o seu opositor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aceite os fatos, mas demonstre que foram mal-empregados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ataque a fonte na qual se basearam os argumentos do seu opositor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cite outros exemplos semelhantes, que provem exatamente o contrário dos argumentos que lhe são apresentados pelo opositor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Demonstre que a citação feita pelo opositor foi deturpada, com a omissão de palavras ou de toda a sentença que diria o contrário do que quis dizer o opositor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Analise cuidadosamente os argumentos contrários, dissecando-os para revelar as falsidades que contêm.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Boa sorte.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Deep Work</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/deep-work/</link>
  <pubDate>2020-03-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/deep-work/</guid>
  <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Let your mind become a lens, thanks to the converging rays of attention; let your soul be all intent on whatever it is that is established in your mind as a dominant, wholly absorbing idea.&amp;quot; - Antonin-Dalmace Sertillanges&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cal Newport é um professor universitário que, junto de outras pessoas, aprendeu que em épocas de distrações o trabalho profundo é o que merece toda nossa atenção. Em &amp;quot;Deep Work: Rules for Focused Success in a Distracted World&amp;quot; ele defende a tese de que a capacidade de realizar trabalho valioso se torna cada vez mais valioso em uma época em que somos levados a estar sempre interrompidos e vivendo de afazeres menores. O livro nos dá primeiro o argumento econômico; depois como podemos nós mesmos surfar a onda do trabalho totalmente focado e que renda frutos e realização.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Deep Work: Professional activities performed in a state of distraction-free concentration that push your cognitive capabilities to their limit. These efforts create new value, improve your skill, and are hard to replicate.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Shallow Work: Noncognitively demanding, logistical-style tasks, often performed while distracted. These efforts tend to not create much new value in the world and are easy to replicate.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;The Deep Work Hypothesis: The ability to perform deep work is becoming increasingly rare at exactly the same time it is becoming increasingly valuable in our economy. As a consequence, the few who cultivate this skill, and then make it the core of their working life, will thrive.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Newport nos dá motivos econômicos no começo do seu livro de por quê seria interessante para o leitor se dedicar a deep work, já que ele será cada vez mais bem remunerado em um mundo de distrações. Porém, ele também nos dá um alerta para a época em que vivemos, sugerindo através de algumas evidências científicas de que viver sob distrações todos os dias pode danificar de maneira permanente de nos concentrarmos por longos períodos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele cita uma substância rica em gordura que envolve fibras nervosas entre os neurônios chamada mielina. O motivo de sua existência em alguns neurônios é facilitar e agilizar a condução de impulsos nervosos. Fibras nervosas sem mielina possuem uma condução de impulsos mais lenta. O racional por trás dessa informação científica sobre neurologia e seu papel na melhora contínua é que habilidades, sejam intelectuais ou físicas, irão eventualmente ser explicadas ou reduzidas em funções do circuito neural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prática o que isso quer dizer é que ao forçarmos circuitos relevantes do nosso cérebro a ser usados continuamente, eles desenvolverão uma capacidade maior de condução. O uso repetido aciona circuitos de células chamadas oligodendrocytes, que começa a formar camadas de mielina (myelin no inglês) em volta dos neurônios, o que na prática &amp;quot;coloca cimento&amp;quot; na habilidade sendo treinada. O motivo científico, portanto, pelo qual é importante se focar intensamente em uma dada tarefa, evitando distrações, é porque essa é a única maneira de isolar de com mielina suficiente os circuitos neurais relevantes. Por contraste, imagine que você está aprendendo algo que exija concentração e deixa o Facebook aberto, por exemplo, você está disparando muitos circuitos em paralelo, minimizando a capacidade de fortalecer e agilizar o grupo de neurônios que lhe interessa no momento (no caso, aprender essa habilidade nova).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fora isso, também existem dados sobre a ineficiência do multitasking. Pesquisadores descobriram que a estratégia de trabalhar em uma tarefa A por um tempo e depois trocar para a tarefa B, sua atenção não troca totalmente para a tarefa A. Existe um resíduo de atenção que fica preso na tarefa A, pensando na tarefa original. E quanto menor a intensidade de concentração da tarefa A, mais atenção residual ela exige. É preciso frisar que mesmo que você termine a tarefa A há efeitos colaterais: sua atenção permanece dividida ainda por um tempo (o que exigiria um tempo de descanso entre tarefas).&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Who you are, what you think, feel, and do, what you love -- is the sum of what you focus on.&amp;quot; - Winifred Gallagher&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ainda no campo das virtudes de controlarmos nossa atenção, temos o exemplo da cientista Winifred Gallagher, cujo livro Rapt descreve como ao passar por um tratamento de câncer em estado avançado ela tem o seguinte insight: essa doença quer monopolizar minha atenção, mas irei focar na minha vida sempre que possível. Foi dessa forma que, apesar de passar por períodos exaustivos e terríveis, Gallagher não pôde evitar observar que seu foco no que era bom em sua vida -- &amp;quot;filmes, caminhadas e um martini às 18:30&amp;quot; -- funcionou surpreendentemente bem. Sua vida naquele momento, que poderia ser pautada em medo e piedade, foi de certa forma agradável em vários momentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações subjetivas obtidas pela cientista nesse período de sua vida culminaram em uma conclusão que a humanidade já sabia desde o princípio, mas que precisa ser enfatizada hoje mais do que tudo: os melhores momentos usualmente ocorrem quando o corpo ou a mente de uma pessoa está sendo colocado no limite, em um esforço voluntário para atingir algo muito difícil e que vale a pena. Podemos colocar como a recompensa evolutiva pela sobrevivência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portanto, construir sua vida de trabalho em volta do fluxo produzido pelo deep work é um caminho comprovado de satisfação profunda e duradoura.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;I was less stressed about not knowing new things; I felt that I still existed despite not having shared documentary evidence of said existence on the Internet.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;No livro The Pragmatic Programmer, de David Thomas e Andrew Hunt, os autores fazem uma correlação entre o artesão dos tempos medievais e a arte, ou a parte que compete à criatividade, criada por desenvolvedores de software. Há uma frase marcante de um grupo de trabalhadores daquela época: &amp;quot;nós que cortamos pedras devemos sempre visualizar catedrais&amp;quot;. Daqui a cem anos nossos engenheiros serão vistos como tão arcaicos quanto as técnicas antigas usadas para se construir catedrais. Porém, nossos artesões serão sempre honrados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de trabalhos artesanais não terem nunca sido valorizados, como a profissão de ferreiro ou fazedor de rodas, não é o trabalho em si que é relevante, mas o significado que surge dos esforços da habilidade e da apreciação do resultado de um artesão. Ou seja, não é a roda de madeira que é nobre, mas o formato que ela pode ter. O mesmo se diz hoje em dia de trabalhos intelectuais: não é a raridade do seu trabalho, mas uma abordagem que seja única.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de uns meses usando essa estratégia ou modo de pensar, seu entendimento sobre o que significa focar irá se transformar conforme os níveis de intensidade alcançarem limites nunca vividos antes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Newport desenvolve várias técnicas ao longo da segunda metade do livro que organizam sua vida em torno do deep work que ele realiza. O mais importante aqui é que existem resposta para praticamente todo tipo de atividade. Portanto, não há desculpas para quem lê o livro de que seu caso é especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde agendar todos os minutos do seu dia (e reagendar conforme ele avança) até abandonar as redes sociais e apenas voltar a usá-las depois que decidir que ela melhora sua vida, Deep Work é pragmático e previsível, e talvez seja esse um dos seus pontos mais decepcionantes: não há nenhuma novidade. Todos nós sabemos o que deve ser feito, sendo que a única coisa que resta ao leitor é colocar a mão na massa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até medidas objetivas do que é shallow e o que é deep o livro fornece. Ele faz uma pergunta muito sagaz para responder a essa questão: quanto tempo demoraria para treinar um colega graduado sem nenhuma especialização na minha área para completar esta tarefa? Se não for muito, é shallow. E é possível ter esse valor quantificado em meses. Genial, não?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Próximo do final há dicas valiosas sobre como responder emails que a maioria das pessoas provavelmente nunca se deu ao trabalho, tão alheias que estão hoje em dia com essa ferramenta que acaba sendo nociva no quesito consumo de tempo. O sistema de centralizar em processos de Newport é uma obra de arte. Alguns como eu já chegaram em algo próximo do que ele descreve no livro, mas o resultado descrito por ele serve para qualquer pessoa, famosa ou não.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Develop the habit of letting small bad things happen. If you don’t, you’ll never find time for the life-changing big things.&amp;quot; - Tim Ferriss&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Story, by Robert McKee</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/story-robert-mckee/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/story-robert-mckee/</guid>
  <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;An archetypal story creates settings and characters so rare that our eyes feast on every detail, while its telling illuminates conflicts so true to humankind that it journeys from culture to culture.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;First, the discovery of a world we do not know. No matter how intimate or epic, contemporary or historical, concrete or fantasized, the world of an eminent artist always strikes us as somewhat exotic or strange. Like an explorer parting forest leaves, we step wide-eyed into an untouched society, a cliché-free zone where the ordinary becomes extraordinary.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Second, once inside this alien world, we find ourselves. Deep within these characters and their conflicts we discover our own humanity. We go to the movies to enter a new, fascinating world, to inhabit vicariously another human being who at first seems so unlike us and yet at heart is like us, to live in a fictional reality that illuminates our daily reality. We do not wish to escape life but to find life, to use our minds in fresh, experimental ways, to flex our emotions, to enjoy, to learn, to add depth to our days.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Story is about thoroughness, not shortcuts.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;To retreat behind the notion that the audience simply wants to dump its troubles at the door and escape reality is a cowardly abandonment of the artist’s responsibility. Story isn’t a flight from reality but a vehicle that carries us on our search for reality, our best effort to make sense out of the anarchy of existence.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The idea of story is like the idea of music. We’ve heard tunes all our lives. We can dance and sing along. We think we understand music until we try to compose it and what comes out of the piano scares the cat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;But when the conscious mind is put to work on the objective task of executing the craft, the spontaneous surfaces. Mastery of craft frees the subconscious.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;You write, you read; create, critique; impulse, logic; right brain, left brain; re-imagine, rewrite. And the quality of your rewriting, the possibility of perfection, depends on a command of the craft that guides you to correct imperfection. An artist is never at the mercy of the whims of impulse; he willfully exercises his craft to create harmonies of instinct and idea.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;What happens is fact, not truth. Truth is what we think about what happens.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Likewise, writers of spectacle must realize that abstractions are neutral. By abstractions I mean strategies of graphic design, visual effects, color saturation, sound perspective, editing rhythm, and the like. These have no meaning in and of themselves. The identical editing pattern applied to six different scenes results in six distinctively different interpretations. The aesthetics of film are the means to express the living content of story, but must never become an end in themselves.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The material of literary talent is words; the material of story talent is life itself.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;STRUCTURE is a selection of events from the characters’ life stories that is composed into a strategic sequence to arouse specific emotions and to express a specific view of life.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;chutz·pah (also chutz·pa or hutz·pah or hutz·pa)   n. INFORMAL shameless audacity; impudence.  late 19th cent.: Yiddish, from Aramaic .&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;This final condition, this end change, must be absolute and irreversible.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;To PLOT means to navigate through the dangerous terrain of story and when confronted by a dozen branching possibilities to choose the correct path. Plot is the writer’s choice of events and their design in time.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CLASSICAL DESIGN means a story built around an active protagonist who struggles against primarily external forces of antagonism to pursue his or her desire, through continuous time, within a consistent and causally connected fictional reality, to a closed ending of absolute, irreversible change.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Story is a metaphor for life. It takes us beyond the factual to the essential. Therefore, it’s a mistake to apply a one-for-one standard from reality to story.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Americans are escapees from prisons of stagnant culture and rigid class who crave change. We change and change again, trying to find what, if anything, works. After weaving the trillion-dollar safety net of the Great Society, we&#39;re now shredding it. The Old World, on the other hand, has learned through centuries of hard experience to fear such change, that social transformations inevitably bring war, famine, chaos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The cause of this worldwide epidemic is simple and clear; the source of all clichés can be traced to one thing and one thing alone: The writer does not know the world of his story.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A story’s SETTING is four-dimensional -- Period, Duration, Location, Level of Conflict.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The world of a story must be small enough that the mind of a single artist can surround the fictional universe it creates and come to know it in the same depth and detail that God knows the one He created.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The function of STRUCTURE is to provide progressively building pressures that force characters into more and more difficult dilemmas where they must make more and more difficult risk-taking choices and actions, gradually revealing their true natures, even down to the unconscious self. The function of CHARACTER is to bring to the story the qualities of characterization necessary to convincingly act out choices. Put simply, a character must be credible: young enough or old enough, strong or weak, worldly or naive, educated or ignorant, generous or selfish, witty or dull, in the right proportions. Each must bring to the story the combination of qualities that allows an audience to believe that the character could and would do what he does.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The source of all art is the human psyche&#39;s primal, prelinguistic need for the resolution of stress and discord through beauty and harmony, for the use of creativity to revive a life deadened by routine, for a link to reality through our instinctive, sensory feel for the truth.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Life on its own, without art to shape it, leaves you in confusion and chaos, but aesthetic emotion harmonizes what you know with what you feel to give you a heightened awareness and a sureness of your place in reality. In short, a story well told gives you the very thing you cannot get from life: meaningful emotional experience. In life, experiences become meaningful with reflection in time. In art, they are meaningful now, at the instant they happen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;STORYTELLING is the creative demonstration of truth.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Controlling Idea is the purest form of a story&#39;s meaning, the how and why of change, the vision of life the audience members carry away into their lives.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beautiful story design is a combination of the subject found, the imagination at work, and the mind loosely but wisely executing the craft.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>On Writing, por Stephen King</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/on-writing-stephen-king/</link>
  <pubDate>2019-08-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/on-writing-stephen-king/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Eu lembro que em algum momento entre ler On Writing Well, um livro de William Zinsser sobre melhorar a escrita, e estar escrevendo meus reviews diários sobre filmes comecei a ficar bem insatisfeito com a qualidade dos meus trabalhos. Isso não é novidade para mim, o eterno insatisfeito, e não me surpreendi quando me vi novamente buscando literatura para me aprimorar. Afinal de contas, quando não se está praticando é a hora de afiar seus instrumentos, e esse momento para um escritor não é quando se está escrevendo, mas lendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso me deparei com o que acreditava ser inevitável cedo ou tarde: &amp;quot;On Writing&amp;quot;, de Stephen King. Ele já era um livro bem citado nas rodinhas do Hacker News para ser ignorado, mesmo que por um autor de não-ficção como eu. Como a insatisfação com a qualidade dos meus textos aumentou e eu estava sem nada mais importante para ler, este foi o primeiro livro que leio na vida desse autor, uma declaração provavelmente condenável se lida por algum fã.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;And when I lay in bed at night under my eave, listening to the wind in the trees or the rats in the attic, it was not Debbie Reynolds as Tammy or Sandra Dee as Gidget that I dreamed of, but Yvette Vickers from Attack of the Giant Leeches or Luana Anders from Dementia 13. Never mind sweet; never mind uplifting; never mind Snow White and the Seven Goddam Dwarfs. At thirteen I wanted monsters that ate whole cities, radioactive corpses that came out of the ocean and ate surfers, and girls in black bras who looked like trailer trash.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Eu entendo meus receios em ler dicas de um autor de ficção, mas entendo também porque este livro é tão citado, e darei um exemplo de por que ele acaba sendo valioso mesmo para autores de não-ficção. No seu início Stephen começa a contar a história de sua vida como escritor. Ou seja, ele começa escrevendo ficção. É broxante e ao mesmo tempo extasiante, pois no começo ser imerso na vida de uma pessoa que não tinha certeza se viveria de palavras para alguns capítulos depois estar torcendo pelo sucesso de Carrie, A Estranha, não tem preço. No final das contas, mesmo que eu quisesse dedicar meu tempo com mais dicas de escrita, não sinto ter perdido tempo por torcer por Carrie: foi uma passagem de experiência de vida valiosíssima de um ex-membro da classe média baixa norte-americana e a busca do seus sonhos para um aspirante a escritor, tentando ser melhor a cada dia com o que tem.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I have spent a good many years since—too many, I think—being ashamed about what I write. I think I was forty before I realized that almost every writer of fiction and poetry who has ever published a line has been accused by someone of wasting his or her God-given talent. If you write (or paint or dance or sculpt or sing, I suppose), someone will try to make you feel lousy about it, that&#39;s all.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mas, experiências à parte, o que eu queria mesmo eram dicas. E elas começam no núcleo do livro, entitulado &amp;quot;On Writing&amp;quot;, que é onde a coisa começa de verdade. Antes disso, na parte biográfica, o único destaque não-ficcional foi do seu primeiro editor, da época que ele escrevia artigos para um jornal esportivo. Ele disse ao então garoto Stephen King: escreve com a porta fechada; reescreva com a porta aberta. E essa dica é de ouro. Vamos colocar em destaque para pensar a respeito:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;When you write a story, you&#39;re telling yourself the story,&amp;quot; he said. &amp;quot;When you rewrite, your main job is taking out all the things that are not the story.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Em &amp;quot;On Writing&amp;quot; há bons momentos que não deixam de ser a experiência de um escritor que lê muito. Suas dicas saíram de outras fontes sobre como escrever, como George Orwell e aquele livro sobre estilo escrito no começo do século passado (The Elements of Style, de William Strunk Jr.). Por exemplo, o famigerado e sempre dito não use advérbios, ou o já batido use sempre a voz ativa ou evite voz passiva como o diabo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, além disso, ainda há a experiência do próprio autor, escrevendo em seu escritório, dia após dia, várias horas ao dia. E suas leituras. E seus hábitos. E sua vida em família. Stephen King pode ser um ótimo autor de ficção, mas quando se trata de não-ficção, ele simplesmente não consegue se esquecer do hábito de transformar sua escrita em uma história.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I&#39;m going to tell you as much as I can about the job. As promised, it won&#39;t take long. It starts with this: put your desk in the corner, and every time you sit down there to write, remind yourself why it isn&#39;t in the middle of the room. Life isn&#39;t a support-system for art. It&#39;s the other way around.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Remember that the basic rule of vocabulary is use the first word that comes to your mind, if it is appropriate and colorful.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But you need the room, you need the door, and you need the determination to shut the door.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now comes the big question: What are you going to write about? And the equally big answer: Anything you damn well want. Anything at all... as long as you tell the truth.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What you need to remember is that there&#39;s a difference between lecturing about what you know and using it to enrich the story. The latter is good. The former is not.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Do que eu me lembrarei por mais tempo do livro serão as dicas já repassadas várias vezes por vários autores -- não usar advérbios, não usar voz passiva, nutrir amor pelas palavras como quem cuida de um jardim -- e também a questão da postura diante das reescritas. Escritas são valiosas, mas a reescrita, começo a perceber cada vez mais, é mais valiosa ainda. Ninguém deveria ler uma escrita de um escritor. Não vale nada. Mas a reescrita é o trabalho duro que recompensa tirar essas palavrinhas mágicas de nossa cabeça.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Honesty in storytelling makes up for a great many stylistic faults, as the work of wooden-prose writers like Theodore Dreiser and Ayn Rand shows, but lying is the great unrepairable fault. Liars prosper, no question about it, but only in the grand sweep of things, never down in the jungles of actual composition, where you must take your objective one bloody word at a time. If you begin to lie about what you know and feel while you&#39;re down there, everything falls down.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Além das dicas, é curioso notar a postura de Stephen King diante da verdade. A honestidade tem sido alvo de ataques mais ou menos constantes ao longo da história, e ironicamente vivemos mais um período de politicamente correto que visa higienizar novamente o dom da palavra. Tanto George Orwell em seu texto sobre política e King sobre os palavrões possuem a mesma forte opinião: se prepare para defender seu direito de dizer que deve ser dito, custe o que custar.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;If you substitute &amp;quot;Oh sugar!&amp;quot; for &amp;quot;Oh shit!&amp;quot; because you&#39;re thinking about the Legion of Decency, you are breaking the unspoken contract that exists between writer and reader -- your promise to express the truth of how people act and talk through the medium of a made-up story.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The point is to let each character speak freely, without regard to what the Legion of Decency or the Christian Ladies&#39; Reading Circle may approve of. To do otherwise would be cowardly as well as dishonest, and believe me, writing fiction in America as we enter the twenty-first century is no job for intellectual cowards. There are lots of would-be censors out there, and although they may have different agendas, they all want basically the same thing: for you to see the world they see... or to at least shut up about what you do see that&#39;s different. They are agents of the status quo. Not necessarily bad guys, but dangerous guys if you happen to believe in intellectual freedom.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;A parte mais difícil de On Writing é unir começo e fim, os dois extremos de uma viagem não-ficcional através do poder da magia da escrita. No começo, somos apresentados a um conceito fascinante que reverbera por todo o livro porque percebemos que é isso realmente que King acredita, do fundo do seu coração, e logo antes do final entendemos que esse conceito se une a outro mais prático e muito mais falado na rodinha de escritores, tornando-se, então, um mecanismo pragmático, e uma história circular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A telepatia sobre a qual Stephen discorre se refere ao poder de nossos textos, que quando lidos pelo eventual leitor, separado no tempo e espaço, décadas depois de termos escrito, talvez, mas que graças ao poder de um livro/texto impresso/digital consegue ser tocado por essa ideia, essa impressão, esse pensamento, raciocínio, visão e várias sensações transmitidas unicamente pelo dom da palavra. O leitor traduz dentro de seu próprio campo de visão, experiência de vida, jardim das palavras, o que seja, o que está lendo de um escritor que possuiu um outro campo, outra experiência e outro jardim em um outro momento no espaço-tempo. E, contrariando todas as expectativas de quem viveu antes de Gutenberg, ambos dialogam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na outra ponta desse extremo, no finalzinho do livro, essa viagem poética, vem o outro conceito; o conceito pragmático: simbolismo. O por trás do que é dito. Em outras palavras: todo texto precisa ser sobre alguma coisa (mais um trecho para destacar e lembrar). E, tendo algo a dizer, a viagem da leitura telepática não terá sido uma mera viagem inconsequente. Pode ser &amp;quot;uma jornada mágica pela Terra Média&amp;quot;, mas no final das contas é sobre lealdade, sobre coragem, sobre amizade. Sobre fazer o certo não porque é o esperado, mas porque é o certo. De certa forma, escrever segue o mesmo princípio. Escrevemos a verdade, seja ela qual for, para que o leitor a decodifique em seu próprio sistema de valores, através dessa &amp;quot;telepatia&amp;quot;, a mágica por trás das palavras, que permite que ele possa contrair os símbolos que injetamos em nossas palavras; os nossos valores. Que conceito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deixarei a última palavra com meu, agora estimado, Stephen King.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Not every book has to be loaded with symbolism, irony, or musical language (they call it prose for a reason, y&#39;know), but it seems to me that every book—at least every one worth reading—is about something. Your job during or just after the first draft is to decide what something or somethings yours is about. Your job in the second draft— one of them, anyway—is to make that something even more clear.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But once your basic story is on paper, you need to think about what it means and enrich your following drafts with your conclusions. To do less is to rob your work (and eventually your readers) of the vision that makes each tale you write uniquely your own.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Amazonita é ficção curtinha de época sobre folclores brasileiro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/amazonita/</link>
  <pubDate>2019-07-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/amazonita/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Tudo começou em um grupo de filosofia no Telegram. Oi? Sim, foi lá que encontrei a escritora Nati Oliver na época em que se chamava Natalia Oliveira (a conheci antes de virar modinha). Fora do grupo começamos a bater papo e descobrimos nosso prazer mútuo por Agatha Christie, além de ambos sermos escritores de mundos distintos (ficção e não-ficção dialogam à distância). Ah, outro detalhe importante: ela mora na região de Minas Gerais que eu adoro: Poços de Caldas (queijos, cafés e cervejarias artesanais).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas esse não foi o começo da conversa. O começo foi mesmo sobre seu livro, Amazonita, &amp;quot;literatura fantástica ambientada 1900 e alguma coisa&amp;quot;, de acordo com ela própria. Ela me apresentou o livro, que estava à venda na Amazon. Adquiri como um gesto presente de cordialidade entre colegas de profissão, marcando um futuro distante onde o leria, já que pilha de leitura sempre é enorme. Esse dia finalmente chegou, e durou cerca de duas horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nati corajosamente decidiu que seria escritora como profissão. Ela já tem Amazonita publicado na Amazon (a ironia) e um livro infantil encaminhado sobre uma lebre que é chef, Chef Lebrinha, cuja especialidade é caldo de ervilha, e um anão garçom, ambos trabalhando no restaurante de um pirata. Essa parece uma aventura que eu leria em minha época de &amp;quot;A Mina de Ouro&amp;quot; (lembram do clássico de Maria José Dupré?).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse tom lúdico me fez lembrar que em Amazonita há uma miscelânea de tópicos que se abrem na introdução de seus personagens. Se trata de um livro curto, quase que de introdução, onde boa parte dos seus personagens são ícones do folclore brasileiro. Parece clichê nacionalista, mas a mescla entre o mundo aristocrático do início do século passado e essas figuras aparecendo aos poucos é a parte que mais gera curiosidade para o leitor, ainda que Nati nos entregue tão pouco da caracterização dos ambientes, deixando um gostinho de quero mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A protagonista é a corajosa Aurora Monteiro (sobrenome sugestivo, de outro escritor folclórico, o Lobato), que acabou de perder seu pai e precisa cuidar do irmão e de si mesma na cidade grande para onde nunca havia ido antes, em São Paulo e seus bondes. Ela vai encontrando pessoas muito boas pelo caminho, como o gerente de um hotel luxuoso, e em plena época do iluminismo ela é uma curupira com os poderes mágicos de curar as plantas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro não nos dá tempo de desenvolvermos senso crítico. Se trata de uma descrição rápida e fugaz de acontecimentos, com pouca descrição das circunstâncias. Nati está com pressa, o que é bom para o leitor eventual. Ela pesquisou, teve que tirar elementos inexistentes na época, como uma sorveteria, e com certeza boa parte do folclore ali descrito é como é, apesar de nós, brasileiros, dificilmente descobrirmos sobre isso em nossa educação formal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficção jovem quase adulta, Natalia gostaria de atingir um objetivo mais adulto ainda, ficando entre Harry Potter e Game of Thrones. Não será difícil. A dedicação em começar a carreira ela já tem. Resta agora seguir o árduo e tortuoso dos escritores independentes no Brasil. Outro traço do nosso folclore.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>The ONE Thing</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-one-thing/</link>
  <pubDate>2019-04-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-one-thing/</guid>
  <description>&lt;p&gt;The ONE Thing é um livro que comecei a ler inspirado na dica do Robin Wieruch, que já leu um ou dois livros que eu também já li. Este é um clássico da auto-ajuda empresarial e começa ensinando umas poucas e boas para o leitor comum, mas é particularmente inspirador para quem já sabe que as lições de Gary Keller servem mais para ele do que para qualquer outro ser humano no planeta.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;quot;Going small&amp;quot; is ignoring all the things you could do and doing what you should do.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;There will always be just a few things that matter more than the rest, and out of those, one will matter most. Internalizing this concept is like being handed a magic compass. Whenever you feel lost or lacking direction, you can pull it out to remind yourself to discover what matters most.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Once you&#39;ve figured out what actually matters, keep asking what matters most until there is only one thing left. That core activity goes at the top of your success list.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Say no. Whether you say &amp;quot;later&amp;quot; or &amp;quot;never,&amp;quot; the point is to say &amp;quot;not now&amp;quot; to anything else you could do until your most important work is done.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Don&#39;t get trapped in the &amp;quot;check off&amp;quot; game. If we believe things don&#39;t matter equally, we must act accordingly.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The truth is that things don&#39;t matter equally and success is found in doing what matters most.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;You don&#39;t need to be a disciplined person to be successful. In fact, you can become successful with less discipline than you think, for one simple reason: success is about doing the right thing, not about doing everything right.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The payoff from developing the right habit is pretty obvious. It gets you the success you&#39;re searching for. What sometimes gets overlooked, however, is an amazing windfall: it also simplifies your life. Your life gets clearer and less complicated because you know what you have to do well and you know what you don&#39;t. The fact of the matter is that aiming discipline at the right habit gives you license to be less disciplined in other areas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;When you do the right thing, it can liberate you from having to monitor everything.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Australian researchers Megan Oaten and Ken Cheng have even found some evidence of a halo effect around habit creation. In their studies, students who successfully acquired one positive habit reported less stress; less impulsive spending; better dietary habits; decreased alcohol, tobacco, and caffeine consumption; fewer hours watching TV; and even fewer dirty dishes. Sustain the discipline long enough on one habit, and not only does it become easier, but so do other things as well. It&#39;s why those with the right habits seem to do better than others. They&#39;re doing the most important thing regularly and, as a result, everything else is easier.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;So how do you put your willpower to work? You think about it. Pay attention to it. Respect it. You make doing what matters most a priority when your willpower is its highest. In other words, you give it the time of day it deserves.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;What taxes your willpower: Implementing new behaviors, filtering distractions, resisting temptation, suppressing emotion, restraining aggression, suppressing impulses, taking tests, trying to impress others, coping with fear, doing something you don&#39;t enjoy, selecting long-term over short-term rewards.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;When you gamble with your time, you may be placing a bet you can&#39;t cover. Even if you&#39;re sure you can win, be careful that you can live with what you lose.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;When you&#39;re supposed to be working, work, and when you&#39;re supposed to be playing, play. It&#39;s a weird tightrope you&#39;re walking, but it&#39;s only when you get your priorities mixed up that things fall apart.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No one knows their ultimate ceiling for achievement, so worrying about it is a waste of time.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;When you allow yourself to accept that big is about who you can become, you look at it differently.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Big ideas: think big, avoid incremental thinking that simply asks, &amp;quot;What do I do next?&amp;quot;, this is at best the slow lane to success and, at worst, the off ramp. Ask bigger questions.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A good rule of thumb is to double down everywhere in your life. If your goal is ten, ask the question: &amp;quot;How can I reach 20?&amp;quot; Set a goal so far above what you want that you&#39;ll be building a plan that practically guarantees your original goal.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Here&#39;s what I found out: We overthink, overplan, and overanalyze our careers, our businesses, and our lives; that long hours are neither virtuous nor healthy; and that we usually succeed in spite of most of what we do, not because of it. I discovered that we can&#39;t manage time, and that the key to success isn&#39;t in all the things we do but in the handful of things we do well.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mark Twain agreed with Carnegie and described it this way: The secret of getting ahead is getting started. The secret to getting started is breaking your complex overwhelming tasks into small manageable tasks and then starting on the first one.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voltaire once wrote, &amp;quot;Judge a man by his questions rather than his answers.&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sir Francis Bacon added, &amp;quot;A prudent question is one-half of wisdom.&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Indira Gandhi concluded that &amp;quot;the power to question is the basis of all human progress.&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Focusing Question collapses all possible questions into one: &amp;quot;What&#39;s the ONE Thing I can do / such that by doing it / everything else will be easier or unnecessary?&amp;quot;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>On Writing Well</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/on-writing-well/</link>
  <pubDate>2019-02-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/on-writing-well/</guid>
  <description>&lt;p&gt;On Writing Well de William Zinsser é considerado por muitos do Hackers News como uma ótima referência para se escrever bem não-ficção. Tenho minhas dúvidas. Mas justiça seja feita, o livro parece um Syd Field (Screenplay) para não-ficção, cheio de guidelines que podem auxiliar o escritor ainda amador tentando se profissionalizar e impressionar alguns editores por aí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A melhor parte em minha opinião é dos Princípios (Parte I), pois é ali que está o verdadeiro ouro do livro, onde ele ensina o bê-a-bá do que faz os textos hoje em dia serem tão ruins e como reverter essa situação lamentável. Ele até cita o artigo de George Owell, Politics and the English Language. Ainda assim, ele já dá sinais de SJW ao insistir na questão de como usar os gêneros para não ofender os sensíveis ouvidos da mulherada neurótica sobre como a gramática é patriarcal. Pelo jeito não aprendeu muito bem com Mr. Orwell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, é nos princípios que está a verdadeira mágica para se escrever bem: pratique, trabalhe, comece a escrever. Só há uma maneira de melhorar, e é essa. Não há atalhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Citações:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eles sentam para cometer um ato de literatura, e o eu que emerge no papel é mais rígido que a pessoa que sentou para escrever.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pensamento claro se torna escrita clara; um não pode existir sem o outro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escritores devem se perguntar constantemente: o que eu estou tentando dizer? É surpreendente o quão frequente eles não sabem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bagunça é o pesado eufemismo que transforma uma favela em uma área socioeconômica depressiva.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nunca diga qualquer coisa na escrita que você não diria confortavelmente em uma conversa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;You&#39;ll never make your mark as a writer unless you develop a respect for words and a curiosity about their shades of meaning that is almost obsessive.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;All writing is ultimately a question of solving a problem. Whatever it is, it has to be confronted and solved.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;As for what point you want to make, every successful piece of nonfiction should leave the reader with one provocative thought that he or she didn&#39;t have before.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;One reason for citing this lead is to note that salvation often lies not in the writer&#39;s style but in some odd fact he or she was able to discover.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;When you&#39;re ready to stop, stop. If you have presented all the facts and made the point you want to make, look for the nearest exit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Don&#39;t say you were a bit confused and sort of tired and a little depressed and somewhat annoyed. Be confused. Be tired. Be depressed. Be annoyed.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The assumption is that fact and color are two separate ingredients. They&#39;re not; color is organic to the fact. Your job is to present the colorful fact.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Don&#39;t annoy your readers by over-explaining -- by telling them something they already know or can figure out.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Writing is not a special language owned by the English teacher. Writing is thinking on paper. Anyone who thinks clearly can write clearly, about anything at all.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Always start with too much material. Then give your reader just enough.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;If you&#39;re smitten by the urge to try the breezy style, read what you&#39;ve written aloud and see if you like the sound of your voice.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Never hesitate to imitate another writer. Imitation is part of the creative process for anyone learning an art or a craft.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;With so much noise in the air, was any American child being trained to listen? Was anyone calling attention to the majesty of a well-constructed sentence?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;After verbs, plain nouns are your strongest tools; they resonate with emotion.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;quot;The reader has to feel that the writer is feeling good. Even if he isn&#39;t.&amp;quot; - S. J. Perelman&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;You also have to turn on the switch. Nobody is going to do it for you.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Living is the trick. Writers who write interestingly tend to be men and women who keep themselves interested. That&#39;s almost the whole point of becoming a writer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Every such reduction of the unfamiliar will reduce your fear.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Writing to destroy and to scandalize can be as destructive to the writer as it is to the subject.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The moral for nonfiction writers is: think broadly about your assignment.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trust your curiosity to connect with the curiosity of your readers.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Writing is related to character. If your values are sound, your writing will be sound.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Used in moderation, making yourself gullible -- or downright stupid -- gives the reader the enormous pleasure of feeling superior.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>12 Regras Para a Vida, por Jordan Peterson</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/12-rules-for-life-jordan-b-peterson/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/12-rules-for-life-jordan-b-peterson/</guid>
  <description>&lt;p&gt;12 Regras para a Vida, como o nome indica, é um livro de auto-ajuda, mas diferente do que você poderia esperar. Livros de auto-ajuda que usam o exemplo de vida do autor servem como guia apenas para... er... o autor. Já o livro do psicólogo/filósofo Jordan Peterson utiliza a sabedoria das narrativas antigas, dos usos e costumes das sociedades, aliado ao que a ciência já descobriu sobre nossa espécie para chegar a um denominador comum de quais são as regras mais valiosas para se viver uma vida significativa. Ah, sim, Peterson está menos preocupado com viver feliz do que viver com significado. &amp;quot;Precisamos de regras; quaisquer regras&amp;quot;. Esse livro é a tentativa de elencar as melhores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O início do livro nos apresenta a ideia de que valores são tão importantes quanto fatos científicos, mas que atualmente existe um movimento que tenta eliminar o discernimento moral como algo absoluto ou mensurável. O mundo que vivemos está substituindo certezas onde podemos nos agarrar pela tolerância ilimitada e cientificismo exarcebado, onde teoricamente apenas fatos importariam. Ledo engano. &amp;quot;12 Rules&amp;quot; enfatiza como a razão não é todo o conhecimento que podemos obter do mundo à nossa volta (apesar de ser importante), pois há lugares que apenas nossa intuição pode caminhar. E para isso um guia pode ser as inúmeras narrativas mitológicas sobre o mundo (que mesmo parecendo contos de fadas estão aí até hoje por um motivo). Há uma certa ênfase em como as narrativas de heróis fictícios sempre focam na transformação pelo qual ele passa e pelo sacrifício necessário para que ele passe para o &amp;quot;próximo nível&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Particularmente a parte mais notável dessa introdução é entender que valores são tão importantes para nós, humanos, como os hoje glorificados fatos científicos. Aliás, fica uma questão interessante para ser respondida durante a vida: como há tantos fatos hoje em dia e prestamos atenção apenas aos que nos interessam (portanto, os que valorizamos) como separar fatos de valores?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, a mensagem implícita nessas regras de como viver é simplesmente a máxima clichê e piegas de seguir os seus sonhos. E sonhos, por definição, não são obtidos através da razão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfim: vamos às regras. A número um diz: Levante-se reto com seus ombros para trás (Stand up straight with your shoulders back)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde as lagostas hierarquia por dominação existe no reino animal. Os que perdem um confronto se tornam submissos em um sistema de feedback positivo que começa ao medir forças e continua através dos hormônios. Por isso você pode começar a se sentir melhor apenas agindo como um vencedor e o resto seu corpo segue e lhe dá a chance de mudar de verdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Regra #2: Trate você como alguém que você seja responsável por ajudar (Treat yourself like someone you are responsible for helping)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nós decidimos o quanto de caos e ordem queremos em nossa vida, portanto ser niilista é patético. Negocie com você de forma a obter o melhor retorno para si e não como um tirano dando ordens. Essa é uma regra que você deve seguir para evitar ser escravo do caos ou da ordem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Regra #3: Faça amizade com pessoas que querem o melhor de você (Make friends with people who want the best for you)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A derrota é o estado natural da vida e não precisa de explicação. O que deve ser explicado é a vitória, e como ninguém sabe é melhor estar próximo de pessoas que estejam querendo saber, e não o contrário, pois pessoas que estão na pior geralmente estão lá por um motivo e tendem a ficar lá e arrastar todos com ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Regra #4: Se compare com quem você foi ontem, não com o que outra pessoa é hoje (Compare yourself to who you were yesterday, not to who someone else is today)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parece óbvio, mas não faz o menor sentido se comparar com as outras pessoas. Por outro lado, você mesmo no passado é um ótimo indicativo; principalmente se decidir estar sempre melhor todo dia no decorrer de alguns anos. E sempre trabalhar em parceria com você mesmo, e não como um tirano mandando e desmandando em seu corpo e mente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Regra #5: Não deixe suas crianças faça qualquer coisa que faça você desgostar delas (Do not let your children do anything that makes you dislike them)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Violência na natureza não é algo que precise ser explicado, pois é o padrão. Sociedades organizadas é que precisam de explicação, e às crianças deve ser permitido se socializar o quanto antes para que aprendam a ser úteis nessa organização que temos e a serem indivíduos que as pessoas gostam de ter por perto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Regra #6: Deixe sua casa em perfeito estado antes de criticar o mundo (Set your house in perfect order before you criticize the world)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É simples: ache o que está fazendo de errado e pare de fazer, mesmo que você não saiba exatamente por que isso é errado. Fazendo isso aos poucos e em um ano ou dois estará completamente mudado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Regra #7: Persiga o que é significativo, não o que é expediente (Pursue what is meaningful, not what is expedient)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O significado para nós surgiu ao postergarmos a recompensa; com isso surgiu a civilização, evoluímos como grupos; pertencemos a algo maior que nós mesmos. É a fuga do hedonismo, o sacrifício que nos entrega um eu completamente mudado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Regra #8: Conte a verdade -- ou, ao menos, não minta (Tell the truth -- or, at least, don&#39;t lie)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só há uma maneira de melhorar na vida, que é sabendo quando algo está errado; mas mentir evita isso a todo custo, então nunca conseguimos melhorar mentindo para nós mesmos, pois o problema não consegue se tornar claro o suficiente para lidarmos com ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Regra #9: Assuma que a pessoa que está ouvindo sabe algo que você não sabe (Assume that the person you are listening to might know something you don&#39;t)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você já sabe o que já sabe; e sabe que ainda não é suficiente. Então para obter mais conhecimento você precisa aprender a ouvir de verdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Regra #10: Seja preciso ao falar (Be precise in your speech)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se não formos acurados, isto é, se não extrairmos ordem onde há apenas caos, não há como discernir as coisas funcionando na realidade. E elas só funcionam de acordo com a nossa definição das coisas. Logo, seja mais claro ao evocar ordem e ela fará mais sentido para todos. E, claro, é preciso sempre definir bem (e sem mentir) quando há um dragão pequeno escondido debaixo da cama. Porque ele pode crescer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Regra #11: Não atrapalhe crianças quando estão no skate (Do not bother children when they are skateboarding)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apenas o perigo cria as condições para nós crescermos. E no conto de João e Maria a bruxa é a mãe superprotetora, que os mantém presos em uma casa de fartura. Em determinado momento ela precisa sacrificar João, engordando ele. É essa a relação doentia de uma mãe superprotetora e seu filho morando para sempre com ela. Portanto, deixe as pessoas correrem os riscos que elas precisam correr para crescer. Do contrário a pessoa pode morrer lentamente e viver uma vida falsa, onde tudo é seguro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Regra #12: Brinque com um gato quando encontrar um na rua (Pet a cat when you encounter one on the street)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprender com o caos em formato de animal podemos entender como nos planejar a longo prazo, mesmo que as coisas sejam irremediavelmente imprevisíveis. Lidar com um dia após o outro e saber que há muito que sabemos que é difícil de lidar, como entes queridos precisando de toda atenção e cuidado por anos a fio. Nada é fácil, a vida humana é sempre sofrimento. Portanto fique feliz nos poucos momentos em que estiver observando um gato brincando na rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas são apenas minhas anotações preliminares da primeira leitura. São pessoais, para eu entender por cima um livro longo. E ele é longo porque Jordan B. Peterson gosta de se alongar em um assunto. Ele é uma máquina de narrativas, mas usa muitas referências científicas. Vale a pena uma releitura? Talvez não. Apenas de partes. Se trata de um livro episódico que contém alguns momentos que soam sabedoria, mas que acabam se revelando como um guia promissor para algum desenvolvimento de conhecimento baseado em humanos, com valores e ciência, caminhando a lado a lado para buscar o melhor de todos nós.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>The Photoplay</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-photoplay/</link>
  <pubDate>2018-08-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-photoplay/</guid>
  <description>&lt;p&gt;The Photoplay, A Psychological Study, é considerado o primeiro livro que levou a sério a linguagem cinematográfica como uma nova forma de arte. Ele realiza duas manobras interessantíssimas para a época: retira a impressão que Cinema é apenas um teatro para as massas e eleva as fotos em movimento como uma nova forma de estética que atinge seu status de arte justamente por se destacar do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hugo Münsterberg foi mais conhecido na área de psicologia aplicada, tendo escrito dezenas de livros na área. The Photoplay é seu último livro, publicado no ano de sua morte, e é um trabalho robusto, denso, que especula sobre os mecanismos que tornam o Cinema algo além do simples entretenimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alemão que depois imigrou para os EUA, ganhando também cidadania americana, era uma pessoa interessada em várias áreas, como psicologia, medicina e artes. Sua família amava as artes. Crente em Deus e em vida após a morte, curiosamente ele também ficou conhecido por desbancar charlatões espíritas (talvez em uma busca incessante por provas). Foi considerado polêmico durante a primeira guerra por de certa forma defender a hegemonia alemã (isso já com sua segunda cidadania).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trabalhando com psicologia aplicada boa parte do tempo, The Photoplay é um trabalho que inicia como uma investigação sobre os processos da mente humana, que juntos criam a impressão que aquelas fotos mostradas em sequência são figuras humanas em movimento, que transitam em diferentes lugares e tempos, muitas vezes de maneira não linear, muitas vezes exibindo apenas um detalhe em cena. Münsterberg demonstra como as deficiências na época para o cinema como a falta de som, cores, ou a própria profundidade de cenário como no teatro não eram um problema, pois se em algum momento o objetivo era se tornar um teatro barato para as massas, logo isso se tornou insuficiente, forçando os criadores dos pequenos filmes de quinze minutos mostrando uma cena cotidiana a ir além para manter a audiência.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The impression of backward movement can arise from forward motions, quick movement from slow, complete rest from combinations of movements. For the first time the impression of movement was synthetically produced from different elements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Of course, when we are sitting in the picture palace we know that we see a flat screen and that the object which we see has only two dimensions, right-left, and up-down, but not the third dimension of depth, of distance toward us or away from us. It is flat like a picture and never plastic like a work of sculpture or architecture or like a stage. Yet this is knowledge and not immediate impression. We have no right whatever to say that the scenes which we see on the screen appear to us as flat pictures.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The art of the photoplay has developed so many new features of its own, features which have not even any similarity to the technique of the stage that the question arises: is it not really a new art which long since left behind the mere film reproduction of the theater and which ought to be acknowledged in its own esthetic independence?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The mere enjoyment of the technical wonder as such necessarily faded away and the interest could be kept up only if the scenes presented on the screen became themselves more and more enthralling.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ele também conta um pouco da evolução tecnológica e as diferentes invenções que traziam a curiosa ilusão de fotos em movimento. Vivendo a época em que a indústria foi se aperfeiçoando, é instrutivo entender que os padrões que hoje conhecemos foram sendo escolhidos por imperativo da própria indústria como forma de otimizar a produção. Por isso usamos determinado número de frames por segundo e o tamanho dos negativos possui alguns valores aceitáveis. Este no começo acabou se tornando uma espécie de mercado auto-regulado, pois os altos investimentos em salas e projetores precisavam conversar com diferentes produtores de filmes.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The fact that every producer tries to distribute his films to every country forces a far-reaching standardization on the entire moving picture world.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para Münsterberg a oportunidade de poder testemunhar ao vivo o que o cinema estava se tornando é a oportunidade de ver uma nova forma de arte sendo criada e aprimorada, algo que, como ele acreditava de verdade, seria uma experiência única para os amantes da arte:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;If this is really the situation, it must be a truly fascinating problem, as it would give the chance to watch the art in its first unfolding.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ainda na análise psicológica do filme, ele entende que o cinema está emulando nossa própria mente, com as memórias fazendo esse vai-e-volta entre passado, presente e futuro, e com nossa atenção para os detalhes sendo reproduzido no cinema com o uso de close-ups (o zoom). Repare que o &amp;quot;cut-back&amp;quot; é o que chamamos hoje de flashback.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The case of the cut-back is there quite parallel to that of the close-up. In the one we recognize the mental act of attending, in the other we must recognize the mental act of remembering. In both cases the act which in the ordinary theater would go on in our mind alone is here in the photoplay projected into the pictures themselves. It is as if reality has lost its own continuous connection and become shaped by the demands of our soul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In our mind past and future become intertwined with the present. The photoplay obeys the laws of the mind rather than those of the outer world.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The objective world is molded by the interests of the mind. Events which are far distant from one another so that we could not be physically present at all of them at the same time are fusing in our field of vision, just as they are brought together in our own consciousness.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;A discussão sobre estética se torna a mais prolífica do livro, pois além de explicar o que torna as outras formas de arte... arte, há uma análise profissional sobre como o Cinema deve ser trabalhado entre os críticos, exaltando principalmente como esteticamente o importante para uma obra de arte não é imitar a vida real, mas justamente se distanciar desta, para com isso criar sua própria bolha de significado, auto-contida, com começo, meio e fim, de forma a se distanciar do cotidiano e virar uma entidade independente.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;We admire the marble statue and we despise as inartistic the colored wax figures.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To imitate the world is a mechanical process; to transform the world so that it becomes a thing of beauty is the purpose of art. The highest art may be furthest removed from reality.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The work of art shows us the things and events perfectly complete in themselves, freed from all connections which lead beyond their own limits, that is, in perfect isolation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There is no reason whatever for appreciating a mere imitation or repetition of that which exists in the world. Neither the scholar nor the artist could do better than nature or history. The value in both cases lies just in the deviation from reality in the service of human desires and ideals.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If a painter renders such a landscape with his masterly brush, he gives us only the leading movements of those branches which the storm tears, and the great swing in the curve of the wave. But those forceful lines of the billows, those sharp contours of the rock, contain everything which expresses their spirit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The fundamental condition of art, therefore, is that we shall be distinctly conscious of the unreality of the artistic production, and that means that it must be absolutely separated from the real things and men, that it must be isolated and kept in its own sphere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Music does not depict the physical nature which fine arts bring to us, nor the social world which literature embraces, but the inner world with its abundance of feelings and excitements. It isolates our inner experience and within its limits brings it to that perfect self-agreement which is the characteristic of every art.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Um desses momentos é quando ele compara o cientista com o artista e como ambos enxergam a realidade de formas diferentes, pois ambos estão buscando objetivos diferentes. Enquanto o cientista busca explicar as conexões do mundo, o artista busca isolar o mundo real da experiência de uma obra completa em si mesma, que satisfaz por ela mesma.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The motives which lead us to value the product of the scholar are easily recognized. He aims toward connection. He reshapes the world until it appears connected, because that helps us to foresee the effects of every event and teaches us to master nature so that we can use it for our practical achievements. But why do we appreciate no less the opposite work which the artist is doing? Might we not answer that this enjoyment of the artistic work results from the fact that only in contact with an isolated experience can we feel perfectly happy? Whatever we meet in life or nature awakes in us desires, impulses to action, suggestions and questions which must be answered. Life is a continuous striving. Nothing is an end in itself and therefore nothing is a source of complete rest. Everything is a stimulus to new wishes, a source of new uneasiness which longs for new satisfaction in the next and again the next thing. Life pushes us forward. Yet sometimes a touch of nature comes to us; we are stirred by a thrill of life which awakens plenty of impulses but which offers satisfaction to all these impulses in itself. It does not lead beyond itself but contains in its own midst everything which answers the questions, which brings the desires to rest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We saw that the aim of every art is to isolate some object of experience in nature or social life in such a way that it becomes complete in itself, and satisfies by itself every demand which it awakens. If every desire which it stimulates is completely fulfilled by its own parts, that is, if it is a complete harmony, we, the spectators, the listeners, the readers, are perfectly satisfied, and this complete satisfaction is the characteristic esthetic joy.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por fim, na terceira parte do livro, Münsterberg tenta juntar as duas primeiras partes em sua tese, onde ele faz uma análise curiosa e temporal sobre o Cinema. Para ele, psicólogo, o mundo real perdeu seu significado, dando lugar para o poder da mente, sua liberdade sobre o tempo e a causalidade. O Cinema é apenas uma forma de arte que exibe essa consequência do nosso mundo contemporâneo.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The massive outer world has lost its weight, it has been freed from space, time, and causality, and it has been clothed in the forms of our own consciousness. The mind has triumphed over matter and the pictures roll on with the ease of musical tones. It is a superb enjoyment which no other art can furnish us.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quando ele explica porque a projeção de filmes não é 3D, mas como seria possível implementar (e de fato já foram feitas várias tentativas de embalar o espectador em um 3D &amp;quot;real&amp;quot;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The landscape is taken from two different points of view, once from the right and once from the left. As soon as these two views are put into the stereoscope the right eye sees through the prism only the view from the right, the left eye only the view from the left. We know very well that only two flat pictures are before us; yet we cannot help seeing the landscape in strongly plastic forms.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It may be said offhand that even the complete appearance of depth such as the stereoscope offers would be in no way contradictory to the idea of moving pictures. Then the photoplay would give the same plastic impression which the real stage offers. All that would be needed is this. When the actors play the scenes, not a single but a double camera would have to take the pictures. Such a double camera focuses the scene from two different points of view, corresponding to the position of the two eyes. Both films are then to be projected on the screen at the same time by a double projection apparatus which secures complete correspondence of the two pictures so that in every instance the left and the right view are overlapping on the screen. This would give, of course, a chaotic, blurring image. But if the apparatus which projects the left side view has a green glass in front of the lens and the one which projects the right side view a red glass, and every person in the audience has a pair of spectacles with the left glass green and the right glass red¿a cardboard lorgnette with red and green gelatine paper would do the same service and costs only a few cents¿the left eye would see only the left view, the right eye only the right view. We could not see the red lines through the green glass nor the green lines through the red glass. In the moment the left eye gets the left side view only and the right eye the right side view, the whole chaos of lines on the screen is organized and we see the pictured room on the screen with the same depth as if it were really a solid room set on the stage and as if the rear wall in the room were actually ten or twenty feet behind the furniture in the front. The effect is so striking that no one can overcome the feeling of depth under these conditions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depth and movement alike come to us in the moving picture world, not as hard facts but as a mixture of fact and symbol. They are present and yet they are not in the things. We invest the impressions with them.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Um interessantísimo experiento com linhas, provando que é a mente humana que completa as lacunas entre duas imagens, imaginando assim o movimento (mesmo que inexistente de forma objetiva no mundo real):&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The recent experiments by Wertheimer and Korte have gone into still subtler details. Both experimenters worked with a delicate instrument in which two light lines on a dark ground could be exposed in very quick succession and in which it was possible to vary the position of the lines, the distance of the lines, the intensity of their light, the time exposure of each, and the time between the appearance of the first and of the second. They studied all these factors, and moreover the influence of differently directed attention and suggestive attitude. If a vertical line is immediately followed by a horizontal, the two together may give the impression of one right angle. If the time between the vertical and the horizontal line is long, first one and then the other is seen. But at a certain length of the time interval, a new effect is reached. We see the vertical line falling over and lying flat like the horizontal line. If the eyes are fixed on the point in the midst of the angle, we might expect that this movement phenomenon would stop, but the opposite is the case. The apparent movement from the vertical to the horizontal has to pass our fixation point and it seems that we ought now to recognize clearly that there is nothing between those two positions, that the intermediate phases of the movement are lacking; and yet the experiment shows that under these circumstances we frequently get the strongest impression of motion. If we use two horizontal lines, the one above the other, we see, if the right time interval is chosen, that the upper one moves downward toward the lower. But we can introduce there a very interesting variation. If we make the lower line, which appears objectively after the upper one, more intense, the total impression is one which begins with the lower. We see first the lower line moving toward the upper one which also approaches the lower; and then follows the second phase in which both appear to fall down to the position of the lower one. It is not necessary to go further into details in order to demonstrate that the apparent movement is in no way the mere result of an afterimage and that the impression of motion is surely more than the mere perception of successive phases of movement. The movement is in these cases not really seen from without, but is superadded, by the action of the mind, to motionless pictures.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Outra famosa passagem, onde ele explica que às vezes no Cinema é possível escolher atores não-profissionais, já que o que melhor traduz o personagem é sua persona física (e não podemos evitar de fazer a comparação com os famosos atores de um personagem só que fazem filmes de ação, como os Bruce Willis e Jason Stahan da vida):&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;More easily than the stage manager of the real theater he can choose actors whose natural build and physiognomy fit the rôle and predispose them for the desired expression. The drama depends upon professional actors; the photoplay can pick players among any group of people for specific rôles. They need no art of speaking and no training in delivery. The artificial make-up of the stage actors in order to give them special character is therefore less needed for the screen. The expression of the faces and the gestures must gain through such natural fitness of the man for the particular rôle. If the photoplay needs a brutal boxer in a mining camp, the producer will not, like the stage manager, try to transform a clean, neat, professional actor into a vulgar brute, but he will sift the Bowery until he has found some creature who looks as if he came from that mining camp and who has at least the prizefighter&#39;s cauliflower ear which results from the smashing of the ear cartilage. If he needs the fat bartender with his smug smile, or the humble Jewish peddler, or the Italian organ grinder, he does not rely on wigs and paint; he finds them all ready-made on the East Side. With the right body and countenance the emotion is distinctly more credible. The emotional expression in the photoplays is therefore often more natural in the small rôles which the outsiders play than in the chief parts of the professionals who feel that they must outdo nature.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Aqui ele lamenta que, mesmo para o público comum, o cinema não é arte &amp;quot;de verdade&amp;quot;, mas apenas uma tentativa de emular o teatro:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;We have heard this message, or if it was not expressed in clear words it surely lingered for a long while in the minds of all those who had a serious relation to art. It probably still prevails today among many, even if they appreciate the more ambitious efforts of the photoplaywrights in the most recent years. The philanthropic pleasure in the furnishing of cheap entertainment and the recognition that a certain advance has recently been made seem to alleviate the esthetic situation, but the core of public opinion remains the same; the moving pictures are no real art.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Estrutura de Roteiro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/estrutura-de-roteiro-como-escrever-um-livro-leonardo-bighi-lourenco/</link>
  <pubDate>2018-07-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/estrutura-de-roteiro-como-escrever-um-livro-leonardo-bighi-lourenco/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Às vezes dá vontade de ler todos os livros sobre um assunto e fazer um apanhado de dicas em 50 páginas. Mas isso passa rápido depois que você percebe que vai perder alguns anos de sua vida. Leonardo Bighi Lourenço perdeu 3 anos de sua vida para nós, e nos apresenta todas aquelas teorias de 4 atos (ou 3, com o do meio dividido em dois (???)), seus pontos de virada, conflito, protagonista, antagonista, ponto de impacto... enfim, a pataquada toda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O lado bom é que se trata de um livro pequeno e simples de ler. O lado ruim é que você provavelmente vai ter que ler e reler esse livro sempre que quiser lembrar dos termos. Sabe quando você precisa anotar coisas do livro que está lendo para não se perder? Imagine que este livro já são as anotações. A diferença é que existe um pouco de ênfase no que o Leonardo fala. Ele ficou realmente empolgado com o entendimento da estrutura clássica para montar histórias e como isso facilita a vida do escritor que está começando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguem alguns trechos aleatórios:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Já o Incidente Inicial, que vamos tratar aqui, é um pouco mais sutil. Ele vai introduzir o conflito na história, mas sem amarrar o protagonista nesse conflito ainda.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pensa comigo. Que graça teria criar um grande conflito na sua história, se o personagem pudesse simplesmente falar &amp;quot;não quero saber de problemas, vou pra casa&amp;quot; e a história acabasse aí? Eu te respondo. Não teria graça nenhuma. Se o leitor não souber por quê seu protagonista está passando por todo o sufoco do conflito central, a empatia vai ser quebrada na mesma hora. O leitor vai achar que seu personagem é idiota ou masoquista.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;O Ponto de Aperto é um truque de ritmo. Ele existe pra dar uma quebrada na sequência de cenas da história e reforçar o perigo que existe.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;É a primeira metade da história que vai cimentar a relação entre humano e personagem.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pois é, são aleatórios mesmo. Eu não vou ficar anotando um livro desses, senão vou acabar anotando o livro inteiro. Minha dica: o leia de uma só vez, deixe esfriar, e depois que for começar a escrever, releia novamente.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Escrevendo Curtas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/escrevendo-curtas-l-g-bayao/</link>
  <pubDate>2018-07-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/escrevendo-curtas-l-g-bayao/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Este é um livro curto, e sou fã de livros curtos. Porém, para um livro ser bom não basta ser curto. No seu pequeno conteúdo ele tem que ter algo a dizer. E o livro de L.G. Bayão tem, sim. Ele é um guia rápido e conciso que explica como não apenas curtas-metragens funcionam, mas como a indústria e linguagem cinematográficas funcionam na vida real, e de onde o curta é talvez o elemento mais basal e essencial para o começo (ou o final) de toda criação na sétima arte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claro, com pouco mais de 80 páginas, e apenas 50% dessas páginas possuindo detalhes técnicos, o trabalho de Bayão é superficial no máximo, mas como guia iniciante quebra um galho. Ele começa categorizando os tipos de curta, depois dá um exemplo do formato usado em voga, e relata o básico que todo escritor deve saber sobre estrutura para contar histórias. O valor do livro não está nas regras que já conhecemos sobre literatura, mas sobre como isso se encaixa na hora de escrever para um curta-metragem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por exemplo, ele detalha a diferença entre texto e subtexto, e se a maioria dos roteiristas soubesse essa diferença não teríamos tantos trabalhos medíocres por aí. Olhe seu ótimo exemplo:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Texto: um taxista trabalha no turno da noite e exposto aos perigos da profissão vai aos poucos perdendo sua sanidade mental até tornar-se uma pessoa totalmente agressiva e vingativa. Qual seria um possível subtexto para esta história? Solidão.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Outro detalhe primordial do trabalho de um roteirista é ter em mãos seu storyline e seu argumento, e Bayão mais uma vez ressalta as diferença envolvidas:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Geralmente perguntam ao roteirista qual a história do seu roteiro. Eles querem ouvir o storyline, a isca. Um storyline bem construído é um convite à leitura de um roteiro, enquanto que em um storyline pouco atraente leva um roteiro para a gaveta.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Já o argumento tem uma função diferente. O texto corrido dá uma sensação ao leitor de estar lendo um pequeno romance, o que facilita muito para quem é pouco familiarizado com o formato do roteiro cinematográfico. Ele também é muito útil na pré-produção, pois já que é mais detalhado que o storyline, oferece mais dados aos profissionais das outras áreas, como por exemplo, os cenógrafos, figurinistas... A partir do argumento também é possível calcular aproximadamente os custos da produção.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Além disso, gosto de livros que conseguem extrair da experiência do autor elixires de simplicidade: os axiomas. O processo para se chegar até ele é doloroso, mas o resultado é útil para o leitor, e simples de capturar a sua importância, mesmo que nenhum de nós consiga chegar no mesmo resultado. Você precisa sentir ao longo dos anos para chegar a esta conclusão:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;O roteirista que cultiva o hábito de escrever roteiros assim deve constantemente se lembrar que o seu roteiro vai ser visto e não lido.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Citando um trabalho recortado em frases curtas:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Um objetivo importante a ser atingido por um roteirista é o de conseguir prender a atenção do leitor. Descrições onde o texto é seqüencial e contínuo convida à leitura, enquanto que um texto com freqüentes interrupções (simulando uma série de enquadramentos) dispersa o leitor.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, dando um bom exemplo de alternativa de descrição de cena:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;As palavras fluem naturalmente e levam o leitor a ver a cena como se ele estivesse assistindo-a na tela do cinema.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ele também não pega leve com roteiros preguiçosos, e se você for cinéfilo o suficiente vai entender com todas as letras quando ele diz:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Se vai abrir a boca, que diga algo inesperado, se vai ficar calado, que faça algo revelador. O importante é que o seu personagem seja único.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;E voltando para o lado pragmático, ele ressalta várias vezes que a função do roteirista não é a de dirigir o filme, atuar no elenco, vestir as roupas ou escolher as músicas que farão parte do trabalho cinematográfico. Este é um trabalho coletivo, e muito não está sob o nosso controle. Portanto:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Responda: quando num filme câmeras de cinema estão espalhadas pela história? Quase nunca, certo? Então nada de câmeras no roteiro. O roteirista deve escrever apenas o que vai estar na tela da forma mais visual possível.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por fim, ele convida o leitor a acordar para a vida. Se tem algo que ele e outros escritores sabem, é que não é de uma salinha enfumaçada que saem as brilhantes ideias que populam as mentes dos cineastas:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por isso é preciso sensibilidade para observar o mundo ao redor. Transforme seus olhos em pequenas câmeras e comece, a partir de agora, a registrar tudo que puder. E guarde estas imagens com você, pois estas são as verdadeiras ferramentas de um roteirista, que querendo ou não escreve sobre o mundo que conhece, vê, sente e sonha.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Um bom roteiro pode se tornar um filme ruim, mas um roteiro ruim nunca poderá ser um bom filme.&amp;quot; -- ditado antigo no cinema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Talvez essa seja a parte mais valiosa deste livrinho. Com livros e links para o leitor dar continuidade, segue a listagem das mais interessantes (omiti os órgãos governamentais porque who cares e uns links quebrados ou de conteúdo duvidoso):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Livros:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;FIELD, Syd. Manual do roteiro. 1.ed. Trad. De Álvaro Ramos. Rio de Janeiro. Objetiva, 1996.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;McKEE, Robert. Story: substance, structure, style and the principles of screenwriting. New York. Regan books, 1997.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;WALTER, Richard. Screenwriting. New York. Plume, 1988.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Links:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;IMSDB &lt;a href=&#34;http://www.imsdb.com/&#34;&gt;http://www.imsdb.com/&lt;/a&gt; Banco de roteiros com lançamentos recentes do cinema americano. Em inglês.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ROTEIRO DE CINEMA &lt;a href=&#34;http://www.roteirodecinema.com.br/&#34;&gt;http://www.roteirodecinema.com.br/&lt;/a&gt; Um dos mais completos websites para roteiristas do Brasil. Recheado de notícias, dicas, links e roteiros para cinema e TV.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CURTAGORA &lt;a href=&#34;http://www.curtagora.com/&#34;&gt;http://www.curtagora.com/&lt;/a&gt; Uma iniciativa cultural da Interrogação Filmes em parceria com a Mnemocine tem o objetivo de levantar dados sobre a produção audiovisual nacional nos formatos de curta e média metragem durante os últimos 20 anos. Uma ferramenta e tanto para quem quer colocar seu trabalho no mapa. Dê uma conferida.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SCRIPTS-O-RAMA &lt;a href=&#34;http://www.script-o-rama.com&#34;&gt;http://www.script-o-rama.com&lt;/a&gt; Os melhores roteiros vindos da terra do tio Sam, incluindo clássicos de Hitchcock e Kubrick.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CRIAÇÃO DE ROTEIROS &lt;a href=&#34;http://www.roteirista.com/&#34;&gt;http://www.roteirista.com/&lt;/a&gt; Aqui você chega até o roteirista Hugo Moss e seus grupos de criação, seu conceituado curso online e o concurso que promove trimestralmente com o objetivo de estimular roteiristas de todas as idades.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ASSOCIAÇÃO CULTURAL KINOFORUM &lt;a href=&#34;http://www.kinoforum.org/&#34;&gt;http://www.kinoforum.org/&lt;/a&gt; Investe na difusão da produção audiovisual e do cinema independente na América Latina e é responsável pelo Festival Internacional de Curtas-Metragens. Destaca também um guia de festivais muito completo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CURTA O CURTA &lt;a href=&#34;http://www.curtaocurta.com.br/&#34;&gt;http://www.curtaocurta.com.br/&lt;/a&gt; Buscando sanar a falta de espaço para o curta-metragem nos cinemas e na televisão, surge o site Curta o Curta, onde o usuário pode assistir aos mais interessantes curtas, discutir sobre o cinema nacional, participar de promoções e até incluir seu próprio filme, fazendo da Internet um canal direto com o espectador.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Por Dentro do Roteiro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/por-dentro-do-roteiro-tom-stempel/</link>
  <pubDate>2018-07-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/por-dentro-do-roteiro-tom-stempel/</guid>
  <description>&lt;p&gt;O livro de Tom Stempel, acadêmico e crítico cinematográfico, parece ter sido feito com um olho nos negócios e outro no entretenimento. Isso porque para Stempel o importante em um roteiro não é seguir uma estrutura estética agradável, nem mover a história em uma trama que te prenda, mas fazer os personagens serem tão reais que você os seguirá para onde quer que seja. Mesmo em um blockbuster.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso é porque para ele Titanic, de James Cameron, não é um exemplo a ser seguido porque é, perdoe o trocadilho, superficial, ou os Episódios I, II e III da saga Star Wars são exemplos de roteiros ruins simplesmente porque não são escritos para convencer ninguém, mas apenas bater cartão no universo de George Lucas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ágil e acompanhando a história conforme ele vai descrevendo, o objetivo do autor não é ditar estruturas de sucesso como Syd Field, mas fazer o leitor pensar sobre a estrutura de uma história que está sendo assistida e como isso se encaixa na indústria de entretenimento. Quando ele comenta, por exemplo, que o roteirista precisa dar abertura para que os atores atuem, ou que existam momentos de abrir os olhos com efeitos visuais, ele está sendo pragmático ao mesmo tempo que tenta ser academicamente correto a respeito da profissão de escritor para o Cinema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, ele é fã incondicional de Lawrence da Arábia porque o roteiro deste épico é formidável do começo ao fim do ponto de vista da estrutura de seu personagem. Ele usa as diferentes versões do roteiro e o projeto atribulado de adaptação das memórias de T.E. Lawrence para a telona para explorar a fabricação de um filme e como o roteiro se modifica conforme a dança. A primeira parte do livro geralmente dá bons exemplos de como o roteirista já em profissão pode trabalhar junto de uma equipe multidisciplinar e ainda se manter. E é assim que nascem os roteiros aclamados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parte do meio já comenta sobre aqueles trabalhos medíocres balanceando o que os autores fazem de certo e o que fazem de errado, e uma análise acelerada de vários filmes que poderiam ser melhor. Mas o que importa para Stempel não é apontar o quê, mas perguntar para o leitor: como você faria diferentes nesta parte? Sua análise sobre Tróia é uma das melhores do capítulo e do livro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o final do livro deixa um gosto amargo na boca por tratar dos filmes que, segundo ele, possuem mais erros que acertos. E ele aponta no projeto porque eles não possuem a habilidade que um roteirista deveria ter em seu trabalho. Ele pega no pé particularmente de George Lucas e James Cameron, mas não faltam exemplos de trabalhos preguiçosos e que são criados pela inércia.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Onde o filme começa?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No presente?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No presente, pulando para o passado?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No passado, saltando para o presente?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como os personagens são estabelecidos?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mostrando?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O que eles fazem. O que nós vemos. Contando?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O que eles dizem. O que escutamos a respeito deles. O que outras pessoas dizem a eles. Os personagens são adequados para o filme?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A história é adequada para os personagens?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O que o roteirista está nos contando ou mostrando?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ou não nos contando?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Por quê?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como o filme está se movimentando?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A história está se desenvolvendo?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Os personagens estão se desenvolvendo?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Os personagens estão se comportando de maneira tola?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Por quê?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Precisamos saber isso?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O roteirista segue o padrão de Syd Field ou o de Joseph Campbell muito rigidamente?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O filme está se afastando daquilo de que trata?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ele está roubando dos melhores?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sobre o final: Ele conclui a história que o filme começou a contar?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Satisfaz o espectador?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Demora muito?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O filme cumpre o que prometeu?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O filme é sobre o quê?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>As Portas da Percepção, de Aldous Huxley</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/as-portas-da-percepcao/</link>
  <pubDate>2018-06-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/as-portas-da-percepcao/</guid>
  <description>&lt;p&gt;As Portas da Percepção é um (ou dois) ensaio do escritor Aldous Huxley que descreve com uma precisão poética os efeitos do uso da droga conhecida como mescalina, e se você tem vergonha na cara já deve ter se lembrado desse nome citado nas inúmeras vezes que assistir ao filme The Matrix. Quando Neo recebe uma visita que o acorda (&amp;quot;the white rabbit&amp;quot;) ele ainda parece estar dormindo. Sua visita e cliente conhece esse efeito: &amp;quot;mescalina! A melhor maneira de voar&amp;quot;. Aparentemente o Sr. Huxley voou bem alto em certo momento da vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro é curto, mas possui muitas distrações e comparações pela história da humanidade, que tentam de maneira completamente aleatória ligar o uso de drogas que ampliam a consciência do mundo com rituais das mais diferentes tribos pelo mundo e pelo resultado dos mais diferentes artistas, sobretudo os pintores. Por ser unicamente em modo texto o leitor precisa ter um conhecimento invejável da História da Arte ou merecíamos uma edição ilustrada para entender melhor o que o Sr. Huxley quer nos dizer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De qualquer forma a parte mais útil se encontra no começo, onde ele estabelece algumas distinções vitais entre o uso de alucinógenos e o álcool ou o tabaco. Enquanto esses últimos, apesar de legalizados, possuem altas taxas de dependência e insalubridade ao organismo humano, alucinógenos como mescalina ou ácido não apenas não possuem efeitos colaterais permanentes, como sequer viciam seus usuários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas a defesa de Huxley vai além, pois todo o ensaio tem por objetivo defender uma expansão de nossa realidade, sobretudo enxergamos o universo não mais do ponto de vista do &amp;quot;eu&amp;quot;, mas do não-eu, uma nova forma de interagir com o universo que revela o que muitos filósofos já desconfiavam: que somos parte de um todo.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cada indivíduo é a um só tempo o beneficiário e a vítima da tradição linguística no seio da qual nasceu ¿ é seu beneficiário na medida em que a língua lhe dá acesso aos registros acumulados das experiências de outras pessoas, e é sua vítima na medida em que a mesma língua confirma, no indivíduo, a crença de que a consciência reduzida é a única consciência, assombrando o seu senso de realidade e criando nele a tendência quase inevitável de substituir os dados pelos conceitos, as coisas reais pelas palavras.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;O cérebro contém vários sistemas enzimáticos que servem para coordenar suas operações. Algumas dessas enzimas controlam o fornecimento de glicose para as células cerebrais. A mescalina inibe a produção dessas enzimas e, assim, diminui a quantidade de glicose disponibilizada a um órgão que necessita constantemente de açúcar. O que acontece quando a mescalina reduz a ração normal de açúcar fornecida ao cérebro? Uma vez que os casos observados foram poucos, ainda não podemos dar uma resposta completa a essa pergunta. Mas podemos resumir a seguir o que aconteceu com a maior parte dos poucos que tomaram mescalina sob supervisão. A memória e a capacidade de ¿pensar direito¿ pouco ou nada se reduzem. (Ouvindo as gravações das minhas conversas sob a influência da droga, não constato que eu estivesse então mais obtuso do que sou normalmente.) As impressões visuais se intensificam e o olhar recupera parte da inocência perceptiva da infância, quando as sensações não se subordinavam imediata e automaticamente aos conceitos. O interesse pelo espaço diminui e o interesse pelo tempo quase se anula.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E, de qualquer modo, o corpo parecia perfeitamente capaz de cuidar de si próprio. Na realidade, ele cuida de si próprio o tempo inteiro. Tudo o que o ego consciente pode fazer é formular desejos, que são então executados por forças que ele controla muito pouco e não compreende em absoluto. Quando faz qualquer coisa a mais ¿ quando se esforça demais, por exemplo, quando se preocupa, quando fica apreensivo quanto ao futuro ¿, ele diminui a eficácia dessas forças e pode até causar doenças no corpo desvitalizado.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Se a mescalina fosse tóxica como as outras drogas de poder comparável ao seu, o simples fato de tomá-la seria suficiente para causar ansiedade. Mas a pessoa razoavelmente saudável sabe de antemão que, no que lhe diz respeito, a mescalina é completamente inócua, que seus efeitos passarão ao cabo de oito ou dez horas sem deixá-la de ressaca e sem, portanto, produzir nela a ânsia por uma nova dose.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;O esquizofrênico, além de ser uma alma não regenerada, é também desesperadamente doente. Sua doença consiste na incapacidade de se refugiar da realidade interior e exterior (como faz habitualmente a pessoa sã) no universo prosaico do senso comum ¿ no mundo estritamente humano das noções úteis, dos símbolos compartilhados e das convenções socialmente aceitas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parece muito improvável que a humanidade em geral seja capaz de dispensar um dia os Paraísos Artificiais. A vida da maioria dos homens e mulheres é, na pior das hipóteses, tão dolorosa, e, na melhor, tão monótona, pobre e limitada, que a vontade de escapar, o anseio de transcender a si mesmo, por poucos momentos que seja, é e sempre foi um dos principais apetites da alma.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para uma pessoa em quem ¿a vela da visão¿ nunca queima espontaneamente, a experiência com a mescalina é sem dúvida iluminadora. Joga luz sobre as até então desconhecidas regiões de sua própria mente; e ao mesmo tempo joga luz, indiretamente, sobre outras mentes, mais privilegiadas do que a sua no que diz respeito à visão. Ao refletir sobre essas experiências, essa pessoa pode chegar a uma nova e melhor compreensão das maneiras pelas quais outras mentes percebem, sentem e pensam, das noções cosmológicas que lhes parecem autoevidentes e das obras de arte às quais se sentem impelidas a nelas se expressarem.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Uma pessoa sob o efeito de mescalina ou ácido lisérgico vai parar de ter visões depois de uma grande dose de ácido nicotínico. Isso ajuda a explicar a eficácia do jejum como um indutor de experiência visionária. Ao reduzir a quantidade de açúcar disponível, jejuar diminui a eficiência biológica do cérebro e assim torna possível o acesso à consciência de um material que não tem nenhum valor para a sobrevivência. Ademais, ao causar uma deficiência vitamínica, remove do sangue o inibidor das visões, o ácido nicotínico. A psicologia experimental descobriu que, se um homem for confinado em um ¿ambiente restrito¿, sem nenhuma luz, som ou odor, e mergulhado em um banho morno com algo quase imperceptível ao toque, ele logo começará a ¿ver coisas¿, ¿ouvir coisas¿ e a sentir estranhas sensações em seu corpo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿Estava sentado na praia, ouvindo sem prestar muita atenção um amigo que argumentava violentamente sobre algo que me causava apenas tédio. Inconsciente de mim mesmo, olhei para um filamento de areia que eu pegara na mão e de repente vi a requintada beleza de cada grão; em vez de algo desinteressante e sem forma definida, vi que cada partícula era feita de acordo com um padrão geométrico perfeito, com ângulos bem definidos, e de cada uma delas refletia um intenso feixe de luz enquanto todos os cristaizinhos brilhavam como um arco-íris [¿] Os raios cruzavam e recruzavam, criando padrões de uma beleza tão fantástica que me deixou sem ar [¿] Foi quando, subitamente, minha consciência foi iluminada a partir de dentro e eu vi de um modo bem claro como todo o universo era feito de partículas de um material que, não importa o quão superficial ou sem vida pudesse parecer, era preenchido com essa beleza intensa e vital. Por um segundo ou dois o mundo inteiro apareceu-me como um resplendor de glória. Quando passou, me deixou com algo que nunca mais pude esquecer e que me faz lembrar constantemente da beleza encerrada em cada partícula mínima de matéria em torno de nós.¿&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;As imagens que aparecem nos limites mais próximos do subconsciente coletivo têm um significado em relação aos fatores básicos da experiência humana, mas, nos limites desse mundo visionário, somos confrontados por fatores que, como os de natureza externa, são independentes do homem, tanto individual como coletivamente, e existem sob seus próprios direitos. E seu significado consiste precisamente nisto: são intensamente eles mesmos e, assim sendo, são manifestações do caráter essencial ¿do que é dado¿, da alteridade não humana do universo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿o trabalho de um compartimento mental altamente diferenciado, sem nenhuma conexão aparente, emocional ou volitiva, com os objetivos, interesses ou sentimentos da pessoa¿.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;PS: há um segundo relato que ele comenta também sobre a versão infernal do uso da droga. Começa interessante, mas cai em muito mais devaneios. Não terminei. Preferi entrar novamente no mundo ordenado de Aristóteles.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;We had perhaps better consider the universal good and discuss thoroughly what is meant by it, although such an inquiry is made an uphill one by the fact that the Forms have been introduced by friends of our own. Yet it would perhaps be thought to be better, indeed to be our duty, for the sake of maintaining the truth even to destroy what touches us closely, especially as we are philosophers or lovers of wisdom; for, while both are dear, piety requires us to honour truth above our friends.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>2001: Uma Odisseia no Espaço (livro)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/2001-uma-odisseia-no-espaco-livro/</link>
  <pubDate>2018-05-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/2001-uma-odisseia-no-espaco-livro/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Comprei este livro na Black Friday do ano passado da Amazon. Ou ganhei porque o prefeito de São Paulo é um retardado e ficou intimando essa empresa? Pra ser sincero não lembro mais. E não importa. O fato é que não sou muito de ler ficção. Quando começo a ler já desisto. Antes desse tentei Grande Sertão: Veredas. Mas talvez esteja lendo as coisas erradas. Gosto muito de sci-fi, e 2001 é um dos meus filmes prediletos. Portanto, comecei a ler este. E em duas semanas, lendo esporadicamente, já cheguei na metade. É um livro que fala diretamente com quem é fascinado por viagens espaciais, mas, acima de tudo, os que são fascinados pela complexidade da consciência humana e do universo em si.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nem tanto pela complexidade, mas pelo mistério. O mistério existe até hoje, e provavelmente irá existir para todo o sempre. De qualquer forma, não há como não se deixar levar pela pura poesia científica que Arthur C. Clarke estabelece no primeiro terço do seu livro, quando acompanhamos uma família de primatas tentando sobreviver em condições extremas da natureza em sua volta (e é preciso lembrar aqui que Clarke e Kubrick estavam trabalhando em paralelo, filme e livro, então é difícil determinar o que influenciou o quê). Mas não estamos observando humanos ainda. Nem os &amp;quot;homens-macacos&amp;quot;. Não. Esta é a beleza desta parte. Ainda são proto-humanos, proto-consciência, de algo ainda inimaginável.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Famintos sempre estiveram, mas agora morriam de fome. Quando o primeiro brilho fraco da aurora se insinuou até o interior da caverna, Aquele-que-Vigia-a-Lua viu que seu pai havia morrido à noite. Ele não sabia que o Velho era seu pai, pois esse tipo de relação estava absolutamente além de sua compreensão, mas, ao olhar para o corpo emaciado, sentiu uma vaga inquietação, que era a ancestral da tristeza.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;E esses proto-humanos ainda estavam aquém de sua capacidade intelectual. Havia a força, mas faltava a inteligência. Que maneira bela de descrever isso!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Então Aquele-que-Vigia-a-Lua e seus companheiros mastigavam bagas, frutas e folhas, e lutavam contra as aflições da fome -- enquanto ao redor deles, competindo pelo mesmo alimento, havia uma fonte potencial de mais comida do que jamais poderiam esperar comer. E, no entanto, os milhares de toneladas de carne suculenta que percorriam a savana não estavam somente além de seu alcance; estavam além de sua imaginação. No meio da fartura, eles lentamente morriam de fome.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Eu ressalto a poesia dessa experiência sobre-humana que C. Clarke nos revela. Já é fascinante acompanhar as descobertas científicas, mas tentar imaginar uma era em que nós não existíamos, mas estávamos permeando o terreno, é de um esclarecimento que não só satisfaz o intelecto, como o espírito.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A noite prosseguiu, fria e límpida, sem mais alarmes, e a Lua subiu lentamente entre constelações equatoriais que olho humano algum jamais veria. Nas cavernas, entre cochilos intermitentes e uma espera amedrontada, nasciam os pesadelos de gerações vindouras.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Authur C. Clarke não é apenas um autor de ficção-científica fascinado pelos sonhos que a ciência nos fornece, seja do passado, do presente ou do futuro. Não. Ele tem plena noção do mistério maravilhoso que se instala na mente dos que chegam a questionar o que é a consciência em si. Sabemos que o surgimento dela não foi instantâneo como o livro sugere, nem possui origem alienígena (muito provavelmente). Mas o fato de não sabermos, e ao mesmo tempo sabermos de sua célebre frase (&amp;quot;Qualquer tecnologia suficientemente avançada é indistinta de magia&amp;quot;) nos revela o quão misteriosa é a própria realidade para nós hoje mesmo, se pensarmos que antes nada havia, e em algum momento, ou em milhões, bilhões desses momentos, algo se formou.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ele não tinha lembrança consciente do que tinha visto, mas, naquela noite, ao se sentar inquieto na entrada de seu antro, os ouvidos sintonizados nos ruídos do mundo ao redor, Aquele-que-Vigia-a-Lua sentiu as primeiras pontadas leves de uma nova e poderosa emoção. Era uma vaga e difusa sensação de inveja -- de insatisfação com sua vida. Ele não tinha ideia da causa, e menos ainda da cura, mas o descontentamento se instalara em sua alma, e ele tinha dado um pequeno passo na direção da humanidade.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;2001&amp;quot; é tudo aquilo que o filme -- que já é um clássico -- sugere, e em um nível literário, o que quer dizer que verbalmente e descritivamente o livro nos coloca em uma posição de analisar com mais calma ainda, e com poder mais reflexivo, o quão profundo certas transformações da natureza podem ser.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ao contrário dos animais, que só conheciam o presente, o Homem havia adquirido um passado; e começava a tatear na direção de um futuro.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Os Axiomas de Zurique</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/axiomas-de-zurique/</link>
  <pubDate>2017-05-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/axiomas-de-zurique/</guid>
  <description>&lt;p&gt;A primeira coisa que se aprende de verdade quando se fala em finanças pessoais é que tudo é especulação. Isso você aprende em um livrinho que li há muito tempo atrás. Li vários desses de finanças na minha &amp;quot;fase investidor&amp;quot;, antes de programar para o mercado financeiro, mas o inesperadamente mais útil de todos, que li e reli incontáveis vezes, foi Axiomas de Zurique. E ele é um livrinho pequeno, de bolso e de ficção, que conta alguns causos divertidos e joga algumas noções que vão contra tudo e contra todos os conselhos mais reafirmados de toda a história de Wall Street. No entanto, são geralmente esses conselhos que fazem mais sentido na hora que os sinos dobram. Aqui vai a lista dos axiomas, em um parágrafo só, zipado, concentrado e poderoso:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Preocupação não é doença, mas sinal de saúde. Se você não está preocupado, não está arriscando o bastante.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Realize o lucro sempre cedo demais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quando o barco começar a afundar, não reze. Abandone-o.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O comportamento do ser humano não é previsível. Desconfio de quem afirmar que conhece uma nesga que seja do futuro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Até começar a parecer ordem, o caos não é perigoso.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Só se pode confiar num palpite que possa ser explicado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;É improvável que entre os desígnios de Deus para o Universo se inclua o de fazer você ficar rico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Otimismo significa esperar o melhor, mas confiança significa saber como se lidará com o pior. Jamais faça uma jogada por otimismo apenas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fuja da opinião da maioria. Provavelmente está errada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se não deu certo da primeira vez, esqueça.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Planejamentos a longo prazo geram a perigosa crença de que o futuro está sob controle. É importante jamais levar muito a sério os seus planos a longo prazo, nem os de quem quer que seja.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Como publicar um livro na Amazon</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/como-publicar-um-livro-na-amazon/</link>
  <pubDate>2017-04-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/como-publicar-um-livro-na-amazon/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Estou finalizando essa semana a publicação do meu primeiro livro. Não, não é sobre programação, mas sobre Cinema. Mais de 1500 páginas sobre Cinema. Isso está acontecendo porque eu resolvi testar a possibilidade de publicar facilmente alguma coisa na Amazon baseado em um blog feito através de Jekyll (uma linguagem de marcação simples e um punhado de arquivos markdown). E, guess what? Funciona, é simples e relativamente descomplicado. Eis o caminho das pedras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de tudo, a coisa mais importante que você deve fazer é gerar conteúdo. Sem conteúdo não há livro. Eu, por exemplo, segui escrevendo sobre praticamente todo filme que eu assistia, pelo menos alguns parágrafos sobre. Ao final de quase sete anos, o resultado são páginas e páginas de texto. Esse é o seu patrimônio e uma ferramenta para praticar a escrita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você usar o Git Hub Pages ou similar para publicar em seu blog poderá se aproveitar da estrutura do Jekyll, que é um builder de páginas estáticas. Basicamente cada post deve ser um arquivo markdown com um header no formato yaml. Há uns poucos templates que você pode escolher ou compilar, como o formato de cada página, e através desse template o Jekyll gera todas as páginas html. O GitHub compila automaticamente um repositório que está sendo utilizado nesse formato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois que você gerar conteúdo suficiente, tudo que você precisa fazer é usar um template no Jekyll que formate o html da forma com que a ferramenta da Amazon, o KindleGen, espera. Ele recebe um html ou um opf (um formato próprio de indexação) como base e cospe um mobi, que pode ser usado para fazer upload do seu livro para publicação como ebook na Amazon. Se quiser também fazer uma versão física, eles imprimem para você. Sai mais caro, e tanto os royalties do virtual como o real são uma mixaria, mas é simples, economiza tempo e aumenta a visibilidade. Para a versão física baixe os modelos em doc deles e cole seu conteúdo. Isso já economiza formatação de margens, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a capa, você pode gerar a própria ou eles possuem um gerador de capas, também, que é razoável. Na hora de subir a capa do formato físico pode editar também o texto da contracapa e até colocar sua foto.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mastery: The Keys to Success and Long-Term Fulfillment</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/livro-mastering-the-key-to-success-and-long-term-fulfillment/</link>
  <pubDate>2017-03-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/livro-mastering-the-key-to-success-and-long-term-fulfillment/</guid>
  <description>&lt;p&gt;O livro de George Leonard é um curto e didático passeio através dos mistérios que tornam o ser humano cada vez mais habituado ao seu &amp;quot;eudaimonia&amp;quot; aristotélico, ou seja, o estado de plenitude do ser que está ao alcance de todos que se derem a liberdade da melhora contínua em qualquer coisa que fizermos nesse mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele parte do princípio que para melhorarmos em qualquer aspecto de nossa vida, seja uma habilidade em um esporte ou na cozinha ou até na faxina, é necessário amar a prática do dia-a-dia e se esforçar de vez em quando para atingir cada vez níveis mais altos, em uma graduação torta, mas constante, de auto-melhora progressiva e agradável. Seria a síntese da vida no próprio conceito aristotélico, onde a virtude do ser humano está em atingir a perfeição de cada uma de suas virtudes e tentar sempre manter-se em equilíbrio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como contra-exemplos ele cita três típicos personas que tentam burlar o caminho duro e legítimo da auto-melhora:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;The Dabbler. Esse é o que queima no começo e logo depois desiste.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Obsessive. Esse é o obstinado em sempre melhorar, mas que por isso mesmo entra em uma espiral de terror e auto-mutilação.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Hacker. Esse é o que adora atalhos, mas nunca consegue manter-se firme pela falta da excelência na prática.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Leonard é incisivo contra a cultura americana que foca nos resultados em vez de no caminho para a perfeição. Ele também é crítico de nossa cultura imediatista do Ocidente, que desiste fácil quando algo é difícil, e que quer a todo custo o prêmio instantâneo do que o prazer de sentir estar melhorando a cada novo dia. Ele de certa forma flerta com o caminho das pedras que os russos parecem dominar tanto, onde para se aprender bem algo é necessário prática, prática e... prática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Através de cinco dicas-chave, instruction, practice, surrender, intentionality e the edge, o autor nos explica a forma com que o dia-a-dia se traduz de maneira simples em como receber instrução válida para melhorar, a prática contínua, a capacidade de abrir mão do ego e obedecer às ordens do mestre de maneira honesta, a visão clara do objetivo para que não se perca no caminho, e, por fim, aquele boost temporário que irá te levar para o novo nível, sempre ligeiramente acima do anterior, e que após uma pequena queda irá lhe colocar em um novo patamar, onde através da constância irá te manter lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o próximo boost.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois há uma visão dos perigos mais comuns que nos levam para longe da prática do mastering, e como evitá-los ou tratá-los. É um guia simples, e como todo o livro, fácil de acompanhar e lembrar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, seus últimos capítulos são mais voltados para a prática esportista e o uso do exercício físico contínuo para conseguir energia e se manter eternamente como um mestre: disposto a se entregar pela auto-melhora. Sempre um eterno aprendiz.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;To love the plateau is to love the eternal now, to enjoy the inevitable spurts of progress and the fruits of accomplish- The Master&#39;s Journey 49 ment, then serenely to accept the new plateau that waits just beyond them.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ultimately, the master and the master&#39;s path are one.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In terms of energy, it&#39;s better to make a wrong choice than none at all.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ultimately, nothing in this life is &amp;quot;commonplace,&amp;quot; nothing is &amp;quot;in between.&amp;quot; The threads that join your every act, your every thought, are infinite. All paths of mastery eventually merge.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Are you willing to wear your white belt?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Mastering&amp;quot; está disponível em formato físico na Amazon e outras livrarias, e no formato ebook em coleções particulares. Não sei se há tradução em português.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>The Best of edw519</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-best-of-edw519/</link>
  <pubDate>2017-02-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-best-of-edw519/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Ed Weissman, ou edw519 para os íntimos, é um dos comentaristas mais efusivos, pragmáticos e experientes do Hacker News. Ele tem programado profissionalmente há quase 40 anos. De mainframes a projetos web, a evolução dele passou basicamente pelo dobro de gerações que provavelmente você passou. Ele também já esteve envolvido como sócio/fundador em três empresas, vendendo tanto serviços quanto produtos. Ele trabalhou com centenas de pessoas em mais de mil projetos em mais de um milhão de linhas de código. Ele já compartilhou muitas opiniões com a comunidade, e agora juntou boa parte dessas opiniões em um livro, um ebook, disponível para qualquer um que queira observar alguém que esteve nas trincheiras por muitos anos e não tem medo de dizer o que pensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clique aqui para baixar seu livro. Se quiser ter apenas um gostinho do que vai encontrar lá, leia meus recortes abaixo (tradução minha):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Alguns caminhos são melhores que outros, mas qualquer caminho é melhor que nenhum.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Como hackers, tudo que fazemos ou é plantar sementes ou colhendo. Se você não vê uma colheita hoje é porque você estava plantando sementes.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Quanto eu contrato, eu não estou procurando por uma pessoa ou um recurso. Eu estou procurando por uma solução para meu problema.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;O que eu realmente me preocupo é como meu software é usado. E quem o usa. Há um stream infinito de pessoas que precisam de coisas e um stream infinito de problemas para solucionar.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Apenas se mantenha humilde, lembre-se: nós todos estamos apenas a uma batida de cabeça da feliz ignorância.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;É muito mais fácil julgar algo que já existe que definir algo que não existe.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Engenharia de software não está morta. É que o processo de depender de modelos antes de iniciar nunca funcionou em primeiro lugar.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;A necessidade de frameworks e linguagens de alto nível só se torna aparente quando crescemos tanto que não é possível achar mais hackers experientes o suficiente. Só quando você apela para as massas medíocres que você precisa dessa ajuda.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Eu só vejo um lance à frente, mas é sempre o correto.&amp;quot; - mestre de xadrez Jose Raul Capablanca&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Você não pode resolver um problema com a mesma mente que a criou.&amp;quot; - Albert Einstein&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Foque no menor problema possível que você pode resolver que cuja solução será potencialmente útil.&amp;quot; - David Cohen&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Cada momento que você está trabalhando em algo sem estar na arena pública, esse algo está na verdade morrendo, privado do oxigênio do mundo real.&amp;quot; - Matt Mullenweb&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Quando apresentado com um crescimento exponencial, lembre-se que as pessoas tendem a superestimar drasticamente o que irá acontecer o curto prazo, mas subestimam profundamente o que acontece sobre longos períodos de tempo.&amp;quot; - Ryan McIntyre&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;O que nós acreditamos é baseado em nossas percepções. O que nós percebemos depende do que estamos procurando. O que nós estamos procurando depende do que pensamos. O que pensamos depende do que percebemos. O que nós percebemos é o que aceitamos como verdade. O que aceitamos como verdade é nossa realidade.&amp;quot; - Gary Zukav&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Comece com a resposta, então trabalhe ao contrário.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nomeie suas variáveis para que qualquer um saiba o que elas são.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nomeie suas funções para que qualquer um saiba o que elas fazem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nunca escreva a mesma linha de código duas vezes. Use funções.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Assuma que o usuário não sabe o que ele quer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mesmo que o usuário saiba o que quer, assuma que ele não consiga verbalizar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O usuário sempre sabe o que ele não gosta. Prototipe frequentemente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esteja preparado para cavar quantos níveis de detalhe precisar para entender.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quanto estiver travado em um problema, desligue o computador.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Não ligue o computador a menos que você tenha uma tarefa específica.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beleza é importante, mas entrega é mais importante.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nenhuma variável deve ser completamente contida dentro de outra variável.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Todo nome de variável deve ter no mínimo três caracteres de tamanho.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Use a ferramenta certa para o trabalho certo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quase qualquer ferramenta pode fazer o trabalho. Algumas são melhores que outras.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Benchmark frequentemente para aprender o que acontece por debaixo dos panos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tente algo que nunca foi feito. Pode ser mais fácil do que você pensa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lembre-se dos padrões que você usou antes. Você irá usá-los novamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mantenha extremamente simples no começo. Complique conforme avança.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Codifique todos os dias.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Como aprender a programar? Ache um cliente com um dedline absurdo. Alcance-o. Repita. Não vai ser bonito, mas você será o tipo de programador que eu iria para a batalha junto: ótimo nas coisas que realmente importam e medíocre nas coisas que não importam.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Eu costumava ser muito desagradável em julgar os outros, &amp;quot;Ela é realmente esperta&amp;quot; ou &amp;quot;Ele é tão estúpido&amp;quot;. Então eu aprendi muito com meu primeiro mentor. Ele me ensinou que frequentemente não há muita diferença entre alguém que parece esperto e alguém que não. Talvez ninguém gastou tempo suficiente com um deles. Talvez eles tenham outros desafios, como família, saúde ou circunstâncias. Talvez eles sejam um peixe fora d&#39;água, gastando muito tempo em coisas que não o interessam. Ou talve eles pareçam burros porque eles realmente acreditam que o são. Foi dito a eles tantas vezes que agora eles acreditam.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;O que faz um programador sênior? Ótima pergunta. Pergunte para n programadores e você obterá n^2 respostas. Isso pode ser facilmente o assunto para outro post ou até um livro. Saindo do topo da minha cabeça em nenhuma ordem particular:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;entender o problema em mãos antes de escrever qualquer código&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;usar a ferramenta certa para o trabalho certo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;seguir padrões aceitos e protocolos sem sacrificar a criatividade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nomeia variáveis e funções como de fato serão para o próximo programador&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;antecipa o que pode dar errado antes de confiar em um depurador ou testes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entende a arquitetura implícita e como melhor utilizá-la&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nunca escreve o mesmo código duas vezes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nunca escreve em 150 linhas o que poderia ser escrito em 100&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Código ruim: não-comentado. Medíocre: comentado. Bom: não precisa de comentários.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entende o ciclo de vida do código inteiro e o escreve para durar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tem pena da pobre alma que tem que mantê-lo e deixa uma dica ou duas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;escreve de maneira flexível para ser facilmente mudado antes que o projeto termine.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sinais do Fim</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sinais-do-fim/</link>
  <pubDate>2016-12-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sinais-do-fim/</guid>
  <description>&lt;p&gt;O poder da internet é a real democracia. É ela que permite que autores como Dario Bertulucci sejam conhecidos por leitores cansados da mesmice e da massificação das grandes editoras. E é ela que permite que o autor receba o que tem direito pelo seu livro e pelos trabalhos de distribuição: 100%. Conversei rapidamente com o autor, que estava vendendo alguns exemplares de seus livros na frente do Masp, na Avenida Paulista. Com dificuldades para conseguir uma editora, ele mesmo aprendeu a publicar seus livros e foi à luta, algo que eu admiro e que foi o motivo final que me fez levar essa cópia comigo. Agora que li, preciso concluir: não me admira que as editoras não estivessem interessadas em um autor ainda em desenvolvimento. Mas continue firme. Com o tempo, talvez suas ideias encontre uma coerência e uma estrutura que irão te fazer repensar seus primeiros trabalhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos à crítica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este é um livro que viaja da normalidade em São Paulo para o resultado em um mundo pós-apocalíptico, no sentido bíblico da palavra. Usa o conceito dos sete selos do último livro da Bíblia, mas também busca colocar no caldo essa leva de neo-ateus e outros movimentos anti-religião, ao ponto de se tornarem intolerantes ao extremo para com os cristãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tudo começa quando Alexandre, recém-separado de sua namorada, é seduzido por uma prostituta, que rouba seus órgãos. Não sabemos muito sobre ele, exceto que perambula pelas ruas do centro de São Paulo, tem vários amigos, e como quase todo brasileiro médio, gosta de tomar uma cervejinha vendo o noticiário na TV, e diferente de todo brasileiro médio, curte sexo, cerveja e rock and roll. Alexandre, além de narrador desta história, joga nela suas opiniões a respeito da vida, do mundo, das pessoas e do que está errado em tudo isso, além de arranhar um pouco de sua distorcida moral, que flerta com um hedonismo pacifista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, no fundo nunca sabemos quem realmente é Alexandre. Não há dados o suficiente para entendermos o que se encontra em sua mente, nem através de seus amigos, de quem conhecemos apenas seus nomes e algumas descrições físicas, ou nem isso. Munidos de tão pouca informação, interna e externa, é difícil de gostar de um sujeito tão comum e com ideias tão padrões a respeito do mundo. No fundo, esta parece uma crônica da vida real na cidade, com seu cidadão mediano, que acredita que enxerga além dos outros, que é diferente e, do seu jeito nada especial de pensar, que é o escolhido para salvar a humanidade, mas que na realidade é apenas mais um de nós.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem jeito com a pontuação e utilizando expressões clichês a todo momento (falta de um editor?), Dario Bertulucci faz fluir seus pensamentos mais superficiais quase como que ensaiando o que irá falar em seguida, mas sempre nos logrando de algo mais profundo do que uma vaga sensação de inquietude. Ele vomita obviedades em um formato cru que procura atingir o cidadão médio. Mas para isso usa obviedades que só artistas ripongas hoje em dia conseguem dizer sem ficar envergonhado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro foi concebido aos poucos, de acordo com o próprio Dario. Ele fazia parte de um fanzine, em que alguns capítulos eram lançados, nos mesmos moldes dos escritores literários Machado de Assis e Carlos Drummond, mas com um formato mais independente. O fanzine tinha o mesmo nome do selo/editora do que agora é um livro. Sinais do Fim é o primeiro de outros trabalhos de fantasia de Dario, lançados pela mesma editora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado talvez seja a consequência de um trabalho sem revisão de terceiros, algo que autores que iniciam na arte de escrever ficção raramente podem prescindir. Utilizando personagens que sequer foram construídos, os diálogos não são particularmente inspirados, nem as situações. Pode ser uma série de argumentos para um livro, mas a criação para por aí. E o esboço parece por sua vez conter influências óbvias. O sucesso de autores teólogos como Eduardo Spohr (A Batalha do Apocalipse) e teoristas da conspiração como Dan Brown (O Código Da Vinci) faz nascer uma leva de escritores que usam a fantasia religiosa como pano de fundo para liberar seus medos e angústias, mas sem com isso apresentar um enredo maior, que dê um formato menos basal ao que o autor de propõe a falar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voltamos ao início.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não há nada de errado em autores independentes quererem se expressar. É assim que todos começam. Esta não é uma crítica negativa, apenas a constatação de que Sinais do Fim não é um trabalho que possua substância o suficiente para ser criticado. Ele pode ser uma versão alfa de um projeto melhor construído. E o dia em que (se) houver algo melhor construído, é bem capaz que vejamos em uma vitrine de uma livraria, virtual ou não. Nesse caso, ninguém acreditaria que o autor estava há algum tempo atrás sentado na frente do Masp, procurando por futuros leitores. Este sim é um futuro muito menos apocalíptico que eu gostaria de ver.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Para comprar os livros de Dario em ebook, vá no saite da editora.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Canal do Dario no YouTube.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reportagem da Cultivando sobre autores independentes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Mundo de Sofia</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-mundo-de-sofia/</link>
  <pubDate>2016-11-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-mundo-de-sofia/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Este foi o livro meio unanimidade dos fóruns de filosofia quando questionado qual o melhor começo para a área, que dê uma visão global, histórica e funcional do que é, afinal de contas, filosofia. Bem, e também o começo mais divertido, o que para uma área como essa deve se resumir aos quadrinhos do Existencial Comics e o livro de Jostein Gaarder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta é uma ficção infanto-juvenil, que poderia muito bem constar no currículo de qualquer escola que leve a sério ensinar seus alunos a pensar. Ele contém uma história em que ela própria já instiga a investigação racional do próprio ato de escrever e ler um livro, mas ao mesmo tempo faz um resumão dos pensadores mais famosos de cada era, além das correntes de pensamento vigentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começando pelos gregos, esta é a parte mais útil, pois consegue abstrair de forma fascinante o que os primeiros filósofos pensavam, corrigindo em muito a visão escolar que dá a entender que os gregos eram um povo ainda primitivo e místico, acreditando nos elementos básicos como terra, fogo e ar. Oras, nada mais distante da verdade. É até possível dizer que eles levavam a questão muito mais a sério que os pensadores contemporâneos, pois com muito pouco constituíram uma cadeia de pensamentos e conclusões que nunca foram ultrapassadas pela linha de pensamento racionalista. E, é preciso lembrar, tudo com a força da mente e poucos instrumentos científicos. Nesse sentido, o livro merece créditos por explicar de uma maneira muito mais realista o que escolas encaram como contos de fadas ou mitologia de povos ignorantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliás, o livro também consegue separar e explicar bem tanto o hiato racional entre a Antiguidade e a Idade Média, além de estabelecer as bases do conflito milenar entre empiristas e os racionalistas. Tudo isso não apenas é aproveitável no livro como fornece as bases necessárias para que o próprio leitor comece a explorar a realidade de maneira pensante, e não um mero repetidor do que a ciência diz ser a verdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a historinha entre Sofia, a protagonista, e seu professor de filosofia, Alberto, é um passatempo relativamente divertido, que no melhor formato dos contos juvenis, expõe um mistério a ser resolvido. E enquanto o mistério existe, o livro é ótimo. No decorrer de sua resolução, a ficção se despedaça como um castelo no ar. Gaarder arrisca uma metafísica e epistemologias ligeiramente infantis pelo bem da compreensão da epistemologia adulta, pois os adultos apenas conseguem filosofar depois que assumem uma visão de criança acerca dos mistérios do mundo (como bem explica o ótimo capítulo sobre o coelho dentro de uma cartola).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E embora as descrições de Gaarder sejam instigantes no começo, além de particularmente precisas, o desenvolvimento pós-Idade Média demonstra um absoluto despego com o pensamento crítico ou uma simplificação que torna o conteúdo tão enfadonho quanto uma aula de história que não explica os mecanismo por trás das mudanças. Quando o misticismo impera entre os filósofos, e a maioria das conclusões vistas no livro contrariam a própria proposta do personagem Alberto, que diz constantemente para que sua pupila não pule direto para conclusões, o livro desaba novamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gaarder quando escreveu o livro era um professor de filosofia relativamente jovem, e seu interesse no livro consegue ser descoberto apenas pelo plot. Aliás, talvez todos que gostem de fazer perguntar que não podem ser respondidas devem adorar a primeira metade do livro, independente da ficção e até se você não concordar com a visão dos antigos. E isso independente da idade. Afinal de contas, todos nós podemos ainda nos admirar com o coelho gigante saindo da cartola. Eternamente.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Darkly Dreaming Dexter</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/darkly-dreaming-dexter/</link>
  <pubDate>2016-08-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/darkly-dreaming-dexter/</guid>
  <description>&lt;p&gt;O primeiro livro de Jeff Lindsay, que deu origem à série de livros do serial killer que mata serial killers (além da própria série televisiva de oito temporadas), é um relato intimista e bem-humorado de uma pessoa que não consegue se ajustar socialmente, então finge ser alguém que não é. Curto, mas suficiente, dá uma boa ideia sobre como é esse personagem tão fascinante, em um esboço criado a partir de seus próprios pensamentos. Lendo após terminar a série, vejo quão bem feito ficou o protagonista estrelado por Michael C. Hall, e quantas boas ideias surgiram de uma premissa interessante. Uma adaptação que começou muito bem na primeira metade, para covardemente tropeçar desfiladeiro abaixo na segunda metade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E isso porque a adaptação tinha tudo para dar errado. A narração em off de Dexter no livro é uma descrição muito mais interna que externa, e não há muitos momentos de ação no livro. A série sofre da falta de personagens secundários interessantes, e assim como House, patina em dramas paralelos que não acrescentam em nada na história principal. A parte acrescentada do universo onde vive o serial killer foi tirado de uma série genérica, o que é uma pena. Contudo, tamanho é a força do &amp;quot;herói&amp;quot; da história, e tamanha interpretação de C. Hall para o papel, que conseguimos desculpar boa parte das bobagens que vemos na TV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o livro mantém o clima de suspense, e muitas vezes trapaceia jogando a pista falsa. Seu forte é o bom humor, e um humor negro que revela o cerne da questão (do livro e da série): não é apenas a história de um serial killer, mas de cada um de nós. Disfarçados em uma persona que agrade a todos o suficiente para que não se façam perguntas em demasiado, todos nós carregamos um Passageiro Sombrio em nós mesmos. Claro, não matamos ninguém (pelo menos a maioria), mas a aula sobre como funciona socialização de seres humanos dada por Dexter, em como fingir expressões, dizer o que as pessoas esperam ouvir, e conseguir se livrar da maioria dos aborrecimentos que é conviver com os outros é a maior virtude do livro.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Livro: Como Ver Um Filme</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/como-ver-um-filme/</link>
  <pubDate>2016-05-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/como-ver-um-filme/</guid>
  <description>&lt;p&gt;O livro de Ana Maia Bahiana é cativante do começo ao fim. Ele dá dicas sem frescuras e para o cinéfilo amador -- aquela pessoa que adora ver filmes, mas não sabe muito sobre sua criação nem como escolher um filme ou apurar seu gosto -- e ao mesmo tempo evita a todo custo soar pedante, crítica ou pior: erudita. Muito pelo contrário: o conteúdo é informativo e atinge das camadas mais básicas (como funciona a indústria de Hollywood) até as mais controversas (o que é gênero?).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minha única bronca com esse livro é sua diagramação. Sua forma de abrir parênteses para curiosidades e aqueles quadros &amp;quot;saiba mais&amp;quot; quebra o ritmo da leitura principal. Literalmente. Estamos lendo uma empolgada defesa dos terrores mais eficientes, no meio de um parágrafo, quando de repente surge uma página preta com curiosidades sobre um certo diretor. Duas páginas inteiras! Isso faz ou que paremos de ler o que estávamos lendo ou percamos a página preta depois de terminada a leitura do principal. Esse modelo simplesmente não funciona bem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tirada essa pedra de lado, haverá também leitores folheando a sessão de Cinema na livraria ou bisbilhotando a capa da pessoa do lado no metrô que constatarão, horrorizados, como é de mal gosto um livro que se predispõe a ensinar às pessoas algo que &amp;quot;todos já sabem&amp;quot;. Afinal de contas, qual a dificuldade de sentar na poltrona/sofá e apertar o play/comer a pipoca? A arrogância do espectador eventual é esperada, e até certo ponto do cinéfilo mais... &amp;quot;ingênuo&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, é exatamente sobre isso que o livro trata. Ele ensina que nós de fato não, não sabemos como assistir filmes e aproveitá-los ao máximo. Seja a pessoa que vai pela primeira vez no cinema ou o crítico de longa data, estamos sempre reaprendendo formas de enxergar uma película, assim como diretores ousados reinventam a forma a todo momento, com resultados mistos. Entender que a humildade na hora de ver um filme é sua arma mais poderosa para extrair o máximo da experiência -- mesmo que seja um péssimo filme -- é a chave que o livro de Ana Maria tenta passar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acostumada ao ecossistema do filme, Bahiana nos apresenta toda a criação de um filme, suas influências artísticas (e monetárias), dando exemplos bem populares da sétima arte e misturando parcimoniosamente com filmes e diretores clássicos, mas não muito conhecidos, do público em geral. Com isso, ela automaticamente faz uma contribuição ao cinéfilo amador que ele não vai enxergar como um &amp;quot;vai estudar!&amp;quot;, mas mais como um &amp;quot;esses filmes que você adora certamente são incríveis; provavelmente você vai gostar desses outros aqui&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a discussão em torno do que faz um filme ser ótimo, quais as principais regras de roteiro, de direção, de fotografia, figurino, trilha sonora e a edição são momentos que poderiam ser pesados se estivéssemos falando de um compêndio excessivamente didático ou perfeccionista. Porém, Ana Maria, assim como os filmes de que tanto fala, sacrifica a exatidão por algo muito mais louvável: prender a atenção de seu &amp;quot;espectador&amp;quot;. Com isso, tanto cinéfilos mais exigentes quanto os mais iniciantes poderão se beneficiar do conteúdo sem bocejar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E arrisco dizer que até cinéfilos mais seletivos e menos abertos a novas visões poderiam se beneficiar de partes do livro, se estiverem dispostos a arriscar sair só um pouco do lugar-comum, ou de sua zona de conforto da comédia romântica ou filme de ação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa forma, Como Ver um Filme é uma obra única, pois chama a atenção para todos os tipos de pessoas que simplesmente gostam de ver filmes mais que a média, ou o suficiente para ler esse livro. Seja você um leitor ávido de literatura da Sétima Arte, ou apenas um apreciador eventual da máquina de sonhos, tenho certeza que irá se beneficiar do seu conteúdo. E de sua forma (mas esqueça as páginas pretas).&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Poder do Agora</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-poder-do-agora/</link>
  <pubDate>2015-06-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-poder-do-agora/</guid>
  <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Embora eu continuasse vivendo normalmente, tinha percebido que nada que eu viesse a fazer poderia mudar realmente a minha vida. Eu já tinha tudo de que necessitava.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Essa é a moral por trás de O Poder do Agora, livro de Eckhart Tolle que mistura filosofia e uma pitada de religião em prol do bem-estar do ser humano. Não que ele use muita religião, e se usa, é mais para o lado budista/asiático dos monges tibetanos: aprendendo a se libertar de sua mente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Tolle a mente é uma doença individual e coletiva. Ao enxergarmos o presente com os olhos do passado, se contrói uma imagem distorcida. Os filtros estão aí para prejudicar a nossa percepção do Agora como algo fabuloso, a todo momento, e não restringimos a mente como apenas uma ferramenta intelectual: nos identificamos com ela, e aí é que está o erro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro exercício que ele pede que se faça é &amp;quot;observar o pensador&amp;quot;, essa voz que todos temos dos nossos pensamentos. Observando aprendemos a nos desapegar e a enxergar que não somos essa voz, mas algo diferente. Ao criar um espaço nesse fluxo contínuo da mente, conseguimos direcionar o foco de nossa atenção para o Agora, e por consequência tornando-nos conscientes do momento. Algo, segundo Tolle, &amp;quot;profundamente gratificante de se fazer&amp;quot;. A essência da tão ambicionada meditação de hoje em dia, segundo ele, é apenas criar esse espaço de mente vazia, ficando assim extremamente alerta e conscientes (mas sem pensar, alerta).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir daí, não existem problemas, apenas situações no momento, que podem ser gerenciadas facilmente, pois agora não são apenas projeções mentais de um tempo e espaço inatingíveis: estão bem na nossa frente. E mesmo assim, a situação existe no tempo, enquanto a nossa vida é agora. Enquanto a situação de vida continua sendo uma coisa da mente, a nossa vida é algo mais: é real.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Coders at Work: Reflections on the Craft of Programming</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/coders-at-work/</link>
  <pubDate>2011-10-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/coders-at-work/</guid>
  <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Personally I have never believed that it is possible to be a good coder without being a good programmer nor a good programmer without being a good designer, communicator, and thinker.&amp;quot; - Jamie Zawinski&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Como Joel e Atwood disseram, a leitura de Coders At Work é tão útil quanto ler o código dos outros, só que em um estilo mais condensado, que se aproveita das décadas de experiência dessa gente para aprimorarmos nossos processos de desenvolvimento e, muitas vezes, a forma de pensarmos sobre software.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No meu estilo de leitura circular, adaptada do brilhante (maluco?) método de Dmitry Vostokov, as coisas vão mais devagar, e estou apenas no início do livro, tendo passado por Jamie Zawinski (desenvolvedor da equipe original do Netscape), Brad Fitzpatrick (criador do Live Journal) e terminado recentemente Douglas Crockford. O artigo de Joel sobre Zawinski demonstra seu apreço pelo codificador pensante, ou aquele que faz as coisas acontecerem e não fica preso eternamente na armadilha da arquitetura. Eu acredito que as seguintes passagens do livro demonstram seu pensamento melhor do que se eu fosse tentar traduzi-los, começando por Jamie Zawinski:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Personally I have never believed that it is possible to be a good coder without being a good programmer nor a good programmer without being a good designer, communicator, and thinker. (...) Start converting it into the bad one until it stops working. That&#39;s primary tool of reverse engineering. (...) Your competitor&#39;s six-month 1.0 has crap code and they&#39;re going to have to rewrite it in two years but, guess what: they can rewrite it because you don&#39;t have a job anymore. (...) The design process is definitely an ongoing thing; you never know what the design is until the program is done. So I prefer to get my feet wet as early as possible; get something on the screen so I can look at it sideways.(...) I&#39;ve noticed that one thing that separates good programmers from bad programmers is that good programmers are more facile at jumping between layers of abstraction they can keep the layers distinct while making changes and choose the right layer to make changes in. (...) I think one of the most important things, for me anyway, when building something from the ground up like that is, as quickly as possible, getting the program to a state that you, the programmer, can use it. Even a little bit. Because that tells you where to go next in a really visceral way. (...) I don&#39;t want to be a mathematician but I&#39;m not going to criticize someone who is a mathematician. It&#39;s weird that people often confuse those two pursuits. People who are into very theoretical computer science are thought of in this same way as people who are shipping desktop applications. And they don&#39;t really have a lot to do with each other. (...) Then there was another book that everybody thought was the greatest thing ever in that same period&#39;Design Patterns&#39;which I just thought was crap. It was just like, programming via cut and paste. Rather than thinking through your task you looked through the recipe book and found something that maybe, kinda, sorta felt like it, and then just aped it. That&#39;s not programming; that&#39;s a coloring book. (...&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;De certa forma, o mesmo pragmatismo pode ser observado em Douglas Crockford, que utiliza o método de leitura de código tanto na entrevista por candidatos (&amp;quot;traga-me o código que tem orgulho de ter escrito e explique-o pra mim&amp;quot;) quanto no dia-a-dia do projeto, para que todos entendam e aproveitem a evolução do projeto como um todo, além de constituir, na minha visão, uma das melhores dicas de auto-management que uma equipe de programadores poderia ter.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;One of the things I&#39;ve been pushing is code reading. I think that is the most useful thing that a community of programmers can do for each other&#39;spend time on a regular basis reading each other&#39;s code. There&#39;s a tendency in project management just to let the programmers go off independently and then we have the big merge and then we have the big merge and if it builds then we ship it and we&#39;re done and we forget about it. One of the consequences of that is that if you have weak or confused programmers you&#39;re not aware of their actual situation until much too late. And so the risks to the project, that you&#39;re that you&#39;re going to have to build with stuff that&#39;s bad and the delays that that causes, that&#39;s unacceptable. The other thing is that you may have brilliant programmers on the project who are not adequately mentoring the other people on the team. Code reading solves both of those problems.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Can you talk a bit about how you conduct a code reading?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;At each meeting, someone&#39;s responsible for reading their code, and they&#39;ll walk us through everything, and the rest of us will observe. It&#39;s a really good chance for the rest of the team to understand how their stuff is going to have to fit with that stuff.
We get everybody around the table; everybody gets a stack of paper. We also blow it up on the screen. And we all read through it together. And we&#39;re all commenting on the code as we go along. People say, &#39;I don&#39;t understand this comment,&#39; or, &#39;This comment doesn&#39;t seem to describe the code.&#39; That kind of stuff can be so valuable because as a programmer you stop reading your own comments and you&#39;re not aware that you&#39;re misdirecting the reader. Having the people you work with helping to keep your code clean is a huge service&#39;you find defects that you never would&#39;ve found on your own.
I think an hour of code reading is worth two weeks of QA. It&#39;s just a really effective way of removing errors. If you have someone who is strong reading, then the novices around them are going to learn a lot that they wouldn&#39;t be learning otherwise, and if you have a novice reading, he&#39;s going to get a lot of really good advice.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;So if you don&#39;t clean up every seventh cycle you may be faced with the choice of whether or not to do a big rewrite. How do you know when, if ever, it&#39;s time for a big rewrite?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Generally the team knows when it&#39;s time. Management finds out a lot later. The team is getting beat up pretty regularly, making too many pretty regularly, making too many bugs; the code&#39;s too big, it&#39;s too slow; we&#39;re falling behind. They know why. It&#39;s not because they became stupider or lazier. It&#39;s because the code base is no longer serving the purpose that it needs to.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esse pequeno trecho da entrevista de Brendan Eich, de Coders at Work, revela parte das frustações que os programadores de linha de frente sofrem com os ambientes de depuração, muitas vezes aquém dos desafios atuais. Sinceramente, não sinto isso em meu dia-a-dia, e acho o Visual Studio um excelente depurador com interface (mas que perde feio para o WinDbg em casos mais hardcore). Porém, fica a percepção curiosa do criador do JavaScript.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Proofs are hard. Most people are lazy. Larry Wall is right. Laziness should be a virtue. So that&#39;s why I prefer automation. Proofs are something that academics love and most programmers hate.&amp;quot; - Brendan Eic&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;SGI:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Diagnosing it was hard because it was timing-sensitive. It had to do with these machines being abused by terminal concentrators. People were hooking up a bunch of PTYs to real terminals. Students in a lab or a bunch of people in a mining software company in Brisbane, Australia in this sort of &#39;70s sea of cubes with a glass wall at &#39;70s sea of cubes with a glass wall at the end, behind which was a bunch of machines including the SGI two-processor machine. That was hard and I&#39;m glad we found it. These bugs generally don&#39;t linger for years but they are really hard to find. And you have to sort of suspend your life and think about them all the time and dream about them and so on. You end up doing very basic stuff, though. It&#39;s like a lot of other bugs. You end up bisecting&#39;you know &#39;wolf fence.&#39; You try to figure out by monitoring execution and the state of memory and try to bound the extent of the bug and control flow and data that can be addressed. If it&#39;s a wild pointer store then you&#39;re kinda screwed and you have to really start looking at harder-to-use tools, which have only come to the fore recently, thanks to those gigahertz processors, like Valgrind and Purify.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ferramentas de Depuração Avançadas:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Instrumenting and having a checked model of the entire memory hierarchy is big. Robert O&#39;Callahan, our big brain in New Zealand, did his own debugger based on the Valgrind framework, which efficiently logs every instruction so he can re-create the entire program state at any point. It&#39;s not just a time-traveling debugger. It&#39;s a full database so you see a data structure and there&#39;s a field with a scrogged value and you can say, &#39;Who wrote to that last?&#39; and you get the full stack. You can reason from effects back to causes. Which is the whole game in debugging. So it&#39;s very slow. It&#39;s like a hundred times slower than real time, but there&#39;s hope.
Or you can use one of these faster recording VMs&#39;they checkpoint only at system call and I/O boundaries. They can re-create corrupt program states at any boundary but to go in between those is harder. But if you use that you can probably close in quickly at near real time and then once you get to that stage you can transfer it into Rob&#39;s Chronomancer and run it much slower and get all the program states and find the bug.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Depuradores da Indústria:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Debugging technology has been sadly underresearched. That&#39;s another example where there&#39;s a big gulf between industry and academia: the academics are doing proofs, sometimes by hand, more and more mechanized thanks to the POPLmark challenge and things like that. But in the real world we&#39;re all in debuggers and they&#39;re pieces of shit from the &#39;70s like GDB.
Yeah. So I use GDB, and I&#39;m glad GDB, at least on the Mac, has a watch-point facility that mostly works. So I can watch an address and I can catch it changing from good bits to bad bits. That&#39;s pretty helpful. Otherwise I&#39;m using printfs to bisect. Once I get close enough usually I can just try things inside GDB or use some amount of command scripting. But it&#39;s incredibly weak. The scripting language itself is weak. I think Van Jacobson added loops and I don&#39;t even know if those made it into the real GDB, past the FSF hall monitors.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Multithreading:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;But there&#39;s so much more debugging can do for you and these attempts, like Chronomancer and Replay, are good. They certainly changed the game for me recently. But I don&#39;t know about multithreading. There&#39;s The multithreaded stuff, frankly, scares me because before I was married and had kids it took a lot of my life. And not everybody was ready to think about concurrency and all the possible combinations of orders that are out there for even small scenarios. Once you combine code with other people&#39;s code it just gets out of control. You can&#39;t possibly model the state space in your head. Most people aren&#39;t up to it. I could be like one of these chestthumpers on Slashdot&#39;when I blogged about &#39;Threads suck&#39; someone was saying, &#39;Oh he doesn&#39;t know anything. He&#39;s not a real man.&#39; Come on, you idiot. I got a trip to New Zealand and Australia. I got some perks. But it was definitely painful and it takes too long. As Oscar Wilde said of socialism, &#39;It takes too many evenings.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;E isso é tudo que guardarei deste livro. Talvez o revisite daqui a algumas décadas para comparar os novos tempos que viveremos.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In the real world one big split is between people who use symbolic debuggers and people who use print statements. - Peter Seibe&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Crash Dump Analysis</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/crash-dump-analysis-o-livro/</link>
  <pubDate>2008-04-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/crash-dump-analysis-o-livro/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Para quem acabou de terminar o Advanced Windows Debugging (como eu) e não consegue ler no computador os complicados artigos de Dmitry Vostokov (como eu), &amp;quot;seus problemas acabaram-se&amp;quot;: acabou de ser lançado o Memory Dump Analysis Volume 1 em hardware! Em modelos portáveis (paperback) e desktop (hardcover).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você perder um pouco de tempo lendo o índice online, perceberá que boa parte do conteúdo (se não todo) está em seu sítio, disponível gratuitamente. Porém, não há nada como ter um livro organizado para ler no conforto do ônibus para o serviço (ou do metrô para casa). Ainda mais depois de ter aguçado os sentidos com o livro de Mario Hewardt e Daniel Pravat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selecionei alguns tópicos que acredito que por si só já valeria a pena a aquisição do livro:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Crashes and Hangs Differentiated&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Minidump Analysis&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Raw Stack Data Analysis&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Symbols and Images&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;X64 Interrupts&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Trap Commands (on x86 and x64)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Bugchecks Depicted&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Manual Stack Trace Reconstruction&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;WinDbg Tips and Tricks&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;WinDbg Scripts&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Crash Dump Analysis Patterns&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;The Origin of Crash Dumps&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;UML and Device Drivers&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Enfim, estou coçando os dedos para comprar logo um exemplar. Já sei pelo menos que com certeza serã a versão em brochura, pois não agüento mais fazer exercício muscular com o mais novo integrante da minha maleta.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>A Linguagem de Programação C</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-c-programming-language/</link>
  <pubDate>2007-10-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-c-programming-language/</guid>
  <description>&lt;p&gt;O clássico de Ritchie e Kernighan, criadores da linguagem C, não foi meu primeiro livro de programação. E nem deveria ser. Não o recomendo para iniciantes, pois é necessário possuir algun conhecimento e prática para realmente aproveitar os conceitos desse livro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então, o que ler antes disso? Existem tantos livros bons para iniciantes (e tantos livros péssimos). Eu comecei com C Completo e Total, de Herbert Schildt. Não me arrependi. O autor vai descrevendo C para quem já tentou fazer algumas coisas, já programou outras e está afim de tirar as principais dúvidas sobre essa linguagem que tantos abominam por ser difícil, e tantos idolatram por ser poderosa. As práticas do livro já são um bom início para quem quer pensar, entender e programar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de Schildt, passei a ler os livros da Viviane, os famosíssimos módulos do Treinamento em Linguagem C. São ótimos para a prática e para reafirmar os conceitos lidos no primeiro livro. Para uma linguagem tão importante, uma segunda opinião é sempre bem-vinda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então chegou a hora. Passei algumas das minhas melhores horas na biblioteca lendo como os próprios criadores da linguagem a ensinam, e como o padrão ANSI é definido (em termos bem simplificados, condição perfeita para entender a lógica do compilador). Com o livro é possível perceber claramente que a linguagem é tão simples quanto poderosa, lembrando (quem diria!) o mais abominado ainda assembly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos aos capítulos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O começo é quase sempre o mesmo. Os autores explicam um programa simples na linguagem, fazem alguns testes e explicam linha a linha o que cada coisa significa. O importante aqui é esquecer que existe um sistema operacional rodando por baixo de nosso programa e entender que a linguagem foi desenhada para independer disso. É tão genérica a ponto de independer dela mesma. Explico: enquanto a maioria das linguagens considera sua biblioteca parte integrante da mesma, a linguagem C faz questão de separar as coisas, reafirmando sempre que uma coisa é o preprocessamento, outra é a compilação, outra é a linkedição e nenhuma delas precisa de uma biblioteca, apesar de uma ter sido definida no padrão (baseada no uso comum da linguagem em diversos ambientes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você nunca teve contato com C ou deseja ter uma aproximação mais simplificada e quer entender como as coisas mais simples funcionam na linguagem, este capítulo é imperdível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é a hora ideal para separar dois conceitos que muitas vezes ficam grudados na mente dos precoces programadores para o resto de suas vidas: uma coisa é um tipo e outra coisa é uma expressão. Uma expressão possui um tipo, que define seu comportamento de acordo com o operador usado. Tudo é explicado muito bem com exemplos bem escritos e que são realmente úteis, como strlen, atoi, strcat (presentes na biblioteca padrão) e até um contador de bits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se quiser entender o que cada fragmento de lógica na linguagem significa por completo (e não apenas uma expressão jogada na correria da programação do dia-a-dia) esse capítulo irá explicar. Depois de entendê-lo, nunca mais vai achar bizarro aqueles problemas de precedência que permeiam código pouco sensato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apenas após ter explicado os conceitos que regem qualquer linha de código operacional em C os autores se dedicam a explanar as diversas formas de controlar o fluxo do seu programa. Nessa hora a linguagem se desdobra, se torna mágica, simples, flexível e poderosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não basta apenas possuir lógica de programação. Para escrever bons programas é necessário saber como construir os blocos funcionais que irão traduzir seus comandos para o computador. É nesse ponto que é fundamental o domínio de qualquer construção em C, seja um simples if ou uma combinação maluca de switches, whiles e breaks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entendidos os princípios básicos de criação e execução de qualquer programa em C, chegou a hora de explicar como a linguagem suporta a organização de seu código através de funções, módulos e diretivas de preprocessamento. Note que os autores partem do princípio minimalista da linguagem e imagina o que acontece conforme seus programas vão se tornando cada vez maiores. Para isso explicam o mesmo princípio que foi utilizado ao desenhar a linguagem, que até hoje é usada para escrever dezenas de milhares de código em um único projeto, ou até milhões (como em sistemas operacionais).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No desenvolvimento de software a organização é um dos pilares que irá transformar o programador em um mestre da arquitetura de seu próprio código. Não negligencie a lógica das partes maiores do seu código, só se importando com os pequenos pedaços de blocos dentro de uma função. Antes de ser cientista, seja um desenvolvedor nato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dificuldade com que muitos programadores C têm com essas duas características da linguagem fizeram com que fosse dedicado um capítulo inteiro para explicar e reexplicar como os arrays (vetores) e ponteiros funcionam e qual a relação intrínseca entre eles. É também explicada a relação strings x arrays, já que em C uma string é uma cadeia de caracteres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você programa em C e até hoje tem dificuldades para entender completamente esse assunto, sugiro que largue o que você está fazendo agora e leia esse capítulo até o final. Será bem mais proveitoso que ficar zanzando no meio de um monte de blogues (como este aqui).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estrutura é uma composição complexa em C, mas permite um organização melhor dos dados, da mesma maneira com que as funções organizam melhor o código.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aparentemente o tema estrutura é mais simples que ponteiros, e deveria ser tratado antes. Porém, fazer isso impediria abordar o tema de listas ligadas e outras estruturas que dependem do uso de ponteiros para que estruturas referenciem elas mesmas, algo extremamente recorrente no mundo da programação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É sempre bom lembrar que o uso de estruturas foi o nascimento do C++, que prima pela elegância na organização e harmonia entre seu código e dados. A linguagem C também não fica para trás, mas é importante saber usar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para finalizar é abordado o tema da interface com o mundo exterior da linguagem. Desde sempre suportando a maneira mais básica, genérica e portátil de qualquer sistema operacional, o console, talvez hoje essa característica seja um tanto menosprezada pelos usuários de ambientes gráficos. Contudo, não deixa de ter seu valor ainda hoje, nem que seja para escrever programas de teste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os adendos são incrivelmente úteis e os utilizo ainda hoje como referência. Cá entre nós, o padrão formal da linguagem é algo chato de se ler, e muitos detalhes são perfeitamente ignoráveis para quem não está desenvolvendo um compilador. Contudo, acredito que a maioria dos bons programadores deveria se preocupar em entender como os compiladores entendem seu código, pois muitos dos erros podem ser facilmente resolvidos através do desenvolvimento de uma certa empatia com a linguagem. É por isso que considero o Apêndice A o mais útil de todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, sempre fui contra a reinvenção da roda. O que quer dizer que sempre fui a favor do pleno conhecimento da biblioteca padrão, pois ela fornece funções das mais usadas no dia-a-dia, e algumas outras que poderão ter sua serventia um dia desses. Mas para isso elas devem ser conhecidas. Isso quer dizer que uma passada de olhos no Apêndice B não faz mal a ninguém.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Apêndice C hoje é um pequeno guia dos curiosos para as mudanças que foram infligidas na linguagem quando esta foi padronizada. Como fã incondicional de C, não pude deixar de ler e reler essa parte, já que me dedico também a conhecer os primórdios dessa linguagem. Contudo, é parte opcional para as pessoas práticas (a não ser que você esteja com problemas com código legado do século passado).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Livros vêm, livros vão, mas apenas os clássicos permanecerão. A Linguagem de Programação C é um clássico, sem sombra de dúvida, e nunca irá perder seu valor para a linguagem. A maioria dos livros usa-o como referência, assim como os livros tão amados da comunidade C++ sempre usam Stroustrup como referência. Portanto, se puder, reserve um tempo para o passado.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
