<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>books on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/books/</link>
    <description>Recent content in books on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/books/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Conversations With Pauline Kael</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/conversations-with-pauline-kael/</link>
  <pubDate>2020-08-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/conversations-with-pauline-kael/</guid>
  <description>Este livro é uma pequena pérola para quem ainda não conhece Kael, a crítica mais versátil, corajosa e indigesta da história do cinema. Suas opiniões são fortes e você provavelmente vai discordar da maioria. Mas seu texto é delicioso.
Essa coletânea editada por Will Brantley envolve vários momentos de sua carreira e a descreve a partir de vários pontos de vista, já que cada entrevistador a enxerga de certa maneira. Este compilado acaba se tornando, então, no conjunto, um &amp;quot;Cidadão Kael&amp;quot;, fazendo um trocadilho com a obra mais conhecida que Kael já esmiuçou, o filme Cidadão Kane.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>História do Xadrez</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/historia-do-xadrez/</link>
  <pubDate>2020-07-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/historia-do-xadrez/</guid>
  <description>Já tinha ouvido falar deste clássico do enxadrista campeão mundial Emmanuel Lasker, mas nunca a oportunidade de lê-lo. Então ele caiu no meu colo em meio a inúmeros downloads de livros sobre xadrez e comecei a folheá-lo digitalmente. Para minha surpresa ele é curto, fluido e divertido para fãs do jogo. Há algo que nos leva a ler cada vez mais, principalmente se você é um enxadrista, amador ou profissional, e se encanta em como o xadrez passou por tantos séculos e tantas culturas diferentes, saindo do místico Oriente e indo se situar confortavelmente no berço europeu e, posteriormente, na União Soviética, de onde surgiram os maiores ícones do último século.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cinderela: Versão do Século XXI</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cinderela-versao-do-seculo-xxi/</link>
  <pubDate>2020-06-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cinderela-versao-do-seculo-xxi/</guid>
  <description>Este livro é um respiro de ar fresco em meio a uma sociedade que vem apodrecendo em ritmo crescente. Ele fala sobre valores e moral. Sobre a dureza das conquistas. Sobre valorizar os que vieram antes de nós. E em termos compaixão antes de pena.
E ainda assim Cinderela do Século 21 é um livro infanto-juvenil. Não possui riqueza de detalhes nem reviravoltas estonteantes, já que se baseia em uma história que todos nós conhecemos e vimos muitas, muitas e muitas vezes.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Comunicação em Prosa Moderna</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/comunicacao-em-prosa-moderna/</link>
  <pubDate>2020-03-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/comunicacao-em-prosa-moderna/</guid>
  <description>&amp;quot;Comunicação em Prosa Moderna&amp;quot;, escrito por Othon M. Garcia em 1967, foi um dos livros de referência de quando iniciei a faculdade de Letras na FFLCH da USP. Adquiri uma cópia velha em um sebo com uma diagramação absurda, sem margens e com cheiro de mofado. Li de cabo a rabo. Atualmente eu encontrei a versão digital graças à comunidade do LeLivros, totalmente reformada para o formato digital após várias edições.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Deep Work</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/deep-work/</link>
  <pubDate>2020-03-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/deep-work/</guid>
  <description>&amp;quot;Let your mind become a lens, thanks to the converging rays of attention; let your soul be all intent on whatever it is that is established in your mind as a dominant, wholly absorbing idea.&amp;quot; - Antonin-Dalmace Sertillanges
 Cal Newport é um professor universitário que, junto de outras pessoas, aprendeu que em épocas de distrações o trabalho profundo é o que merece toda nossa atenção. Em &amp;quot;Deep Work: Rules for Focused Success in a Distracted World&amp;quot; ele defende a tese de que a capacidade de realizar trabalho valioso se torna cada vez mais valioso em uma época em que somos levados a estar sempre interrompidos e vivendo de afazeres menores.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Story, by Robert McKee</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/story-robert-mckee/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/story-robert-mckee/</guid>
  <description>An archetypal story creates settings and characters so rare that our eyes feast on every detail, while its telling illuminates conflicts so true to humankind that it journeys from culture to culture. First, the discovery of a world we do not know. No matter how intimate or epic, contemporary or historical, concrete or fantasized, the world of an eminent artist always strikes us as somewhat exotic or strange. Like an explorer parting forest leaves, we step wide-eyed into an untouched society, a cliché-free zone where the ordinary becomes extraordinary.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>On Writing, por Stephen King</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/on-writing-stephen-king/</link>
  <pubDate>2019-08-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/on-writing-stephen-king/</guid>
  <description>Eu lembro que em algum momento entre ler On Writing Well, um livro de William Zinsser sobre melhorar a escrita, e estar escrevendo meus reviews diários sobre filmes comecei a ficar bem insatisfeito com a qualidade dos meus trabalhos. Isso não é novidade para mim, o eterno insatisfeito, e não me surpreendi quando me vi novamente buscando literatura para me aprimorar. Afinal de contas, quando não se está praticando é a hora de afiar seus instrumentos, e esse momento para um escritor não é quando se está escrevendo, mas lendo.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Amazonita é ficção curtinha de época sobre folclores brasileiro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/amazonita/</link>
  <pubDate>2019-07-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/amazonita/</guid>
  <description>Tudo começou em um grupo de filosofia no Telegram. Oi? Sim, foi lá que encontrei a escritora Nati Oliver na época em que se chamava Natalia Oliveira (a conheci antes de virar modinha). Fora do grupo começamos a bater papo e descobrimos nosso prazer mútuo por Agatha Christie, além de ambos sermos escritores de mundos distintos (ficção e não-ficção dialogam à distância). Ah, outro detalhe importante: ela mora na região de Minas Gerais que eu adoro: Poços de Caldas (queijos, cafés e cervejarias artesanais).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>The ONE Thing</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-one-thing/</link>
  <pubDate>2019-04-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-one-thing/</guid>
  <description>The ONE Thing é um livro que comecei a ler inspirado na dica do Robin Wieruch, que já leu um ou dois livros que eu também já li. Este é um clássico da auto-ajuda empresarial e começa ensinando umas poucas e boas para o leitor comum, mas é particularmente inspirador para quem já sabe que as lições de Gary Keller servem mais para ele do que para qualquer outro ser humano no planeta.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>On Writing Well</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/on-writing-well/</link>
  <pubDate>2019-02-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/on-writing-well/</guid>
  <description>On Writing Well de William Zinsser é considerado por muitos do Hackers News como uma ótima referência para se escrever bem não-ficção. Tenho minhas dúvidas. Mas justiça seja feita, o livro parece um Syd Field (Screenplay) para não-ficção, cheio de guidelines que podem auxiliar o escritor ainda amador tentando se profissionalizar e impressionar alguns editores por aí.
A melhor parte em minha opinião é dos Princípios (Parte I), pois é ali que está o verdadeiro ouro do livro, onde ele ensina o bê-a-bá do que faz os textos hoje em dia serem tão ruins e como reverter essa situação lamentável.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>12 Regras Para a Vida, por Jordan Peterson</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/12-rules-for-life-jordan-b-peterson/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/12-rules-for-life-jordan-b-peterson/</guid>
  <description>12 Regras para a Vida, como o nome indica, é um livro de auto-ajuda, mas diferente do que você poderia esperar. Livros de auto-ajuda que usam o exemplo de vida do autor servem como guia apenas para... er... o autor. Já o livro do psicólogo/filósofo Jordan Peterson utiliza a sabedoria das narrativas antigas, dos usos e costumes das sociedades, aliado ao que a ciência já descobriu sobre nossa espécie para chegar a um denominador comum de quais são as regras mais valiosas para se viver uma vida significativa.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>The Photoplay</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-photoplay/</link>
  <pubDate>2018-08-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-photoplay/</guid>
  <description>The Photoplay, A Psychological Study, é considerado o primeiro livro que levou a sério a linguagem cinematográfica como uma nova forma de arte. Ele realiza duas manobras interessantíssimas para a época: retira a impressão que Cinema é apenas um teatro para as massas e eleva as fotos em movimento como uma nova forma de estética que atinge seu status de arte justamente por se destacar do mundo.
Hugo Münsterberg foi mais conhecido na área de psicologia aplicada, tendo escrito dezenas de livros na área.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Estrutura de Roteiro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/estrutura-de-roteiro-como-escrever-um-livro-leonardo-bighi-lourenco/</link>
  <pubDate>2018-07-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/estrutura-de-roteiro-como-escrever-um-livro-leonardo-bighi-lourenco/</guid>
  <description>Às vezes dá vontade de ler todos os livros sobre um assunto e fazer um apanhado de dicas em 50 páginas. Mas isso passa rápido depois que você percebe que vai perder alguns anos de sua vida. Leonardo Bighi Lourenço perdeu 3 anos de sua vida para nós, e nos apresenta todas aquelas teorias de 4 atos (ou 3, com o do meio dividido em dois (???)), seus pontos de virada, conflito, protagonista, antagonista, ponto de impacto.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Escrevendo Curtas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/escrevendo-curtas-l-g-bayao/</link>
  <pubDate>2018-07-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/escrevendo-curtas-l-g-bayao/</guid>
  <description>Este é um livro curto, e sou fã de livros curtos. Porém, para um livro ser bom não basta ser curto. No seu pequeno conteúdo ele tem que ter algo a dizer. E o livro de L.G. Bayão tem, sim. Ele é um guia rápido e conciso que explica como não apenas curtas-metragens funcionam, mas como a indústria e linguagem cinematográficas funcionam na vida real, e de onde o curta é talvez o elemento mais basal e essencial para o começo (ou o final) de toda criação na sétima arte.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Por Dentro do Roteiro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/por-dentro-do-roteiro-tom-stempel/</link>
  <pubDate>2018-07-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/por-dentro-do-roteiro-tom-stempel/</guid>
  <description>O livro de Tom Stempel, acadêmico e crítico cinematográfico, parece ter sido feito com um olho nos negócios e outro no entretenimento. Isso porque para Stempel o importante em um roteiro não é seguir uma estrutura estética agradável, nem mover a história em uma trama que te prenda, mas fazer os personagens serem tão reais que você os seguirá para onde quer que seja. Mesmo em um blockbuster.
Isso é porque para ele Titanic, de James Cameron, não é um exemplo a ser seguido porque é, perdoe o trocadilho, superficial, ou os Episódios I, II e III da saga Star Wars são exemplos de roteiros ruins simplesmente porque não são escritos para convencer ninguém, mas apenas bater cartão no universo de George Lucas.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>As Portas da Percepção, de Aldous Huxley</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/as-portas-da-percepcao/</link>
  <pubDate>2018-06-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/as-portas-da-percepcao/</guid>
  <description>As Portas da Percepção é um (ou dois) ensaio do escritor Aldous Huxley que descreve com uma precisão poética os efeitos do uso da droga conhecida como mescalina, e se você tem vergonha na cara já deve ter se lembrado desse nome citado nas inúmeras vezes que assistir ao filme The Matrix. Quando Neo recebe uma visita que o acorda (&amp;quot;the white rabbit&amp;quot;) ele ainda parece estar dormindo. Sua visita e cliente conhece esse efeito: &amp;quot;mescalina!</description>
</item>

     
        <item>
  <title>2001: Uma Odisseia no Espaço (livro)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/2001-uma-odisseia-no-espaco-livro/</link>
  <pubDate>2018-05-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/2001-uma-odisseia-no-espaco-livro/</guid>
  <description>Comprei este livro na Black Friday do ano passado da Amazon. Ou ganhei porque o prefeito de São Paulo é um retardado e ficou intimando essa empresa? Pra ser sincero não lembro mais. E não importa. O fato é que não sou muito de ler ficção. Quando começo a ler já desisto. Antes desse tentei Grande Sertão: Veredas. Mas talvez esteja lendo as coisas erradas. Gosto muito de sci-fi, e 2001 é um dos meus filmes prediletos.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Os Axiomas de Zurique</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/axiomas-de-zurique/</link>
  <pubDate>2017-05-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/axiomas-de-zurique/</guid>
  <description>A primeira coisa que se aprende de verdade quando se fala em finanças pessoais é que tudo é especulação. Isso você aprende em um livrinho que li há muito tempo atrás. Li vários desses de finanças na minha &amp;quot;fase investidor&amp;quot;, antes de programar para o mercado financeiro, mas o inesperadamente mais útil de todos, que li e reli incontáveis vezes, foi Axiomas de Zurique. E ele é um livrinho pequeno, de bolso e de ficção, que conta alguns causos divertidos e joga algumas noções que vão contra tudo e contra todos os conselhos mais reafirmados de toda a história de Wall Street.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Como publicar um livro na Amazon</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/como-publicar-um-livro-na-amazon/</link>
  <pubDate>2017-04-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/como-publicar-um-livro-na-amazon/</guid>
  <description>Estou finalizando essa semana a publicação do meu primeiro livro. Não, não é sobre programação, mas sobre Cinema. Mais de 1500 páginas sobre Cinema. Isso está acontecendo porque eu resolvi testar a possibilidade de publicar facilmente alguma coisa na Amazon baseado em um blog feito através de Jekyll (uma linguagem de marcação simples e um punhado de arquivos markdown). E, guess what? Funciona, é simples e relativamente descomplicado. Eis o caminho das pedras.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mastery: The Keys to Success and Long-Term Fulfillment</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/livro-mastering-the-key-to-success-and-long-term-fulfillment/</link>
  <pubDate>2017-03-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/livro-mastering-the-key-to-success-and-long-term-fulfillment/</guid>
  <description>O livro de George Leonard é um curto e didático passeio através dos mistérios que tornam o ser humano cada vez mais habituado ao seu &amp;quot;eudaimonia&amp;quot; aristotélico, ou seja, o estado de plenitude do ser que está ao alcance de todos que se derem a liberdade da melhora contínua em qualquer coisa que fizermos nesse mundo.
Ele parte do princípio que para melhorarmos em qualquer aspecto de nossa vida, seja uma habilidade em um esporte ou na cozinha ou até na faxina, é necessário amar a prática do dia-a-dia e se esforçar de vez em quando para atingir cada vez níveis mais altos, em uma graduação torta, mas constante, de auto-melhora progressiva e agradável.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>The Best of edw519</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-best-of-edw519/</link>
  <pubDate>2017-02-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-best-of-edw519/</guid>
  <description>Ed Weissman, ou edw519 para os íntimos, é um dos comentaristas mais efusivos, pragmáticos e experientes do Hacker News. Ele tem programado profissionalmente há quase 40 anos. De mainframes a projetos web, a evolução dele passou basicamente pelo dobro de gerações que provavelmente você passou. Ele também já esteve envolvido como sócio/fundador em três empresas, vendendo tanto serviços quanto produtos. Ele trabalhou com centenas de pessoas em mais de mil projetos em mais de um milhão de linhas de código.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sinais do Fim</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sinais-do-fim/</link>
  <pubDate>2016-12-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sinais-do-fim/</guid>
  <description>O poder da internet é a real democracia. É ela que permite que autores como Dario Bertulucci sejam conhecidos por leitores cansados da mesmice e da massificação das grandes editoras. E é ela que permite que o autor receba o que tem direito pelo seu livro e pelos trabalhos de distribuição: 100%. Conversei rapidamente com o autor, que estava vendendo alguns exemplares de seus livros na frente do Masp, na Avenida Paulista.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Mundo de Sofia</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-mundo-de-sofia/</link>
  <pubDate>2016-11-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-mundo-de-sofia/</guid>
  <description>Este foi o livro meio unanimidade dos fóruns de filosofia quando questionado qual o melhor começo para a área, que dê uma visão global, histórica e funcional do que é, afinal de contas, filosofia. Bem, e também o começo mais divertido, o que para uma área como essa deve se resumir aos quadrinhos do Existencial Comics e o livro de Jostein Gaarder.
Esta é uma ficção infanto-juvenil, que poderia muito bem constar no currículo de qualquer escola que leve a sério ensinar seus alunos a pensar.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Darkly Dreaming Dexter</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/darkly-dreaming-dexter/</link>
  <pubDate>2016-08-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/darkly-dreaming-dexter/</guid>
  <description>O primeiro livro de Jeff Lindsay, que deu origem à série de livros do serial killer que mata serial killers (além da própria série televisiva de oito temporadas), é um relato intimista e bem-humorado de uma pessoa que não consegue se ajustar socialmente, então finge ser alguém que não é. Curto, mas suficiente, dá uma boa ideia sobre como é esse personagem tão fascinante, em um esboço criado a partir de seus próprios pensamentos.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Livro: Como Ver Um Filme</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/como-ver-um-filme/</link>
  <pubDate>2016-05-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/como-ver-um-filme/</guid>
  <description>O livro de Ana Maia Bahiana é cativante do começo ao fim. Ele dá dicas sem frescuras e para o cinéfilo amador -- aquela pessoa que adora ver filmes, mas não sabe muito sobre sua criação nem como escolher um filme ou apurar seu gosto -- e ao mesmo tempo evita a todo custo soar pedante, crítica ou pior: erudita. Muito pelo contrário: o conteúdo é informativo e atinge das camadas mais básicas (como funciona a indústria de Hollywood) até as mais controversas (o que é gênero?</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Poder do Agora</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-poder-do-agora/</link>
  <pubDate>2015-06-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-poder-do-agora/</guid>
  <description>&amp;quot;Embora eu continuasse vivendo normalmente, tinha percebido que nada que eu viesse a fazer poderia mudar realmente a minha vida. Eu já tinha tudo de que necessitava.&amp;quot;
 Essa é a moral por trás de O Poder do Agora, livro de Eckhart Tolle que mistura filosofia e uma pitada de religião em prol do bem-estar do ser humano. Não que ele use muita religião, e se usa, é mais para o lado budista/asiático dos monges tibetanos: aprendendo a se libertar de sua mente.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Coders at Work: Reflections on the Craft of Programming</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/coders-at-work/</link>
  <pubDate>2011-10-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/coders-at-work/</guid>
  <description>&amp;quot;Personally I have never believed that it is possible to be a good coder without being a good programmer nor a good programmer without being a good designer, communicator, and thinker.&amp;quot; - Jamie Zawinski
 Como Joel e Atwood disseram, a leitura de Coders At Work é tão útil quanto ler o código dos outros, só que em um estilo mais condensado, que se aproveita das décadas de experiência dessa gente para aprimorarmos nossos processos de desenvolvimento e, muitas vezes, a forma de pensarmos sobre software.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Crash Dump Analysis</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/crash-dump-analysis-o-livro/</link>
  <pubDate>2008-04-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/crash-dump-analysis-o-livro/</guid>
  <description>Para quem acabou de terminar o Advanced Windows Debugging (como eu) e não consegue ler no computador os complicados artigos de Dmitry Vostokov (como eu), &amp;quot;seus problemas acabaram-se&amp;quot;: acabou de ser lançado o Memory Dump Analysis Volume 1 em hardware! Em modelos portáveis (paperback) e desktop (hardcover).
Se você perder um pouco de tempo lendo o índice online, perceberá que boa parte do conteúdo (se não todo) está em seu sítio, disponível gratuitamente.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>A Linguagem de Programação C</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-c-programming-language/</link>
  <pubDate>2007-10-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-c-programming-language/</guid>
  <description>O clássico de Ritchie e Kernighan, criadores da linguagem C, não foi meu primeiro livro de programação. E nem deveria ser. Não o recomendo para iniciantes, pois é necessário possuir algun conhecimento e prática para realmente aproveitar os conceitos desse livro.
Então, o que ler antes disso? Existem tantos livros bons para iniciantes (e tantos livros péssimos). Eu comecei com C Completo e Total, de Herbert Schildt. Não me arrependi. O autor vai descrevendo C para quem já tentou fazer algumas coisas, já programou outras e está afim de tirar as principais dúvidas sobre essa linguagem que tantos abominam por ser difícil, e tantos idolatram por ser poderosa.</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
