<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>food on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/categories/food/</link>
    <description>Recent content in food on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Jun 2021 21:43:00 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/categories/food/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Barone Montalto Ammasso Sicilia 2017</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/barone-monsalto-ammasso-sicilia-2017/</link>
  <pubDate>2021-06-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/barone-monsalto-ammasso-sicilia-2017/</guid>
  <description>Caí na Conversa do meu amigo e partimos para o Ammasso, um vinho ainda mais especial. Para concentração dos açúcares as uvas já colhidas são mantidas em um galpão com temperatura controlada por um mês. A esse processo se dá o nome de apassamento, e curiosamente no resultado final, depois dos processos usuais e passagem em barricas por 10 meses, entre os aromas e sabores vem um pouco de frutas passadas, além de tom mineral misturado com o tanino e leve e elegante aroma de madeira. Enebriante como poucos. Um Ammasso para se lembrar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Niepoort Douro Conversa Branco 2019</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/niepoort-douro-conversa-branco-2019/</link>
  <pubDate>2021-06-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/niepoort-douro-conversa-branco-2019/</guid>
  <description>Não é como os Chardonnay ou Sauvignon Blanc da vida que é frutadinho e leve. Parte desse vinho passou por barricas de carvalho e há um potencial de guarda de 10 anos. Seu corpo lembra os Riesling, mas com aromas mais vegetais e minerais. Fresco e com um rótulo bonitinho, foi um presente muito charmoso.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Caçarola do Joca em Antonina</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cacarola-do-joca-em-antonina/</link>
  <pubDate>2021-06-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cacarola-do-joca-em-antonina/</guid>
  <description>Lugar tradicional da cidadezinha litorânea no Paraná, você nota a velhice nos detalhes da decoração. O atendimento é muito bom e os camarões empanados com queijo muito gostosos, embora muçarela não seja a melhor escolha; antes íamos em um outro restaurante que fechou em que eles usavam um queijo mais cremoso como catupiry. Junto do camarão pedimos uma salada mista que foi uma mescla de sabores agradável: frutas tropicais, palmito, legumes variados. Um detalhe sensacional do lugar que é preciso mencionar são seus espremedores de limão, únicos. Muitos clientes afanam, pois há avisos sobre não ser um souvenir e é cobrada uma taxa de 50 reais por espremedor. Até o suco do local é bem feito. O salão não é arejado o suficiente, mas tivemos coragem de comer no local pois éramos a segunda mesa de duas em todo o salão, com uma distância considerável entre as mesas.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Casa da Praça em Morretes</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/casa-da-praca-em-morretes/</link>
  <pubDate>2021-06-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/casa-da-praca-em-morretes/</guid>
  <description>Comer em restaurantes para turistas sempre é um risco se decepcionar. Foi isso que nos fez pesquisar os lugares onde os próprios locais vão comer. E aí que surgiu nossa visita à Casa da Praça, da rua de trás do rio. Eles servem um delicioso barreado junto de um buffet com muita qualidade e variedade. Você pode comer à vontade ou montar seu prato para viagem por quilo, tudo por um preço justo. O local é bem arejado e há horários mais tranquilos. Com poucos dias de visita à região, nós não arriscamos mais outro lugar e retornamos a esse mais uma vez. Comemos no local e ainda pedimos para viagem para garantir o almoço da volta.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pipoteca</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pipoteca/</link>
  <pubDate>2021-06-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pipoteca/</guid>
  <description>Este clássico salgadinho ordinário da região de Morretes mantém em seu aroma e sabor um leve toque de churrasco evocando a culinária sulista e referenciando um dos seus cortes bovinos mais nobre. No entanto, esperava um sabor artificial de mostarda mais intenso. Nesse ponto foi um pouco decepcionante.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Spot Coffee em Blumenau</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/spot-coffee-em-blumenau/</link>
  <pubDate>2021-06-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/spot-coffee-em-blumenau/</guid>
  <description>Caímos em uma rua de um bairro de classe média alta e nela havia esse café antes do nosso destino. Experimentei o filtrado pequeno deles por exorbitantes 9 reais. Bom café, torra escura, um sabor amargo que puxa para os sabores da Starbucks. O ambiente interno não é aberto, mas existem mesas na calçada. Não estava com tanto movimento no meio da manhã. Atendimento rápido e eficiente.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>The Coffee Curt Hering em Blumenau</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-coffee-curt-hering-em-blumenau/</link>
  <pubDate>2021-06-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-coffee-curt-hering-em-blumenau/</guid>
  <description>Esta é uma franquia cuja ideia é café to go, em um espaço minúsculo com abertura para a calçada. Pedi um filtrado no de Blumenau. O tamanho pequeno deles é o short da Starbucks, que os atendentes de lá nem oferecem mais por ser muito pequeno. Por cinco reais você mesmo faz seu pedido em um tablet ao lado de uma maquininha de cartão onde você passa seu cartão (não se aceita dinheiro). A ideia pelo que entendi seria realizar o pagamento pelo próprio app, mas não havia essa opção disponível. A única função dos atendentes é explicar isso e fazer um bom café. E fizeram. A torra é menos escura do que normalmente se encontra em cafés rápidos. O filtrado deles possui um sabor entre ácido e doce agradável, de corpo médio e quase viciante. O tamanho pequeno ficou ainda menor.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cafehaus Glória Centro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cafehaus-gloria-centro-em-blumenau/</link>
  <pubDate>2021-06-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cafehaus-gloria-centro-em-blumenau/</guid>
  <description>Já conhecíamos o lugar antes da pandemia e pegamos tudo para viagem. O bolo de banana com nata estava equilibrado; usando pedaços de bananas quase inteiros e pouco maduros traz o azedo e textura que combinam com a doçura da nata, em cima da massa da padaria já conhecida por nós, que é pesada porque é honesta, e não leve e de mentira como as confeitarias plásticas de franquia encontradas nas grandes metrópoles. Peguei para experimentar o pastel de nata, com uma boa quantidade de creme; um pouco além da proporção com a massa folheada, mas ambos de qualidade. Os biscoitos natalinos possuem pouca canela, mas essa cobertura de açúcar é viciante porque não é um exagero, mas na medida certa com a massa crocante e molhada. É um bom lugar para fazer pedidos para viagem, mas um dos que estavam com mais pessoas em circulação, e geralmente frequentado por idosos. Por ser um local pequeno e pouco arejado (eles usam ar condicionado) talvez o lugar mais arriscado que pisamos o pé em Blumenau.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Confeitaria Torten Paradies em Pomerode</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/confeitaria-torten-paradies-em-pomerode/</link>
  <pubDate>2021-06-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/confeitaria-torten-paradies-em-pomerode/</guid>
  <description>Pegamos alguns docinhos para viagem. A cuca de chocolate branco tem uma massa de pão doce e os bolos de limão e frutas vermelhas são apenas creme com um sabor forte, para não dizer artificial, em cima. Mas são bolos bonitos. O bolo de maçã lembra um strudel e foi a melhor coisa que pegamos lá: com um sabor forte de maçã equilibrado com uma massa doce. Mas apenas isso não salva dizer que é apenas uma padaria com receitas industriais. Falta amor.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Em busca da pizza perfeita</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/como-fazer-pizza/</link>
  <pubDate>2021-06-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/como-fazer-pizza/</guid>
  <description>Agora que me sinto confortável com minha massa básica de pão rústico é hora de voltar para o projeto pizza de longa fermentação caseira. A última massa que trabalhei, a receita de Pizza Crust do site King Arthur Baking, estava semi-aprovada depois de um teste rápido cujo resultado de fato ficou crocante por fora e macia por dentro. Para quem gosta de massa fina é possível deixar mais baixa e para os fãs da grossa é só deixar crescer. Há, portanto, uma boa faixa de experimentação para todos os gostos.
Existe a versão da mesma receita com fermento natural no site, mas mesmo com o fermento instantâneo o truque para desenvolver aroma é deixar fermentar lentamente na geladeira, de 4 a 24h, podendo se estender dependendo do uso do fermento. O uso do azeite é primordial para separar do molho e manter a crocância.
Um problema com essa versão que tive foi a forma de sovar, que por usar batedeira entendi que precisava de uma boa sova para sua maciez. Pensando em um modelo mais viável no momento comecei a buscar no mesmo site uma versão sem sovar e descobri duas versões candidatas: a No-Knead Pizza Crust e a Artisan No-Knead Pizza Crust. A primeira receita parece mais direta ao ponto, mas sua alta hidratação me deixou intimidado. Já a versão Artisan possui menos hidratação (apesar de alta) e poderia dar certo com uma farinha comum de mercado, que é meu objetivo, e ainda de quebra não necessita de trabalhar a massa. Apenas deixar o tempo passar.
E a partir dela há mais três links úteis para entender melhor o processo, com imagens e vídeos, e como converter a receita para usar fermento natural (o objetivo final):
 The best pizza you&#39;ll ever make, versão original do blogue de Julia Reed. Um vídeo do processo de dobra após a fermentação inicial. Mais um vídeo de Martin Bakes preparando e assando pizzas. Como adicionar fermento natural a receitas, um guia super-completo e fundamental.  Com toda essa munição lida, o primeiro passo é preparar a primeira massa de teste, versão reduzida, com fermento instantâneo, apenas mantendo as proporções, e ver o que acontece no forno. O tempo da longa fermentação é de 24 horas em temperatura ambiente, mas a própria Julia Reed disse que uma versão de 16 horas ficou mais suave para combinar com os toppings. Vou buscar um meio termo, embora meu primeiro teste seja realmente a textura da massa e a tentativa de moldá-la.
Preocupado e curioso a respeito das proporções entre farinha, água e fermento, e tentando entender o porquê do mesmo princípio se aplicar a receitas aparentemente tão diferentes quanto pão e pizza, coletei as proporções dessas receitas para começar a entender a dinâmica na prática e experimentar novas proporções porventura. Fiz uma listinha em Python:
{&#39;pao&#39;: {&#39;fermento&#39;: 227, &#39;agua&#39;: 340, &#39;farinha&#39;: 602, &#39;alimentado&#39;: True, &#39;instantaneo&#39;: 4.5, &#39;sal&#39;: 15}, &#39;pizza&#39;: {&#39;fermento&#39;: 227, &#39;agua&#39;: 155, &#39;farinha&#39;: 300, &#39;instantaneo&#39;: 1.5, &#39;sal&#39;: 6}, &#39;pizza_sem_sovar&#39;: {&#39;fermento&#39;: 0, &#39;agua&#39;: 340, &#39;farinha&#39;: 362, &#39;instantaneo&#39;: 0.75, &#39;sal&#39;: 6}, &#39;pizza_sem_sovar_artisan&#39;: {&#39;fermento&#39;: 0, &#39;agua&#39;: 185, &#39;farinha&#39;: 250, &#39;instantaneo&#39;: 0.375, &#39;sal&#39;: 8, &#39;acucar&#39;: 2}}
O código abaixo fiz para imprmir as proporções:
def proporcao(recipe):print(&amp;#39;agua:&amp;#39;, &amp;#39;{:.2f}%&amp;#39;.format(100.0 * recipe[&amp;#39;agua&amp;#39;] / recipe[&amp;#39;farinha&amp;#39;]))print(&amp;#39;fermento:&amp;#39;, &amp;#39;{:.2f}%&amp;#39;.format(100.0 * recipe[&amp;#39;fermento&amp;#39;] / recipe[&amp;#39;farinha&amp;#39;]), &amp;#39;(alimentado)&amp;#39; if &amp;#39;alimentado&amp;#39; in recipe else &amp;#39;(sem alimentar)&amp;#39;)if &amp;#39;instantaneo&amp;#39; in recipe:print(&amp;#39;instantaneo:&amp;#39;, &amp;#39;{:.2f}%&amp;#39;.format(100.0 * recipe[&amp;#39;instantaneo&amp;#39;] / recipe[&amp;#39;farinha&amp;#39;]))print(&amp;#39;sal:&amp;#39;, &amp;#39;{:.2f}%&amp;#39;.format(100.0 * recipe[&amp;#39;sal&amp;#39;] / recipe[&amp;#39;farinha&amp;#39;]))if &amp;#39;acucar&amp;#39; in recipe:print(&amp;#39;acucar:&amp;#39;, &amp;#39;{:.2f}%&amp;#39;.format(100.0 * recipe[&amp;#39;acucar&amp;#39;] / recipe[&amp;#39;farinha&amp;#39;]))for name, recipe in recipes.items():print(name)print(&amp;#39;ingredientes:&amp;#39;, recipe)proporcao(recipe)print(&amp;#39;---&amp;#39;)paoingredientes: {&#39;fermento&#39;: 227, &#39;agua&#39;: 340, &#39;farinha&#39;: 602, &#39;alimentado&#39;: True, &#39;instantaneo&#39;: 4.5, &#39;sal&#39;: 15}agua: 56.48%fermento: 37.71% (alimentado)instantaneo: 0.75%sal: 2.49%---pizzaingredientes: {&#39;fermento&#39;: 227, &#39;agua&#39;: 155, &#39;farinha&#39;: 300, &#39;instantaneo&#39;: 1.5, &#39;sal&#39;: 6}agua: 51.67%fermento: 75.67% (sem alimentar)instantaneo: 0.50%sal: 2.00%---pizza_sem_sovaringredientes: {&#39;fermento&#39;: 0, &#39;agua&#39;: 340, &#39;farinha&#39;: 362, &#39;instantaneo&#39;: 0.75, &#39;sal&#39;: 6}agua: 93.92%fermento: 0.00% (sem alimentar)instantaneo: 0.21%sal: 1.66%---pizza_sem_sovar_artisaningredientes: {&#39;fermento&#39;: 0, &#39;agua&#39;: 185, &#39;farinha&#39;: 250, &#39;instantaneo&#39;: 0.375, &#39;sal&#39;: 8, &#39;acucar&#39;: 2}agua: 74.00%fermento: 0.00% (sem alimentar)instantaneo: 0.15%sal: 3.20%acucar: 0.80%</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pão Francês (Amo Pão Caseiro)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pao-frances-amo-pao-caseiro/</link>
  <pubDate>2021-04-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pao-frances-amo-pao-caseiro/</guid>
  <description>Hoje vou tentar uma nova receita de pão francês que já havia visto antes. Nessa as proporções e o tempo mudam um pouco, e por não ter o tempo de geladeira durante a noite havia evitado. Mas dane-se, vou usar a geladeira de qualquer jeito na hora da fermentação longa.
Bom, vamos lá. Pegue 4g de fermento instantâneo e junte com 30g de água e 30g de farinha para formar a esponja e deixe de meia-hora a uma hora formando a esponja (como sempre depende do tempo, mas a ideia é ficar fofinho com ar dentro). Você pode usar como sempre fermento natural (ativado, não da geladeira), o mesmo peso, mas multiplique por cerca de 4x os tempos de fermentação.
Nessa receita o rendimento diz ser de seis pães e se usam 300g de farinha. Misture esses 300g com 160g a 170g de água, ou seja, 53% de umidade no mínimo, ou um pouco mais que a metade. Se quiser fazer autólise deixe só a farinha e água por meia-hora a quatro horas de boa e depois comece a sovar, juntando 8g de sal e 4g de açúcar. Nessa hora você deve decidir se os 160g de água foram suficiente ou coloca um pouco mais para a consistência da massa ficar elástica.
Depois dos ingredientes bem aglutinados e com uma massa já elástica adicione 14g de manteiga sem sal em temperatura ambiente ou banha (prefira banha) e volte a sovar até o ponto de véu. Depois disso deixe descansar na fermentação curta por 15 a 30 minutos em temperatura ambiente. Ela não vai chegar a dobrar de tamanho, mas vai crescer.
Agora seria a hora de modelar os pães em dois passos. No primeiro passo comece com um bolo de massa de cerca de 90 gramas para um pãozinho (ou divida por seis a quantidade da receita) e amasse com os dedos para abrir em um retângulo, fazendo um rolo de cima para baixo, puxando a massa para enrolar. Firme um pouco com os dedos a cada vez que girar a massa. Deixe descansar por uns 15 minutos.
Na segunda modelagem você já tem um rolo, coloque-o na vertical com a dobra para cima e abra novamente seguindo o mesmo procedimento do primeiro passo, mas dessa vez firme ainda mais na hora de enrolar. O objetivo aqui é criar tensão do lado de fora para que o pão depois que assar faça a abertura daquela orelha.
Pronto, agora vem a fermentação mais longa de cerca de uma hora, momento em que pretendo deixar os pães na geladeira até amanhã cobertos por um pano.
Na hora de assar deixe os pães em temperatura ambiente e ligue o forno a 250 graus e aguarde aquecer. Este é um pão que exige bastante umidade na hora de assar, então coloque uma forma com água fervente na parte mais baixa do forno por cinco minutos, e descubra os pães também por cinco minutos para deixar secar um pouco a parte externa e fazer um corte de 45 graus em sentido longitudinal com uma lâmina afiada (pode ser faca bem afiada). Feitos esses preparativos, pode colocar a forma com os pãezinhos por 15 minutos.
Depois de 15 minutos é hora de tirar a umidade e aguardar mais 15 minutos no forno; hora de aproveitar para girar a forma. Quinze minutos depois e pronto, pode retirar pão quentinho =).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pão de Queijo Fácil</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pao-de-queijo-facil/</link>
  <pubDate>2021-03-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pao-de-queijo-facil/</guid>
  <description>A receita original veio do Instagram de uma queijaria de Poços de Caldas, a Queijaria Real. Nessa receita existem apenas três ingredientes, mas já percebi na primeira vez que fiz que faltou sal. Porém, ela é muito mais simples e rápida que a receita que mantenho de pão de queijo mineiro.
Misture uma caixinha de creme de leite (200 ml), 1 copo de queijo ralado (parmesão ou mussarela ralada) e 1 copo de polvilho (polvilho doce) até soltar das mãos. Pode ir colocando mais polvinho até soltar. Faça bolinhas e coloque em forma untada em forno pré-aquecido &amp;quot;quente&amp;quot; (minha primeira tentativa a 200 graus funcionou bem). Aguarde ficarem levemente douradinhos.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Bolo Cremoso de Milho</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bolo-cremoso-de-milho/</link>
  <pubDate>2021-03-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bolo-cremoso-de-milho/</guid>
  <description>Para esta receita usar uma lata de milho em conserva como base de 200g. Ligue o forno a 200 graus, unte uma forma com manteiga e farinha de milho e quebre três ovos dentro do liquificador. Em seguida adicione a lata de milho e na mesma lata encha metade de óleo e jogue novamente. Depois adicione uma lata de açúcar; nessa parte pode ser mais ou menos, dependendo do seu paladar (comece com uma). Bata bem, para que triture bem o milho e misture com os outros ingredientes. Em seguida adicione uma lata de farinha de milho, que pode ser fubá, milharina, fubarina, qualquer farinha de milho à disposição, embora a receita original use um fubá mais grosso como fubarina. A seguir coloque uma lata de leite; aqui é outra hora em que você pode escolher trocar seu leite por leite de coco ou outros leites, adicionar um pouco de coco ralado, etc. Porém, mantenha a quantidade em uma lata. Bata novamente, só que bem mais rápido, só para misturar os ingredientes mesmo. Enquanto está batendo ainda jogue uma colher de sopa de fermento químico.
 2021-03-20 Ficou excelente. Usei milho ralado da espiga, um pouco menos de açúcar (3/4) e um pouco mais de fubá (1/4); untei bem e deixei no forno até sentir um leve cheiro de queimado, ou 40 minutos. Uma próxima ideia é diminuir mais ainda o açúcar (1/2) e jogar uma pitada de sal para realçar.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Como Fazer Café</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/como-fazer-cafe/</link>
  <pubDate>2021-03-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/como-fazer-cafe/</guid>
  <description>Ao longo dos anos meu processo de fazer café mudou radicalmente. Já experimentei coado em papel, coado em pano, moka, prensa francesa, Aeropress. Alguns princípios mudaram, outros se mantiveram ou foram descobertos e mantidos no dia-a-dia. Este é um guia básico e genérico, mas não necessariamente prático, para quem deseja trilhar essa aventura de fazer sempre um café melhor que o de ontem. Ou pelo menos tentar. É um insight filosófico e um pouco científico; um apanhado de conhecimento que talvez você não saiba ainda, ou não dessa forma.
Antes de tudo um aviso: é necessário ter vontade de se arriscar. Se você deseja consistência e simplicidade no seu café pode adquirir uma máquina automática de espresso por cápsula por um preço razoável e apertar o mesmo botão todo dia. Com isso o problema da consistência está resolvida, basta achar sua cápsula favorita. Porém, se você aceita riscos para obter novos aromas, sabores e conhecimento sobre a arte de fazer café, vem comigo, pois eu estou aos poucos trilhando o mesmo caminho.
Produção Fazer café quer dizer extrair do fruto do cafeeiro seus diferentes aromas e sabores para dentro de um copo de água. O café após colhido passa por vários processos de limpeza e seleção, e após isso é seco para estocagem. Apenas quando o café for usado ou pronto para ser entregue ao consumidor final ele deve ser torrado.
Por que torrar? A torra é o que traz o aroma e o sabor que estão presos nos grãos à superfície. Existem níveis de torra: clara, média, escura. E um degradê entre elas. Quanto mais clara mais as propriedades originais do café estarão presentes, como o frutado e o frescor; quando você compra um café que usa palavras na embalagem referenciando frutas frescas pode ter certeza que se trata de uma torra mais clara ou média. Quanto mais escura mais dessas propriedades serão perdidas e haverá uma troca por mais corpo e sabores menos frutados, ou um frutado mais amadurecido; se você ler na embalagem coisas como caramelo, chocolate, nozes, pode ter certeza que a torra já passou da média e está em direção à mais escura.
Uma vez torrado, o café começa a perder essas propriedades rapidamente através de sua superfície. Após uma embalagem a vácuo ser aberta, no decorrer de quatro a cinco semana a maioria dos cafés torrados, expostos ao ambiente, estarão livre de muitos aromas que surgem durante a torra. Esse tempo diminui se os grãos já estiverem moídos na proporção de quão mais superfície está disponível no pó do café para que essas propriedades vazem para o ambiente. Por outro lado, é preciso lembrar também que como a torra envolve queimar o café isso gera gás carbônico, e parte dele ainda está nos grãos do café nos primeiros dias; o que quer dizer que uma torra muito recente também não é o melhor estágio para extrair suas propriedades.
Uma vez que a torra traz essas propriedades para a superfície o último passo é nosso, consumidores finais ou baristas: moê-lo e extrair da superfície dos grãos moídos suas propriedades desejadas através de água. Por que moer? A moagem multiplica a superfície do café que estará exposta à água que irá extrair suas propriedades para a bebida. Você pode fazer o teste e passar água em grãos de café sem moer e verá que o sabor é bem insípido, pois há muito menos superfície em café não-moído.
Agora que você já sabe o suficiente sobre as diferentes fases na produção de café após a colheita, note que existem muitos processos antes do café chegar no pacote de grãos adquirido por nós, e nenhum desses processos está sob nosso controle. As duas únicas formas que temos de controlar o sabor que desejamos no nosso café é 1) escolher bons grãos e 2) aprimorar nossa técnica de extração. E, claro, manter nosso café devidamente estocado para o uso. E obter água agradável de se beber pura (se já não é bom apenas a água, por que seria o café?).
Extração As variáveis envolvidas na extração são muitas, então é melhor pensar primeiro no processo para depois extrair as variáveis, mais ou menos como o café é feito. Nós sabemos que as propriedades do café são extraídas pela água em contato com a superfície dos grãos torrados. Com isso em mente, imagine que pode-se usar mais ou menos café para a mesma quantidade de água (uma variável), a água pode ser usada em diferentes temperaturas (outra variável), ela pode entrar em contato por diferentes tempos (outra variável), ela pode ser agitada ou pressionada durante esse tempo (outra variável), pode haver mais ou menos superfície dependendo do nível de moagem utilizada que, como vimos, é responsável por aumentar a superfície dos grãos (outra variável).
Estas são as principais variáveis que você deve se atentar. Qualquer mínima mudança em uma dessas variáveis irá alterar radicalmente o resultado final. Portanto, preste muita atenção quando estiver fazendo café, pois é esse momento que deverá ser medido para depois ser aprimorado. Até se você faz um café ruim pode fazer um menos pior.
Após a moagem, os métodos de extração são diversos e variados, e como você já viu existem muitas variáveis para você cuidar. Essas variáveis são importantes porque como você percebeu café é altamente perecível. Cada detalhe durante a extração irá impactar no sabor e aroma final. Se duvida, faça alguns testes alterando uma dessas variáveis e veja o quanto você é sensível a essas variações. Talvez eu esteja exagerando e você é bem mais tolerante a essas mudanças. Se for o caso, não entendi porque está lendo este texto =)
Independente do processo e medidas utilizadas tenha isso em mente: fazer café é extrair suas propriedades químicas do fruto para a água. Essa extração pode retirar mais ou menos do café. Por ordem de exposição (tempo &#43; superfície &#43; temperatura) a água retira esses sabores básicos do seu café: acidez, corpo, doçura, mais corpo, e ao final o amargor. Quanto mais equilibrada a extração mais essas propriedades trabalharão juntos e em harmonia quando você degustar seu café. O que quer dizer que você conseguirá obter mais sensações a cada gole. Mais sensações é uma coisa boa, pois torna a bebida mais complexa. Mais complexidade é bom porque torna a experiência mais intensa, demandando mais nossa atenção e proporcionando uma experiência mais rica.
Uma última observação e curiosidade sobre o equilíbrio e harmonia no café a respeito do pó. Existe um efeito colateral em moagens muito finas em que a água fica impedida de prosseguir seu caminho e acaba encontrando no meio do café alguns caminhos que cedem mais facilmente. Isso é ruim porque ela irá passar por alguns lugares e não por outros. O café estará desbalanceado, pois ficará super-extraído em algumas partes e sub-extraído em outras. Apenas uma curiosidade que pode explicar alguns efeitos indesejáveis que você possa observar, e o motivo pelo qual quando você dispõe o café para a passagem da água ele deve estar bem uniforme.
Método Como já visto, a superfície do café é responsável pelo desgaste do tempo. Sendo assim, o melhor investimento em equipamento para fazer café que você pode fazer é em um moedor, para que você possa adquirir café em grãos que desgastam mais lentamente que os já moídos. Se não tiver jeito e você consuma grãos previamente moídos, tente obtê-los em pacotes menores para expor menos café quando for abrir a embalagem. Moer na hora de fazer o café é importante para manter esse frescor mantido dentro do grão ainda não-moído. Após isso todo o resto é menos importante, pois qualquer técnica bem executada em cima de excelentes grãos irá fazer pelo menos um ótimo café.
Voltando às variáveis, sabendo que existem inúmeras para se trabalhar, a primeira coisa, talvez a única, que você vai precisar para aprimorar sua técnica de extração é métrica. Seja um cientista: meça seu procedimento de fazer café todo dia, um após o outro, para ajustar suas variáveis na próxima vez que quiser um resultado diferente.
Como medir tudo isso? Usando sempre um padrão para cada variável.
Um padrão para a temperatura da água. Exemplos: o tempo após a fervura, observar quando bolhas começam a subir, o tempo de aquecimento no microondas, usar um termômetro.
Um padrão para saber quanto de café por xícara está sendo utilizado. Exemplos: usar a mesma colher como medida, pesar o café com uma balança de cozinha. Um detalhe importante é que usar volume estará sujeito a variações entre cafés e ambientes, então peso em gramas é o método mais preciso.
Um padrão para medir o tempo de extração. Exemplos: contar mentalmente os segundos, usar um timer que conte segundos ou minutos por você.
Na vida real nem tudo pode ser controlado como em um laboratório, e o próprio café tem sua vida própria; nenhuma caneca de café é exatamente igual a outra. Porém, outro objetivo além do controle é prestar atenção em qual é a sua receita de hoje você pode alterá-la amanhã.
A minha dica para quem está começando a prestar atenção, além de saber de cor como funciona a extração de café, é pensar em termos de mais e menos. Por exemplo, se você prefere um café menos forte deve diminuir um ou mais variáveis de entrada quando for fazer café de novo. Se deseja um café mais forte deve aumentar. Mas o quê exatamente? Não sei. Depende de muitas variáveis. Pode-se aumentar a temperatura da água, a quantidade de café, o tempo de infusão. Então comece alterando uma delas e note a diferença. Se estiver indo pro caminho certo mantenha. Se estiver errado, volte pro começo e mude uma outra variável. Perceba o quê a mudança interfere na hora de sentir o sabor do seu café.
O que me faz lembrar que você também é uma variável. O degustador precisa entender de si próprio para saber o que deseja do seu café. Às vezes você está tomando café muito quente e isso impede que você sinta melhor todas suas propriedades. Às vezes você está tomando apressado ou tenso demais e não adianta quais variáveis muda na extração o café ele continua o mesmo. Pare, respire, aproveite. Café sempre é bom. Então aproveite. O foco aqui é tornar o que já é bom em algo ainda melhor.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cinco Forais</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cinco-forais/</link>
  <pubDate>2021-02-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cinco-forais/</guid>
  <description>Abri esta garrafa antes de viajar e deixei um pouco em uma taça decantando. Não sabia que ele ficou 24 meses em barricas de carvalho francês desde 2017. Curioso que a Sociedade da Mesa recomenda que ele pode ser bebido até 2023, o que é curioso para um vinho com tanto tempo de maturação. Ele é bem encorpado e alcoólico quando aberto. Difícil de beber, mesmo. É preciso dialogar com ele. Frutado e intenso, vai deixando um traço tânico forte. Uma pequena pancada europeia inesperada.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Km 0</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/km-0/</link>
  <pubDate>2021-02-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/km-0/</guid>
  <description>Já havia visto este rótulo em algum lugar, mas nunca provei. Ao visitar meus amigos foi a oportunidade, pois foi a primeira garrafa aberta naquele dia. Para um Cabernet Sauvignon ele é muito diferente, muito tânico e encorpado. E azedo. Surpreendentemente azedo. Gostei por não ser um vinho fácil de tomar. Dá para ir degustando aos poucos.
A vinícola é do Uruguai, uma dessas familiares como tantas há por lá. Propriedade da Familia Irurtia na região de Carmelo, no Km 0 do Rio de la Plata, um microclima criado pela junção de dois rios: Uruguai e Paraná. Esta bodega mantém vários rótulos e fica localizada a 80 km de Colônia, cidade turística próxima de Montevideo. Está aí uma próxima vinícola para visitar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Villa Doluca Classic Rose</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/villa-doluca-classic-rose/</link>
  <pubDate>2021-02-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/villa-doluca-classic-rose/</guid>
  <description>Mais um vinho dessa Vila do Luca. Esse Luca sabe fazer vinhos interessantes. Localizada na Turquia, uma das maiores produtoras de uvas, mas não de vinhos (por motivos religiosos), Villa Doluca é uma produtora e exportadora desses rótulos.
Esse Classic Rose é um dos únicos no mundo. Feito com as uvas locais Calkarasi e Kalecik Karasi, ele é muito mais encorpado que qualquer Rose que você for provar na vida. Bem seco, mas mantendo o frescor de um Rosé, recomendo fortemente obter um gole dessa bebida para ampliar seus horizontes fora do roteiro dos tintos.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fazenda Baobá</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fazenda-baoba/</link>
  <pubDate>2021-02-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fazenda-baoba/</guid>
  <description>No meio das minhas compras de estocagem de café peguei 250g deste grão que veio lá da região de Média Mogiana, em São Sebastião da Grama, interior de SP (mas do lado de MG). Ele pode ser encontrado no mercado Santa Luzia e comprado online.
  2021-02-16 O sabor dele não é frutado: é herbáceo. A torra me pareceu média ou média-fraca e comecei a reparar em seus tons a partir da terceira passada com moagem nível 3 na Hario Slim, temperatura acima de 95 graus e 27g por 350ml. Não é nada perene, mas ao menos agradável. Puxa mais doce que amargo e tem um tanino médio para leve. A moagem nível 3 ficou muito fina e emperrou na Aeropress; próxima tentativa é aumentar dois níveis.
  2021-02-17 Hoje usei nível 5 da Hario com 24g para 300ml de água aquecida em fogo baixo na temperatura com início de bolhas subindo rápido. Fiz perculação inicial seguido de mexida com espátula. E o sabor ficou bem forte, muito mais do que o de ontem. Pegou um pouco de amargor.
  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Uma Breve História Sobre Preconceito (e Café)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/uma-breve-historia-sobre-preconceito-e-cafe/</link>
  <pubDate>2021-02-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/uma-breve-historia-sobre-preconceito-e-cafe/</guid>
  <description>Eu me lembro de vídeos antigos de moedores de café manuais em que o sujeito fica 10 minutos no YouTube girando aquela matraca até conseguir tirar de alguns grãos de café o pó para seu cafezinho matinal. Fiquei com a impressão de que todo moedor manual era assim e desisti na hora de ter um, optando por um elétrico.
Alguns anos depois o motor do meu moedor elétrico dá pau. Eu não sei o que é e ele não me deixa saber. A montagem é feita de tal forma que fica difícil arrancar o motor e a ignição para saber em que lugar é o problema. Depois de algumas horas analisando condutividade dos cabos desisto e parto para buscar um substituto, e rápido, pois estou com um estoque considerável de alguns quilos de grãos em casa.
Dólar subiu, quase não existem moedores nacionais e os que existem usam a tabela de fora. Ou seja, agora os preços dos moedores elétricos que havia pesquisado mais que dobraram de preço. Chateado de ter perdido o moedor tão cedo, começo a namorar a ideia de ter um manual novamente. Vejo novos vídeos que me apresentam a evidência de que alguns costumam demorar 40 segundos de moagem manual para o café matinal. Interessante.
Decido arriscar pelo moedor de entrada disponível rapidamente em qualquer loja online para entrega imediata. Se trata de um Hario Slim, um dos três modelos disponíveis desta fabricante de filtros que popularizou a ideia hipster de que há uma maneira adequada de passar o café e que essa maneira deixa fluir o líquido e o ar quente subindo em espiral, analisada por samurais por milhares de anos. Enfim, eles conseguiram uma parcela do mercado de hipsters para acreditar nessa psicologia barata para consumidores com dinheiro.
O moedor deles é bom, de moinho, e de cerâmica (não enferruja) e emperra um pouco em alguns momentos. Chegando em casa decido testar uma moagem fina, apenas três níveis acima do fechamento completo do moinho. O resultado foi um pó de café incrivelmente consistente, inacreditavelmente melhor, inclusive, do que os resultados que obtinha com o meu antigo elétrico.
Claro que nem tudo são flores. Essa moagem fina demorou alguns minutos de esforço físico para girar a matraca. Nada extenuante, no entanto. É praticamente o tempo que espero a água esquentar antes de passar o café. Fora que não uso moagem tão fina no dia-a-dia.
Eu achei que ia ser só um quebra galho até encomendar outro elétrico na gringa. Porém, o sabor do café ficou absurdamente melhor! E o pior é que eu não tenho certeza do porquê. Há duas explicações possíveis. A mais esotérica é que moedores elétricos ou com moinho de metal deixam o sabor mais &amp;quot;metálico&amp;quot;, o que me pareceu mais um golpe psicológico de marketing digno da Hario, que já vende um coador comum como se fosse mágico. A mais convincente para mim foi de que a qualidade do moinho de cerâmica faz o grão moído muito mais simétrico e consistente, ou pelo menos a moagem gera menos daqueles pozinhos que pegam estática e &amp;quot;sujam o café final&amp;quot;. De qualquer forma, assim que é moído o café exala um aroma absurdo de vivo, melhor do que eu tinha com o elétrico, e o sabor é bem mais complexo.
Espero que não seja um golpe psicológico que estou sofrendo e que isso se mantenha por mais tempo, pois a moral da história é que o mesmo grão que antes estava sendo moído eletricamente ficou mais equilibrado com o moedor manual. Mordi a língua ao falar mal dos manuais alguns anos atrás. Existem alguns que de fato são muito bacanas. Caros, pois são hipsters, mas bacanas. Para quem faz um café individual matinal pode ser uma escolha interessante, portátil e menos barulhenta.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Santa Helena Alfenas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/santa-helena-alfenas/</link>
  <pubDate>2021-01-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/santa-helena-alfenas/</guid>
  <description>Café que chegou esse mês do Grão Gourmet possui tanino equilibrado e tons semi-cítricos. Pouco amargo, levemente doce.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Stamnaki Agiorgitiko</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/stamnaki-agiorgitiko/</link>
  <pubDate>2021-01-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/stamnaki-agiorgitiko/</guid>
  <description>Outra garrafa grega que abri (dessa vez tinto, mas mesma vinícola) possui um corpo forte e um vinho azedo e com aroma que se esvai rapidamente. Frutado, mas diferente do Malbec padrão, encorpado.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Stamnaki Moschofilero</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/stamnaki-moschofilero/</link>
  <pubDate>2021-01-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/stamnaki-moschofilero/</guid>
  <description>Mais um da série &amp;quot;uvas estranhas&amp;quot;, Moschofilero é uma aromática uva branca grega, e Stamnaki é um rótulo da região. Apesar de vinho branco esta garrafa vem fechada com rolha, algo incomum para o gênero. Não sei se ela é aromática de fato, mas o sabor é mais pronunciado, azedo e tânico, do que normalmente vinhos brancos são. Pode ser degustado sozinho, mas para os apreciadores de branco vai parecer ligeiramente mais forte, apesar de não tanto quanto um tinto de uva madura.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Villa do Luca</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/villa-do-luca/</link>
  <pubDate>2021-01-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/villa-do-luca/</guid>
  <description>Eu não sei como analisar este vinho. Há uma uva nele bem diferente do usual. Ela é turca, veio lá da vila do Luca. Descobri que na Turquia há uma das maiores viticulturas do planeta, mas infelizmente eles não produzem tanto vinho assim há séculos por causa da religião local que proíbe o consumo de álcool. Apenas recentemente a produção aumentou devido ao incentivo para as exportações, embora a grande maioria das uvas sejam para consumo não-alcoólico. Esta uva, Okuzgozu cheio de pingos, junto do blend com Shiraz e Merlot garante um aspecto mais tânico que essas outras duas, mas mais frutado. É bem diferente do usual dos vinhos europeus e inclusive do Novo Mundo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Armantes Garnacha</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/armantes-garnacha/</link>
  <pubDate>2020-12-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/armantes-garnacha/</guid>
  <description>Vinho espanhol da região da Catalunia, os vinhedos possuem 35 anos e as uvas da varietal Garnacha são colhidas à mão. Em 2018 teve um terço da safra passada por 6 a 9 meses em carvalhos franceses e americanos. O resultado é um vinho ainda alcoólico e com uma certa estrutura. Pode ser guardado por mais uns cinco anos sem problemas. Seu aroma é levemente tânico e seu sabor possui notas frutadas que lembram frutas mais maduras e densas como ameixa ou compota.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Miluna Rosso Puglia</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/miluna-rosso/</link>
  <pubDate>2020-12-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/miluna-rosso/</guid>
  <description>Essa garrafa é da mesma vinícola do 50 safras, um vinho apresentado pelo @xvjau e que virou sensação depois que foi selecionado pelo @colemaker como brinde de batismo do aguardado ambiente lua. Essa é uma opção de baixo custo para ser bebido no dia-a-dia. Corpo leve e aromático, com sabor frutado de groselha e outras frutas vermelhas.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Salton Moscatel</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/salton-moscatel/</link>
  <pubDate>2020-12-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/salton-moscatel/</guid>
  <description>A linha Moscatel entre da Salton, vinícola referência mundial de frisantes, nunca decepciona. A desse ano se servida a puro colocando 10 mins no freezer antes da meia-noite vai nos brindar com um vinho liquoroso pelo açúcar adicionado, mas ao mesmo tempo equilibrado e não-enjoativo. É um ótimo custo benefício para quem não curte frisantes e quer brindar, e uma opção barata para compartilhar com quem não conhece nada de vinho seco.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pão Rústico</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pao-rustico/</link>
  <pubDate>2020-12-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pao-rustico/</guid>
  <description>As medidas originais dessa receita são bizarras por causa do uso do volume como base. Receitas de pão geralmente são as melhores porque seus ingredientes são um percentual da farinha usada em peso. Dessa forma, uma tradução mais realista das medidas seria:
 Farinha Um terço pra mais de fermento natural alimentado e no topo. 50% pra mais de água quentinha. 2,5% de sal. uma colher de chá ou duas de fermento instantâneo se o natural não estiver em seu clímax, bem alimentado e sem bolhas já saindo; você decide.  Quando o fermento natural estiver no ápice da alimentação junte com a farinha e água e deixe a autólise ocorrer. Pode ser quinze minutos, pode ser duas horas. Apenas não deixe muito tempo fermentando.
Quando for sovar jogue o fermento instantâneo que achar que precisa de um lado, o sal do outro e comece. O objetivo é uma massa suave e levemente pegajosa, mas ainda possível de modelar em uma bola. Modele e deixe dobrar de tamanho.
Depois que crescer é hora de dividir em tamanhos que irão caber na forma ou panela para ir ao forno. Há uma curta fermentação que pode ser de uma hora ou mais (em fermentação natural isso é curto), então, apenas para a massa voltar a crescer, e é hora de colocar no forno. A 220 graus, bem hidratado na superfície com água quentinha, depois polvilhado de farinha e uns dois ou três cortes precisos e profundos longitudinais para que o pão não abra na base. Se usar uma panela não precisa da água.
Deixe cerca de meia-hora até começar a ganhar cor na casca. Na panela 45 minutos com tampa seguido de 15 sem tampa. Retire e resists à tentação de cortar enquanto esfria com aquele barulhinho crocante.
Se bater no fundo e não estiver oco pode assar mais.
Deixe o pão esfriar em local arejado e a manteiga esquentar fora da geladeira. Bom apetite.
  2021-05-01 Refiz a receita usando o fermento natural alimentado por uns três dias. Apesar de vigoroso no crescimento eu apelei ainda para uma ajuda de uma pitada do instantâneo. Também fiz algo inusitado: deixei o autólise agir junto do fermento. O resultado foi muito bom ou não teve diferença, mas é uma maneira interessante de deixar o fermento natural agir um pouco antes do instantâneo. Antes mesmo de colocar o instantâneo já deu pra ver como ele estava fazendo a massa crescer. Então acredito que devo usar essa estratégia na primeira vez que usar apenas o natural.
  2021-04-25 Nova vez que faço. Dessa vez com menos fermento instantâneo para ver como fica (o objetivo é eliminar por completo). A autólise feita foi de mais de duas horas e ficou perfeito. É preciso misturar bem antes de deixar a farinha de boa. Acho que deixei a massa ligeiramente mais úmida ou foi o tempo. Ela ficou um pouco pesada. Também cobri com um pano mais úmido que o normal. Já passou uma hora e agora que formei uma bola para que ela comece a crescer (ainda não tinha se mexido). Próximo passo é aguardar o crescimento e deixar descansando na geladeira. Se não ativar até o final da noite deixarei do lado de fora. Fiz algo inusitado dessa vez: aqueci o forno abaixo do indicado. Em vez de 220 coloquei em 200 e depois de meia-hora o miolo continuou totalmente cru. Tive que dividir em fatias e voltar ao forno, mas fica a observação do que acontece quando não se presta atenção aos detalhes.
  2021-04-24 Nova vez que faço. Dessa vez com menos fermento instantâneo para ver como fica (o objetivo é eliminar por completo). A autólise feita foi de mais de duas horas e ficou perfeito. É preciso misturar bem antes de deixar a farinha de boa. Acho que deixei a massa ligeiramente mais úmida ou foi o tempo. Ela ficou um pouco pesada. Também cobri com um pano mais úmido que o normal. Já passou uma hora e agora que formei uma bola para que ela comece a crescer (ainda não tinha se mexido). Próximo passo é aguardar o crescimento e deixar descansando na geladeira. Se não ativar até o final da noite deixarei do lado de fora. Fiz algo inusitado dessa vez: aqueci o forno abaixo do indicado. Em vez de 220 coloquei em 200 e depois de meia-hora o miolo continuou totalmente cru. Tive que dividir em fatias e voltar ao forno, mas fica a observação do que acontece quando não se presta atenção aos detalhes.
  2020-12-19 Ficou muito bom, mas só depois de eu sovar e ficar parecido com a gosma do jogo Portal. Deixei na geladeira da noite pro dia e depois tirei, dividi em dois e moldei de maneira oval. A massa é fácil de modelar. Untei com manteiga e deu esse aspecto meio queimado/crocante embaixo. Por dentro macio com um leve azedo do fermento natural. Ficou macio, nada parecido com o sem sovar com alta hidratação, que gera uma casca grossa (ou seria porque asso dentro da panela?).
  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fermento Amanteigado para o Café da Manhã</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fermento-amanteigado-para-o-cafe-da-manha/</link>
  <pubDate>2020-12-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fermento-amanteigado-para-o-cafe-da-manha/</guid>
  <description>Essa receita ficou boa com fermento natural e uma tonelada de manteiga. Um pouco mais trabalhoso que os biscoitos, e seria bacana eu ter essas forminhas que cortam fino a massa, mas com o que tive já ficou bem bom. Tudo graças à manteiga, claro. Não preciso mais descartar fermento nunca mais na vida.
Para fazer esta receita você precisa do descarte do seu fermento natural, farinha, sal, fermento químico e muita, muita manteiga.
Primeiro meça o volume e o peso do fermento que você tem, pois a proporção da farinha deve ser metade do volume e a proporção da manteiga deve ser metade do peso. Para o sal pode ser usado 1% do total em peso destes três ingredientes principais (ex: 500g de fermento&#43;farinha&#43;manteiga são 5g de sal) e para o fermento químico duas vezes e meia o volume do sal, ou seja, se for uma colher de chá de sal vão duas colheres e meia de fermento químico.
Essa receita vai no forno pré-aquecido em 220 graus em uma forma com papel manteiga ou isolado de alguma forma para não grudar. Prepare-os antes de começar o próximo passo.
Misture a farinha, o sal e o fermento químico e vá trabalhando com a manteiga tirada direto da geladeira cortada em fatias finas até que o resultado sejam pequenos pedaços farelentos e de tamanhos diversos. Em seguida misture gentilmente o fermento até que a mistura esteja homogênea.
Jogue em uma superfície levemente polvilhada com farinha e faça um retângulo com altura de uma polegada (dois centímetros e meio). Em seguida com uma faca bem afiada corte pedaços, quadrados ou círculos se você tiver uma forminha de cortar, de cerca de seis centímetros de largura/diâmetro. O ideal é fazer um corte rasteiro em que as beiradas não se juntem para que cresça no forno com perfeição.
Para colocar na forma mantenha uma distância segura de uns cinco centímetros e para colocar no forno faça no último andar, o mais longe do fogo possível.
Deixe por uns 20 minutos ou até ver que a casca está marrom-dourado com alguns pontos mais escuros.
Sirva quente ou aguarde esfriar para armazenar por uns dias em temperatura ambiente ou no freezer por muito tempo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fazenda Tijuco Preto</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fazenda-tijuco-preto/</link>
  <pubDate>2020-12-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fazenda-tijuco-preto/</guid>
  <description>A Fazenda Tijuco Preto fica em Sul de Minas, em Andradas. Comprei do estoque da Grão Gourmet porque meus cafezes estavam acabando e era o único disponível em grãos. Essa torra média possui baixa acidez, levíssimo amargor e um corpo fácil de tomar sozinho. Pouco aromático, é o famoso não fede nem cheira, que agrada paladares menos afeitos a disposições agressivas das moléculas presentes em torras e frutos mais algozes. PS: sabor mais floral, menos frutado.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Biscoito com Fermento Natural</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/biscoito-fermento-natural/</link>
  <pubDate>2020-12-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/biscoito-fermento-natural/</guid>
  <description>Boa receita. Simples de seguir. A parte mais difícil é abrir a massa, mas se você não se preocupa muito com simetria o resultado é um bom biscoito para o chá. Um tanto seco, mas dá para resolver isso com algum patê, manteiga e outras coisas. E não desperdicei nada da alimentação do meu fermento natural.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Skol Puro Malte</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/skol-puro-malte/</link>
  <pubDate>2020-11-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/skol-puro-malte/</guid>
  <description>A Ambev lança a versão &amp;quot;Puro Malte&amp;quot; para suas &amp;quot;cervejas&amp;quot;. Experimentei a Skol e agora a Bohemia, que já era um tanto espumenta e doce para meu paladar. Ela continua espumenta, mas menos doce. São tantas gradações de mediocridade que se torna difícil diferenciar. Logo estaremos como naquele vídeo paródia de degustação de águas. Não tenho mais minhas anotações de cervejas, mas sempre posso começar de novo. E vou aproveitar agora, que fazia uns dois meses que não ia ao mercado e tive essa oportunidade. Peguei alguns rótulos de mercadinho de bairro, mesmo. Alguns ouvi falar bem dos amigos e conhecidos, outros por pura curiosidade. E um dos mais acessíveis foi essa Skol Puro Malte, a versão plus da cerveja conhecidíssima do pessoal de boteco e fãs de derivados de milho. O site da Ambev diz que esta edição é &amp;quot;leve e democrática&amp;quot;, tentando sugerir que agrada todos os gostos. De fato ela não é amarga o suficiente para não afastar os bebedores das cervejas doces e baratas do mercado, como a própria Skol tradicional. No entanto, é possível sentir um certo amargor a mais. É bem leve, mas se eu tiver que escolher entre a tradicional e esta, esta com certeza é preferência.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fazenda da Serra</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fazenda-da-serra/</link>
  <pubDate>2020-10-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fazenda-da-serra/</guid>
  <description>Esse café é diferente do que se costuma provar nas rodas gourmet. Ele possui atributos florais, e não frutados. É menos doce, mais aromático (até no sabor) e pode soar sem graça para alguns, mas é o equilíbrio entre as nuances a chave para entendê-lo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Montepulciano</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/montepulciano/</link>
  <pubDate>2020-10-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/montepulciano/</guid>
  <description>Este vinho italiano &amp;quot;riserva&amp;quot; tem um aroma que começa azedo, subindo logo depois um doce. Por fim, o amadeirado domina, seguido por várias nuances que variam entre o frutado e o maduro. Não é um frutado fresco, pois ele é leve demais para se fazer presente, mas a palavra &amp;quot;leve&amp;quot; aqui depende do paladar de cada um. O corpo deste vinho para mim é médio para forte, e seu sabor bate exatamente com o descrito com o aroma, o tornando um trabalho final equilibrado. Para quem já visitou vinícolas irá se lembrar com ternura das cavas, lugares sagrados onde a madeira está mais presente, pois é lá que estão as barricas. Esse Montepulciano D&#39;Abruzzo da vinícola Torre Cerere é um dos poucos vinhos do velho mundo que vi que há um período de reserva de 24 meses. É obrigatório para um vinho DOC (de origem controlada) que possa ser chamado de reserva fique dois anos descansando, e pelo menos nove meses, o período de uma gestação, em carvalho. Nesse caso ele ficou um ano inteiro em barricas e outro ano em tanques de aço inox. A safra de 2016 que tenho em mãos está no ponto ótimo de consumo. Um brinde à complexidade.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Bota Velha</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bota-velha/</link>
  <pubDate>2020-10-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bota-velha/</guid>
  <description>Essa vinícola cujo site não encontrei vendeu esta garrafa para a Sociedade da Mesa, onde a consegui. Infelizmente nem na Sociedade é possível achar informações abertas de seus vinhos. Este é um vinho branco português da região de Douro, safra 2018. Ele se assemelha a um vinho verde. A própria região, ao norte de Portugal, não fica demarcada no Google Maps. é uma falta de informação considerável. O vinho é azedo e com bom corpo para um branco. Cítrico e com surpreendentes taninos, é estranho beber vinho branco assim. Talvez seja falta de costume.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Gaintus Radical</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/gaintus-radical/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/gaintus-radical/</guid>
  <description>Que uva é essa. Ela é bem diferente. Azeda, espanhola. Da região da Catalônia. Corpo parece fraco, mas é médio, intensidade do sabor curiosa. Dá pra passar um bom tempo pensando nesse vinho enquanto bebe. Melhor assim que abre. Depois é pra trocar ideia com os amigos.
A uva é Sumoll, que estava quase esquecida e foi revitalizada pelo projeto Gaintus, que começou em 2000 e hoje produz o único vinho 100% feito dessa uva. O Gaintus Radical é produzido primeiro escolhendo à mão essas uvas para depois da maceração passar seis meses descansando em barricas de carvalho francês de segundo uso.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Aura Wayra</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/aura-wine/</link>
  <pubDate>2020-09-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/aura-wine/</guid>
  <description>Azedo, alcoólico, picante, corpo médio pra leve, frutado e vibrante. Este é um vinho fácil de beber e ao mesmo tempo não perde o frescor enquanto é bebido. Acompanha bem comidas mais codimentadas, mas pode ser bebido sozinho mesmo que ainda agrada. A linha Aura possui vários rótulos, dentre elas a Aura, um Cabernet Sauvignon. A reserva dele é peculiar. Metade repousa em aço inoxidável com micro-oxigenação na companhia de pedaços de madeira de carvalho francês, e a outra metade descansa em barricas feitas com essa mesma madeira.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Kaynã</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/kayna/</link>
  <pubDate>2020-09-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/kayna/</guid>
  <description>Doce, pouco ácido. Feito em uma fazenda orgânica que visitei com amigos há um ou dois anos, a fazenda produz alimentos sustentáveis e tentam diminuir ao máximo as pegadas de carbono. A torra deste café é média, mas possui bom corpo e amargor leve. Você pode encontrá-lo moído ou em grãos no mercado Santa Luzia em São Paulo. Eles entregam na capital de bike. É muito esforço para deixar de ser admirável. E é um bom café de verdade.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Serra Negra</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/serra-negra/</link>
  <pubDate>2020-09-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/serra-negra/</guid>
  <description>Nossa, que café sensacional. O nível ideal dele está próximo de 20 gramas por 350ml (6g por 100?), ou talvez um pouco mais. Deixei mais que 30s (porque ele estava inchando e fazendo um espuminha convidativa) e menos que 1 min em infusão para duas canecas (36g). O resultado é um café encorpado, frutado, tânico e com um retrogosto complexo. São aromas e sabores maduros, que dialogam com você. Na temperatura ideal, um pouco acima do corpo humano, é uma bebida dos deuses. Você de fato sente uma acidez equilibrada e um final licoroso, alcoólico. Achei que estava brincando na embalagem, mas é verdade.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sul de Minas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sul-de-minas/</link>
  <pubDate>2020-09-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sul-de-minas/</guid>
  <description>Da série Café do Centro, este Gourmet Especial de Origem diz &amp;quot;grãos selecionados e torrefação precisa criam uma textura perfeita de aroma e sabor inigualáveis&amp;quot;. Nota final: cítrico equilibrado. Não sei muito o que dizer sobre esse. É café. Não há aroma nem sabor muito especial. Sente-se o tanino e o equilíbrio cítrico, claro, mas não tem personalidade. É um café bom. O quanto isso é digno de um gourmet também não sei. Só sei que é melhor que de mercado. E se vende em grãos, o que para meu paladar é uma vantagem.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Santo Grão</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/santo-grao/</link>
  <pubDate>2020-09-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/santo-grao/</guid>
  <description>O doce tânico, o corpo médio, a caneca de café perfeita, regular, mas falta algo. Equilibrado demais, talvez? Não. Experimentei tomar com uma proporção mais pesada, 10g por 100ml, e fez diferença. O sabor mais presente revela uma combinação inebriante entre o amadeirado tânico da torra média e o amargor que envolve esse café aveludado. É um dos cafés mais equilibrados de linha que já provei.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Orfeu Descafeinado</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/orfeu/</link>
  <pubDate>2020-08-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/orfeu/</guid>
  <description>  2021-05-15 O que pode ser mais bixa que café moído na hora? Café em grãos descafeinado, é claro. Este post é apenas para dizer que, sim, Orfeu Descafeinado em Grãos é que nem o Orfeu tradicional. Mais a bixisse.
  2020-08-12 A torra escura descafeinada do Orfeu lembra cafés mineiros, mas mais pela moagem extremamente fina e a torra do que o sabor, que é mais equilibrado e consistente. Seu corpo é médio, mas para os fãs do estilo americano colocar mais um pouco de água pode deixar ele no ponto.
  2019-01-04 Da Fazenda Sertãozinho Sul de Minas, 100% arábica que tem aquela bichisse característica dos vinhos chabiscleitons em níveis aceitáveis para se tornar elegante; corpo médio e boas intenções, merece ser degustado puro e sem açúcar, com doce indelével fraco.
  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fazenda São Francisco</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fazenda-sao-francisco/</link>
  <pubDate>2020-08-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fazenda-sao-francisco/</guid>
  <description>Esse café tem um frescor que não sei se onde vem. Seu corpo é leve, mas o sabor é mais complexo, com notas cítricas, frutadas, misturadas com um levíssimo amargor típico de um café potente. A acidez é quase inexistente, se transformando em uma bebida viciante, onde uma caneca matinal de 300ml já não são mais suficientes.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Loretto</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/loretto/</link>
  <pubDate>2020-08-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/loretto/</guid>
  <description>Os cafés da Loretto se dividem em três tipos: Bourbon, Espresso e o Gourmet. Bourbon é o mais doce deles, com um sabor mais presente que o aroma. Bom, talvez nenhum desses cafés seja lembrado pelo aroma, e parte disso é por causa do sistema de vendas deles nem sempre entregarem os grãos mais frescos ou melhores torrados. Este é um café de exportação e com o mercado agitado fica difícil reter talentos.
Porém, ele não é um café caro dentro dos padrões gourmet e pode fazer companhia como uma opção melhorzinha do que os cafés que se acha no mercado. O Espresso eu senti uma força maior na torra. O sabor é idêntico ao aroma dos grãos, e você sente o fruto (adocicado) e um tanino muito presente. O corpo é leve, mas preenche toda a boca com um aveludado e um final levemente amargo.
Tanto o Bourbon quanto o Gourmet ficaram mais próximo daquele suco de café que quem não curte amargo deve apreciar. Tanto que não precisa da mesma quantidade de Bourbon para o mesmo volume de água.
 2018-02-04 Bourbon. O aroma e gosto da avelã e o equilíbrio entre um leve amargor e o tânico tornam este café um dos mais balanceados e leves que já provei. Passado na aeropress após moer do grão. 2018-03-19 Espresso. Essa versão do café do Espírito Santo do Pinhal tem uma torra mais intensa e um amargor equilibrado em corpo médio com um tânico no retrogosto médio. Moídos 23g e passado na Aeropress. 2018-05-22 Expresso. É o café com gosto de café do Espírito Santo do Pinhal, no limite entre Minas Gerais e São Paulo. Amargo e forte na medida certa, você ajusta com a quantidade de pó. O corpo é médio pra forte. Para mim 20g em um aeropress é viciante porque é leve, mas para os que gostam de mais força recomendo 30g. 2018-09-14 Bourbon. São fracos demais? Esse Loretto possui um equilíbrio entre amargor, doçura e corpo imbatíveis. Seu doce desagradará o brasileiro médio, que gosta de um soco no estômago. Passados 23g em moagem fina por 1.5 min na Aeropress com 350ml de água próxima de ferver. 2019-01-23 Bourbon. Cold Brew de casa extraordinariamente excelente; você começa a sentir vários sabores que vão se alterando conforme o gelo derrete e torna a bebida mais suave. 2019-02-10 Premium Espresso. É um dos melhores 100% arábica com ótimo custo/benefício do mercado. Os caras torran os grãos a semanas de vender no Mercado Livre. Essa é a versão adocicada e ligeiramente mais intensa que o Bourbon, ótimo para fazer um espresso. Mas como eu só tenho aeropress quebra o galho. 2019-02-24 Blend Caseiro. Entre espresso arábica e bourbon na prensa francesa me impressionou pela delicadeza das notas doces, que por contraste torna o 100% espresso um café de quem dá o toba. 2019-04-28 Bourbon, que é doce, corpo leve pra médio, retrogosto esquecível, mas com uma leve lembrança que dá vontade de passar mais uma caneca. 2019-05-20 Anda com os grãos muito feios. O sabor tem mudado um pouco também, sem tantas nuances.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Silver Myn</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/silver-myn/</link>
  <pubDate>2020-08-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/silver-myn/</guid>
  <description>Há anos não comprava vinhos da Sociedade da Mesa. Minhas viagens para Argentina bastavam para encher a adega. Mas, suspensas essas aventuras, adquiri algumas garrafas do clube, e entre veio duas desse vinho francês de Bordeaux, o Silver Myn 2016, que é uma mistura de várias uvas da região de Gironde: Merlot, Cabernet Sauvignon, Cabernet Franc, Petit Verdot e Malbec. Dessa mistura vem uma sensação mista entre frescor e tradição.
Essa safra 2016 não possui o potencial tânico que lhe foi dado pelo seu amadurecimento independente para cada uva por 12 meses em carvalho francês, pois temos um vinho ainda vibrante e alcoólico. Há elementos que ainda podem envelhecer para melhor, como os sabores mais maduros. Porém, talvez nem tudo fique melhor com o tempo.
Ele é um vinho passageiro, uma companhia eventual para uma tarde após o serviço. Devo ter degustado errado, com acompanhamentos inusitados. Como feijoada (!). Se não posso beber o meu vinho como eu quero, qual a graça de tê-lo em minha adega?
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Arcanus</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/arcanus/</link>
  <pubDate>2020-07-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/arcanus/</guid>
  <description>Esta é a bodega orgânica da cidade de Cafayate (toda cidade tem suas frescuras). Minúscula a recepção, mas eles possuem um restaurante que funciona à noite (razoável). A visita turística não é muito empolgada nem completa, mas eles fazem o que podem sem estar na vinícola, mas muito próximo do centro da cidade.
Este é o vinho mais caro deles, deixado doze meses em barricas de carvalho americano e nove meses em carvalho europeu. Adquiri uma garrafa 2011 em 2017 em nossa primeira visita à região e ela ficou depositada na minha adega por mais três anos, até que acabaram-se os vinhos em reserva por causa da pandemia. Vamos a ele.
Primeiro o aroma complexo, buquê terciário lembrando óleos, e uma certa adstringência psicológica (jeito fresco de falar tânico) misturada com muita elegância. Não dá para comparar com nada já bebido antes porque esta obra de arte possui personalidade própria.
O sabor está quase sem álcool, que nesse estágio de envelhecimento apenas ajuda a esquentar a garganta e a boca. A combinação de azedo com amargo e frutas secas ou maduras é simplificar demais a experiência. Este é um vinho inesquecível. Ou faz muito tempo que não viajo.
Para compartilhar com empanadas feitas em casa ou aquele churrasco preguiçoso de domingo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Bolotorta de Banana</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bolotorta-de-banana/</link>
  <pubDate>2020-06-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bolotorta-de-banana/</guid>
  <description>A receita é de torta de banana da Dona Neusa e eu transformei em um bolo açucarado e canelento. As variações de uma receita podem não ser boas, mas sempre serão interessantes.
Você pega a farinha e o açúcar e mistura com o leite. A unidade da massa é bem pouca, pois o açúcar não é uma coisa seca e se molda à sua experiência. Além do mais, depois vem a banana cortada em rodelas e polvilhada em açúcar e canela, e acho que esse foi o meu erro. Basta canela, e pouca. Misture sem destruir a banana. É esperado que o fermento já esteja incorporado. Unte a forma e use uma temperatura baixa para inserir no forno.
Ingredientes: três xícaras de farinha de trigo para três de açúcar e uma e meia de leite. Adicione três colheres de manteiga com uma colher de fermento químico. Essa receita é para seis bananas polvilhadas em açúcar e canela a gosto.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Malma</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/malma/</link>
  <pubDate>2020-06-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/malma/</guid>
  <description>Faz um ano desde a última viagem para buscar vinho e conhecer lugares na Argentina. Fomos à Patagônia e conhecemos geleiras, Bariloche e essa vinícola de Neuquen que tem o charmoso rótulo de estrelas e um blend fora do comum. Comprei várias garrafas para envelhecer na minha adega e abri hoje mais uma delas. O teor alcoólico deste 2015 está bem menor que a última, e consigo sentir as frutas negras da região de maneira muito nítida, misturadas com o inesquecível Malbec e as frutas mais suaves, secundárias, seguidas de um ligeiro azedo.
Neuquen era uma região gigantesca de moradia de dinossauros e seu ecossistema do período jurássico. Eles possuem o maior dinossauro completo do mundo em um museu criado em torno dele, ao lado de uma gigantesca planície infestada de pegadas petrificadas em rocha. É impressionante vê-lo de tão próximo e se sentir tão indefeso como estaríamos na época se já existíssemos.
Tudo isso para comentar que existe matéria orgânica no solo. Petróleo. A Petrobrás está por lá. E é nesse solo que também florescem algumas uvas. Malma, Del Fin del Mundo e uma terceira vinícola são as três da capital seguidas de outras menores nas cidades satélites.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fazenda São João (Produtor Osvaldo Bachião, Nova Rezende, Sul de Minas)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fazenda-sao-joao/</link>
  <pubDate>2020-06-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fazenda-sao-joao/</guid>
  <description>  2021-05-15 Frutado maduro e tânico, esse Bourbon faz um belo corpo com poucos grãos. Sua persistência é perene; minutos depois do último gole ainda fica a sensação de um ótimo café.
  2020-05-13 A torra foi feita na quinta, quarto dia de junho, e eu recebi na noite de segunda e foi o café da manhã da terça. Moído na hora para coado, vinte e poucos gramas, e passado na Aeopress com cerca de um minuto de infusão, seguindo da já tradicional virada antes de abaixar o êmbolo, este café ultra-fresco trouxe para mim, diferente de sua ficha, notas cítricas, lembrando limão. O sabor com certeza é tânico, algo que adoro e que me traz um vício desgraçado. O amargor desta torra média é equilibrado e seu corpo é quase médio.
  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Batalha</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/batalha/</link>
  <pubDate>2020-06-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/batalha/</guid>
  <description>Em 1836 ocorre a Batalha do Seival, onde hoje fica o município de Candiota, RS. Esse conflito militar ocorreu quando os revolucionários da Revolução Farroupilha venceram o exército do Império Brasileiro e ensejaram a sonhada República Riograndense. Bons tempos. Em um dos melhores momentos da Guerra dos Farrapos.
Este vinho produzido na região é um reserva de 2014 que passou por maturação em barricas de carvalho francês. A complexidade e elegância desse Cabernet Sauvigon é incomparável na região. Seu corpo é leve, mas possui tanta personalidade que é difícil de beber rapidamente. Também, quem faria tamanha desfeita.
Esta garrafa foi um presente de amigos queridos, e me senti particularmente ao lado deles quando provei a primeira taça. Me fez abrir um pouco os olhos para as surpresas enófilas que podem estar escondidas no Sul do Brasil.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fazenda Capoeira</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fazenda-capoeira/</link>
  <pubDate>2020-05-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fazenda-capoeira/</guid>
  <description>Fazenda Capoeira é um café doce, torra clara, pouca acidez e tons de caramelo aveludado. Pouca expressão após degustar, e parece enjoativo no final, mas sempre acabo passando uma nova caneca no meio do dia.
Voltando a assinar serviços de café, pois em tempos de quarentena os mercados locais estão escassos. Principalmente em grãos. Infelizmente no estoque da Grão Gourmet eles só tinham a torra média-clara para este mês, não meu favorito, mas foi bom rever cafés mais suaves depois de um tempo de Stabucks. Este da Fazenda Capoeira, lá em Areado (Sul de Minas), é um cem por cento arábica catucaí amarelo. Foi torrado em primeiro de abril. Ficou bem saboroso com vinte e poucos gramas moído fino-médio e passado na Aeropress com um minuto de espera, com rápido giro no final. O aroma não é tão presente quanto poderia se esperar desse tipo de torra, e o sabor é bem doce para quem está acostumado a tomar sem açúcar ou adoçante. Parece enjoativo depois da metade de uma caneca de um quarto de litro, mas acabei passando uma segunda vez no mesmo dia, o que contraria minha opinião dele ser enjoativo. Porém, estava com saudades de tomar café de verdade. Qualquer café de verdade. Já fazia uma semana que estava com a dispensa vazia, e como todas as coisas boas da vida, valeu a pena esperar.
Ele ficou bem saboroso com vinte e poucas gramas passadas na Aeropress com um minutinho em infusão seguido de rápido giro antes de empurrar o êmbolo. O aroma não é muito presente, característica desse tipo de torra, e o sabor é bem doce para quem está acostumado a tomar sem açúcar. Parece enjoativo depois da metade da caneca de um quarto de litro, mas acabei passando uma segunda vez no mesmo dia. Tomar meio litro de café do mesmo tipo meio que contraria a opinião dele ser enjoativo. Mas estava com saudades de tomar café de verdade. Já fazia uma semana que estava sem em casa. Valeu a pena a espera.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Aproveitando Fermento Natural</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/aproveitando-fermento-natural/</link>
  <pubDate>2020-04-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/aproveitando-fermento-natural/</guid>
  <description>Esta é uma dica para os que cultivam seu próprio fermento, mas não sabem o que fazer para evitar o desperdício do descarte.
Parei de cultivar meu fermento natural todos os dias. O objetivo de mantê-lo ativo sem usá-lo era observar as mudanças nos diferentes regimes de alimentação e temperatura. Porém, o descarte acaba gerando grande desperdício, e não sabia o que fazer com ele a não ser jogar pelo ralo da pia.
Agora descobri o óbvio: fermento natural é o tipo de fermento cultivado mais antigo de todos. Milhares de anos antes de inventarem a geladeira ele já existia e há muitas receitas que usam o descarte como ingrediente. Em uma rápida busca achei no site Amo Pão Caseiro algumas receitas que me chamaram a atenção:
 Crackers com gergelim preto; Piadina; Crumpets (bolachas inglesas); Panquecas.  Dessa forma, em meu próximo fermento saberei o que fazer com o resto em vez de jogá-lo fora: colocá-lo para dentro da barriga.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Macarrão a Carbonara</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/macarrao-a-carbonara/</link>
  <pubDate>2020-04-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/macarrao-a-carbonara/</guid>
  <description>Essa receita foi inventada por um solteiro na Itália, e é muito útil para solteiros no mundo todo. Se for em um restaurante italiano pela primeira vez, siga o conselho do meu amigo, que sempre pede uma Carbonara. Com bacon, queijo, ovos e macarrão na receita, para o restaurante errar essa receita ele terá que ser muito ruim.
Para cada 100g de macarrão, 50g de bacon, 30g de queijo parmesão, picorino ou equivalente, e duas gemas. Pimenta à gosto.
Cozinhe o macarrão. Pese e reserve os ingredientes enquanto isso. Separe as gemas das claras, de preferência sem a capinha que a protege para não cheirar ovo, e misture com o queijo em recipiente separado. Você pode usar um pouco da água do macarrão depois de fervida para amolecer. Corte o bacon em tirinhas finas com todas as camadas da peça, da gordura à carne, disponíveis em cada tirinha. Frite o bacon em uma panela que caiba o macarrão, retirando e guardando o excesso da gordura se necessário; você pode usar o excesso para outras frituras depois. Escorra o macarrão depois de cozido, reservando parte da água usada para cozinhar, e jogue por cima na panela onde foi preparado o bacon e cozinhe ambos ligeiramente, macarrão e bacon. Desligue o fogo e jogue a mistura de gemas e queijo por cima, misturando enquanto adiciona um pouco da água de cozimento do macarrão até dar o ponto. O ponto padrão é ligeiramente úmido, mas você pode experimentar a partir daí.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Suspiro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/suspiro/</link>
  <pubDate>2020-01-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/suspiro/</guid>
  <description>Esta é uma receita aprendida por um artigo do programa da Ana Maria Braga onde minha amiga chef confeiteira Silvana Oliveira dá dicas de como fazer este doce tão famoso.
Ingredientes: uma parte de claras para o dobro (em peso) de açúcar. Limão (raspas e suco), ou qualquer substância ácida para estabilizar as claras.
Preparo do Merengue Francês: bater as claras em neve adicionando açúcar aos poucos, colocando também um pouco de raspas de limão e o suco.
Preparo do Merengue Suíço: derreter o açúcar na clara em banho maria até 57 graus ou não ver mais o açúcar, podendo mexer com o fouet, colocando durante um pouco de raspas de limão com o suco. Bata no liquificador na velocidade máxima para esfriar e dar o ponto por cerca de 10 minutos.
Preparo do Suspiro: divida em colheradas de tamanhos à sua escolha (quando maior mais lento o processo) e leve ao fogo pré-aquecido a 120 graus (se não puder ser tão baixo deixe a porta levemente aberta) por entre meia-hora e uma hora e meia.
Armazenamento: recipientes completamente fechados para não pegar umidade.
 2019-12-30 Bati pela segunda vez o merengue suíço e aprendi que depois de secar no forno com a porta levemente aberta não se deve fechar para secar mais, pois pode queimar e ficar seco demais. O melhor resultado foi mantendo com a porta aberta até a superfície poder ser tocada com os dedos. Dentro ficou úmido e depois de um dia ou mais ficou grudento.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pão Francês</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pao-frances/</link>
  <pubDate>2019-12-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pao-frances/</guid>
  <description>Tirado do vídeo do canal do YouTube Pão da Casa.
500g de farinha (9 pães), 5g fermento seco, 50g fermento natural, 300ml de água (60%), 10g sal, 5g açúcar, 1 colher de chá de gordura.
Sovar por uns 15 min até ficar elástico. Descansar por 10 a 15 min. Após isso fazer uma dobra como um livro que se fecha em quatro, e depois uma bola, descansando na geladeira por 12 horas enquanto cresce (muito). Após esse tempo retirar da geladeira e dividir em 9 pedaços, o que dará pães de 100g mais ou menos. Para cada pedaço amasse com delicadeza para abaixar o tamanho, como massageando, mas não muito, pois não queremos tirar todo o ar e fofura do pão. Depois vá enrolando cada pedaço nele mesmo, puxando um pouco antes de dar uma volta para dar tensão. Após feito com todos os pedaços, moldar da mesma forma, massageando delicadamente o pão e gerando tensão ao puxar durante a formação do novo rolinho (em nenhum dos passos, desde a divisão, expulsar muito o ar da massa; mantê-la homogênea e um pouco fofinha). Reservar cada pãozinho em uma forma ligeriamente untada de óleo com um bom espaço entre eles, pois irão dobrar de tamanho. Logo antes de dobrar pré-aquecer o forno a 240 a 250 graus, fazer o corte em cada um deles de ponta a ponta com ângulo baixo (para a abertura da orelha), polvilhar de farinha se gostar e cobrir a forma com papel alumínio. Ele demora para assar entre 25 minutos até meia-hora, mas depois de 15 a 20 minutos no forno retirar o papel alumínio para caramelizar o resto do tempo.
  Depois de assado pode congelar no freezer. Para descongelar, retirar do freezer e deixar em temperatura ambiente uns 10 a 15 minutos, aquecendo o forno em temperatura média. Depois de aquecido coloque o pão por uns minutinhos e logo estará vibrante e crocante como novo. Ah, deixe a manteiga já fora da geladeira para ir derretendo.
  Uma opção é fazer pães maiores e rechear com calabresa fatiada e queijo ralado. A forma de enrolar é a mesma, só mudando o tamanho do pão. Metade dessa receita já dá um pão grandinho se bem recheado, para duas pessoas comerem por dois ou três dias.
  2020-05-11 Coloquei pano úmido para dormir na geladeira e diminuiu a secura, mas ficou muito fofo depois e acho que massudo. Ter colocado água no forno deve ter deixado úmido em demasiado.
  2020-04-13 Pela segunda vez fiz na versão recheada com calabresa e queijo (veja dicas acima). É muito bom, mas estraga mais rápido. Bom pra fazer em turma ou em tamanhos modestos.
  2020-04-05 Segunda fornada aprovada com sucesso. O segredo parece ser sovar direito por 15 minutos, ou usar farinha decente (T45).
  2019-12-29 Ficou quase perfeito, esqueci de cortar, mas a massa não ficou azeda e manteve o desenho da tensão da massa. Cresceu bem rápido. Próxima vez vou tentar deixar crescer mais para ficar maior e mais leve.
  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pão mais Fácil do Mundo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pao-mais-facil/</link>
  <pubDate>2019-12-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pao-mais-facil/</guid>
  <description>A partir de um vídeo do canal Pão da Casa comecei a experimentar fazer pão usando fermento natural. A primeira vez que experimentei essa receita usei o fermento seco de mercado, pois estava ainda experimentando, e funcionou. Agora com fermento natural o resultado fica mais azedo.
Ingredientes: 500g de farinha branca, 10g de sal (2%), 25g de fermento natural (5%) ou 1 pitada de fermento biológico seco, 400g/ml de água (80% de hidratação).
Preparo: Misture e deixe fermentar por cerca de 12h ou mais, dependendo da temperatura ambiente e do estado de crescimento. Após o crescimento retirar do recipiente onde ficou descansando e embrulhar em torno dele mesmo, puxando a massa de baixo para cima fazendo uma trouxinha (isso gera tensão na massa). Nesse momento, devido à hidratação alta, pode ser usada quanta farinha for necessária para manter a massa coesa e não grudar nas mãos ou no recipiente. Colocar novamente no recipiente para descansar novamente e moldar o formato (aqui pode ser usado um cesto de pão). Após a massa voltar a se acomodar e crescer mais um pouco pré aquecer o forno a 250° ou o máximo que aguentar com uma panela de ferro (ou a que tiver que pode ir no forno) com tampa de tamanho suficiente para o pão crescido dentro do forno. Retire a panela (cuidado, está muito quente!), e coloque o pão com muita delicadeza, tampando a panela em seguida. Ainda ligado, deixe no forno por 25 minutos, tire a tampa da panela e deixe mais 25 minutos. Após esse tempo retirar o pão do forno (e da panela), deixando esfriar e descansar. O resultado deverá ser um pão com casta grossa e por dentro cheio de buraquinhos do crescimento.
 2020-03-17 Voltando a fazer pão, mas com fermento que estava crescendo na adega. Deixei duas semanas na geladeira e voltei a alimentar um dia antes. Deixei crescendo mais de 13h com 300g de farinha Renata (e as proporções da receita) e dobrei rapidamente, deixando o lado das dobras para cima com farinha (mais fácil de não grudar) e sem o cesto de pão. 2019-12-24 Meu próximo teste de pão mais fácil do mundo foi sem balança, com um fermento alimentado três horas antes, com farinha da marca Dia e com a umidade do ar alta e temperatura baixando em Osasco. Deixei 16 horas descansando e estava bem molhado, apesar de ter crescido. Usei bastante farinha para conseguir manipular a massa para dobrar e virar a massa para novo descanso, e penso que boa parte do ar se foi. Veremos se a farinha extra deu uma potência extra ao crescimento daqui a algumas horas antes de ir para o forno. 2019-12-18 Segunda vez que faço esse pão, mas dessa vez com o fermento natural. O resultado ficou igualmente ou pouco mais azedo, mas com um crescimento interessante.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Panetone</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/panetone/</link>
  <pubDate>2019-12-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/panetone/</guid>
  <description>O segredo para conseguir fazer um panetone de sucesso é tempo, pois dado tempo suficiente a massa dará sinais de vida. Porém, mais do que isso: a longa fermentação é benéfica para um pão mais aromático, especialmente se usado fermento natural. O processo todo pode demorar de um a dois dias, dependendo da estratégia adotada. De qualquer forma, é necessário se preparar psicologicamente e aproveitar o momento sem pressa.
A Véspera Quando chegar a hora de pôr a mão na massa devem estar preparados: isca de fermento, recheio de frutas, essência de panetone. Todos com pelo menos 8 horas de antecedência.
Para a isca de fermento misture 50g de farinha, 50g de água e 25g de fermento natural. Pode usar uma pitada de fermento seco se estiver sem o natural ou ele estiver fraco. Deixe pelo menos 8 horas fermentando, quando ele deverá estar ativo e cheio de ar.
Para o recheio de frutas junte 60g de uvas passas pretas, 40g de frutas cristalizadas e 40g de água ou uma bebida alcoólica, como rum preto. O ideal é deixar várias horas essa mistura, pelo menos 8, para que as frutas absorvam o líquido. Essa mistura pode levar baunilha ou essência, raspas de limão e laranja, entre outros. Tenha em mente que é o que irá ser colocado no panetone. Para o chocotone pese a mesma quantidade em gotas de chocolate, podendo fazer imersão na essência de panetone, baunilha ou outros sabores.
Para a essência misture em uma panela raspas de um limão e seu suco, raspas de duas laranjas e o suco de apenas uma (chupe a outra), noz-moscada a gosto, 100ml de açúcar, 100ml de água e 200ml de rum com dois paus de canela. A baunilha poderá ser colocada aqui também, desde que dosado com o resto dos ingredientes. Misture e ligue o fogo, cozinhando em fogo baixo até reduzir cerca de 3/4 do líquido ou até ele ficar com uma &amp;quot;aparência de xarope&amp;quot;. Cuidado para não caramelizar. Coe todos os ingredientes e guarde num potinho na geladeira por até duas semanas.
Você pode testar variações do recheio e da essência, até porque o chocotone não leva frutas, mas elas podem ser usadas para gerar a essência, por exemplo. O importante aqui é não sobrecarregar o pão com muito recheio para que ele consiga crescer e ao mesmo tempo conter uma boa proporção de sabor e aroma.
O Dia Prepare e separe os ingredientes, pois sua mão irá ficar melequenta: agora é hora de preparar a massa. Junte 200g de farinha de trigo branca, a isca de fermento e 125 g de gemas, aproximadamente sete ovos. Adicione 3g de fermento biológico seco, o que dá pouco mais que meia colher de chá ou 4 pitadas com os dedos, 3g de sal, o que dá um terço de colher de chá, e 3g de mel, o que dá uma colher de café. Hora de sovar como homem por uns 10 minutos até a massa desenvolver glúten, o famoso teste do véu de noiva, e ficar elástica. Usando apenas as gemas é certeza que vai grudar na mesa, mas o importante é não colocar mais farinha para não ficar muito seco o resultado.
Uma possibilidade usada na última tentativa (2020-12-21) foi desenvolver o glúten antes de adicionar as gemas. Para isso foi usada uma combinação de 100g de farinha com cerca de 75g de água (não tenho certeza sobre esse nível de hidratação, o tempo estava seco). Você deve ser experiente em sova e conseguir sentir que o nível de hidratação da farinha está equilibrada, nem muito seca, nem quase saturada. Nesse estado ela é fácil de manusear e levemente grudenta (só gruda no pomo da mão na hora de esticar). Com isso você deve conseguir gerar um glúten poderoso, quando a massa fica com aspecto daquela coisa grudenta do jogo Portal, ou seja, o véu de noiva se formar facilmente, ela estar muito elástica, sua coloração mudar para bem branco e o barulho que ela faz já é diferente de uma massa quebradiça. Com isso a base estará bem forte e você pode adicionar as gemas e o resto da farinha, onde é o momento que se deve acertar novamente o nível de hidratação; se precisar coloque mais farinha, mas com um glúten bem desenvolvido a necessidade deve diminuir. O que é ótimo, o objetivo é manter o máximo de hidratação com um glúten poderoso para embarcar todos os outros ingredientes pesados.
Depois que a massa estiver estável com glúten desenvolvido é hora de ir adicionando os ingredientes mais pesados aos poucos, aglutinando enquanto se mexe, um seguido do outro: 60g de açúcar e 60g de manteiga fria cortada em cubos pequenos. Por fim o recheio, que pode ser o de frutas preparado na véspera ou o mesmo volume em chocolate para virar um chocotone e agradar todo mundo. Ah, essa é a hora também de usar a essência da geladeira, caso não tenha já juntado com o recheio. A quantidade é a gosto. Sinta o aroma.
Agora é a hora de deixar descansando durante a primeira fermentação, em uma bacia, o que deve demorar umas seis horas em temperatura ambiente. O volume deve quase dobrar. Você pode controlar o tempo colocando na geladeira para uma fermentação mais lenta e de acordo com sua agenda.
Prólogo Depois de pronta a massa e passada pela primeira fermentação é hora de tirá-la da bacia para uma mesa untada com azeite, se necessário, e dobrá-la nela mesma, exatamente como um pão; fazer aquela bolinha e colocar gentilmente na forminha de panetone. Agora é a hora de deixar descansando durante a segunda fermentação, dentro da forma que irá para o forno, em local quente. O volume deve também quase dobrar.
Caso o crescimento tenha dado errado no primeiro ou segundo estágio há adaptações para salvar a receita. Você pode criar nova isca com fermento seco e após algumas horas juntar com a massa (funcionou uma vez quando parecia que a massa não crescia nada). Outra opção que também funcionou foi ligar o forno por uns 10 minutos, desligar e deixar as formas dentro para que a cultura de fermento se multiplique mais rápido, ou pelo menos ative. Cuidado apenas para não assar nesse momento.
Quando a massa estiver quase dobrando preaqueça o forno de 160 a 170 graus. Unte com ovo o topo do panetone, faça um corte em X e coloque no meio um cubinho de manteiga por cima. Pronto, agora ele pode ir para o forno por meia-hora até uma hora se for necessário. A massa deve dourar, mas não antes de meia-hora. Se dourar antes coloque um papel alumínio para não dourar demais e aguarde assar o resto, medindo com um termômetro ou enfiando um pauzinho no meio e verificando a consistência como um bolo.
Quando for retirar do forno é aconselhável deixar ele esfriando de ponta-cabeça para diminuir o risco de desabar. A esse método damos o nome de morcegar o panetone. Para isso você pode enfiar dois desses espetinhos de churrasco na base, um de cada lado, e usá-los para pendurar o panetone de ponta cabeça em qualquer lugar que você conseguir.
Diário  2019-12-12 Na versão alfa usei água de frutas cristalizadas com essência de baunilha com resultado fraco. 2019-12-16 Na beta já usei a essência de panetone que produzi com resultados aromáticos agradáveis. Mesmo colocando muito fermento seco a massa ainda demorou a crescer, e acredito que na próxima devo já ensacar a massa na forma e aguardar apenas pelo primeiro crescimento. Na hora de assar, muito cuidado para não queimar, e principalmente secar, pois irá perder todo o sabor molhado produzido pela essência e pela massa. 2019-12-22 Assado um panetone no mesmo dia quente, pois cresceu bem, e os outros quatro no dia seguinte, mas ao cortar eles afundaram. Não devo cortar de ponta a ponta, apenas uma pequena cruz no meio (ou nem isso). 2020-12-13 Primeira fornada, dividido em meio panetone e meio chocotone, não cresceu novamente, como na minha primeira tentativa da receita. Coloquei no forno mesmo assim ele dobrou de tamanho, mas ficou massudo. 2020-12-15 Deixei 24 horas fermentando e não cresceu a segunda massa. Preparei mais uma esponja com fermento seco para se certificar que ele estava funcionando e para dar um power na massa e misturei. Depois de quase o dia inteiro o chocotone deu sinais de vida. Ele cresceu e foi sucesso. Apenas deveria ter deixado mais uns 10 mins no forno, pois houve partes que não assaram no topo. O de frutas não cresceu tanto, mas a massa ficou agradável, menos massuda que a primeira. Preciso ver como resolver de maneira fácil a questão do crescimento. Talvez mudar de receita ou adaptar. 2020-12-21 Terceira tentativa do ano apelei para o ativador novamente e usei um truque que vi em algum lugar de ligar o forno, desligar e colocar os panetones para crescerem quentinhos. Deu certo, mas a massa não cresceu tanto quanto poderia ou a textura não ficou elástica como poderia ficar. Deu um certo trabalho sovar, mas sovei melhor. Próxima tentativa de hoje estou pensando em sovar bem antes sem colocar as gemas para desenvolver um bom glúten e manter a sova colocando as gemas e anexando tudo. 2020-12-25 A textura ainda não está nível Bauducco, apesar do sabor e aroma estar próximo e a massa ter crescido o desejado com a estratégia de sovar antes sem as gemas. Pretendo na próxima fazer o mesmo, mas talvez não abusar da farinha. Deve haver um meio termo entre elasticidade e estrutura.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Batata no Forno</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/batata-no-forno/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/batata-no-forno/</guid>
  <description>Ingredientes: batatas (asterix de preferência), azeite (para molhar as batatas cortadas), pimenta (pápripa picante, curry, escolha a sua), salsa ou alecrim (ou os dois), sal.
Preparo: Ferver água em uma panela com sal e jogar as batatas cortadas em canoinhas bem finas, depois que a consistência estiver macia levar ao congelador. Fazer uma solução com azeite, a pimenta e a salva e lambuzar a batata colocando em uma forma e no forno pré-aquecido bem quente. Depois 10 a 15 minutos, ou quando a batata estiver frita de um lado, virar os lados da batata e fritar o outro lado, umedecendo novamente com a solução de azeite caso esteja seco (não lambuzar demais ou pode ficar com gosto de óleo molhado). Depois de todos os lados fritos retirar e salgar a gosto.
 2019-06-19 Não tinha escrito antes essa receita, que é tradicional. Fazemos quase todo mês.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Bolo de Fubá</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bolo-de-fuba/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bolo-de-fuba/</guid>
  <description>Ingredientes: 1 Copo e meio de farinha de trigo comum (copo de 250 ml, copo de requeijão), 1 Copo e meio de fubá, 4 ovos inteiros, uma pitada de sal, 1 copo e meio de açúcar, 1 Copo de leite, 1 Xícara de óleo (200 ml), 1 Colher das de sopa super cheia de margarina, 1 Colher das de sopa de fermento químico.
Preparo: bater os líquidos e o açúcar com a pitada de sal no liquidificador, misturar com a farinha, o fubá e o fermento até ficar homogêneo, colocar na forma untada e no forno a 180-200 pré-aquecido até assar (menos de meia-hora). Primeira vez que fiz já ficou ótimo; coloquei um saquinho de erva doce.
 2018-02-18 Mesma receita anterior, ficou perfeito. 2018-11-05 Mesma receita com fubá da fazenda (moínho de pedra), ficou mais molhado talvez, mas acho que exagerei levemente no sal (uma pitada é apenas uma pitada, mesmo) e coloquei o dobro de margarina sem querer. 2020-12-01 Fiz de novo essa receita à noite com menos açúcar. Sem chá. E Milharina. Leve.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Canja de Frango</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/canja-de-frango/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/canja-de-frango/</guid>
  <description>Preparo: Colocar metade de um peito de frango com moela na panela de pressão com um fio de óleo e deixar fritar em fogo quente para tostar dos lados e soltar um queimado no fundo da panela. Depois solte o queimado do fundo e jogue cascas e pedaços de legumes (cenoura, batata, mandioquinha), alho, cheiro verde e coentro (devo ter exagerado no coentro) e frite da mesma forma com a tampa por cima sem fechar. Coloque água fervente no máximo, feche a panela e cozinhe por uma hora. Retire e coe a água que ficar do que restar. O peito pode ser usado depois em uma canja. O resultado é um caldo gorduroso, doce e cheiroso. Nunca colocar sal.
 2018-08-17 Fiz novamente ambos os caldos, mas dessa vez para estocar. E sem legumes. Muio melhor, pois depois é só inserir os legumes que se quer por um tempo no caldo base. Para o frango basta o peito de peru tostado com pouco óleo, jogar os pés (baratos) e deixar três horas em fogo baixo. Para a carne o ideal é músculo, mas não tinha, então foi buchada bovina com um pouco de coxão mole na pressão por uma hora e mais umas três horas em fogo baixo. A buchada no final fica molinha e o caldo bem oleoso. 2018-08-13 Fiz caldo de frango e de carne. De frango usando moela, peito e pés. Os pés possuem ossos. Deixei só isso por três horas e o resultado ficou soberbo. Após isso coloquei cascas de legumes e cheiro verde, mas ando exagerando. Ficou suave demais. Acredito que apenas um pouco é suficiente para dar um cheiro. A mesma coisa aconteceu com o caldo de carne que experimentei com carne do freezer e rabada bovina (com osso no meio). Só depois de comprar pesquisei e vi que é melhor músculo. Três horas em fogo lento parecem suficientes. 2018-06-18 A última canja e caldo de frango e legumes se mesclaram e os legumes e cheiro verde ficaram presentes demais. A culpa foi da falta de gordura no peito do frango e queimar demais a moela. De qualquer forma virou uma versão extremamente light e ainda saborosa para noites frias. 2017-06-07 Jogue manteiga em uma panela e frite levemente legumes cortados em quadradinhos. Coloque frango desfiado, arroz e água. Cozinhar no mínimo por meia-hora e mexer de vez em quando para não grudar no fundo. Para um resultado melhor deixar mais de uma hora apurando em fogo baixo. Acerte sal e pimenta. Feito na janta em casa.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Carne na Pressão</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/carne-na-pressao/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/carne-na-pressao/</guid>
  <description>Preparo: corte a carne em pedaços a gosto, deixe com pouco óleo queimando, jogue cebolas em rodelas, gengibre ralado, sal/pimenta e deixe na pressão por 2 horas no fogo mais baixo possível. Não tenha medo de tostar um pouco as carnes no fundo da panela, é isso que extrai um sabor mais intenso. Porém, cuidado para não queimar, pois isso dará um gosto amargo desagradável; preste atenção no cheiro enquanto estiver tostando.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pipoca Caramelizada</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pipoca-caramelizada/</link>
  <pubDate>2019-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pipoca-caramelizada/</guid>
  <description>Preparo: com as mesmas medidas de milho, óleo e açúcar mascavo, deixe o milho e o óleo esquentando na pipoqueira um pouco e jogue o açúcar misturado com água com cuidado. Em seguida jogue umas pastilhas de cacau e feche com fogo médio para alto; se tiver cacau em pó dissolver na água antes. Apenas mexa quando começar a estourar e tire do fogo IMEDIATAMENTE após parar de estourar, pois fui contrário vai começar a queimar em pouquíssimos segundos. Jogar em seguida em uma vasilha; aguarde alguns minutos antes de comer, pois estará bem quente por causa do óleo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cafeteria Gourmet</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cafeteria-gourmet/</link>
  <pubDate>2019-07-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cafeteria-gourmet/</guid>
  <description>Na parte de cima do mercado municipal de Poços de Caldas imita a tendência atual de ter vários métodos de extração, como Hario V60 (coado) e Aeropress (coado com brutalidade) e até a brasileira Pressca! Provei dois espresso deles: Bourbon Amarelo e Caujaí Vermelho. O Bourbon possui um pouco de acidez e final semi-amargo em corpo suave, enquanto o Caujaí é menos ácido, mais doce e com um corpo mais equilibrado. Trouxe 250g do Bourbon para dar uma olhada mais de perto.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dama Bier IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dama-bier-ipa/</link>
  <pubDate>2019-07-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dama-bier-ipa/</guid>
  <description>Que é aquele amargor simples que sempre é sucesso quando não se quer prestar muita atenção à cerveja e mais à pizza do 430o em Jundiaí, massa feita com fermentação de 24 horas e estilo napolitana, com pizzas individuais pra comer com a mão.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>IPA Gorillaz</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ipa-gorillaz/</link>
  <pubDate>2019-07-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ipa-gorillaz/</guid>
  <description>Da cervejaria homônima de Poços de Caldas, tem corpo parrudo, amargor amigo com os snacks de mandioca e batata fritas cortadas fininhas e sequinhas do Justo no Terraço, um lugar bom para música ao vivo mais tranquila e papear sem pressa de ir embora.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Valpolicella</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/valpolicella/</link>
  <pubDate>2019-07-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/valpolicella/</guid>
  <description>É um vinho italiano leve, quase aguado, mas bom de beber sem pressa apreciando a imbatível combinação de amargo e doce (do molho) da pizza de escarola da Cantina do Araújo em Poços de Caldas.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pastéis de Nata</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pasteis-de-nata/</link>
  <pubDate>2019-06-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pasteis-de-nata/</guid>
  <description>Quantidade: 10 a 12 unidades
Ingredientes: 250 gr de leite gordo (leite integral),150 gr de açúcar, 75 gr de água, 30 gr de farinha sem fermento, 4 gemas, 1 ou 2 paus de canela, 3 ou 4 tiras de casca de limão (limão siciliano), cerca de 300 gr de massa folheada (de preferência caseira), canela em pó (opcional), açúcar em pó (opcional). Preparo: com o açúcar e a água ir ao fogo para fazer o ponto de pérola (uns 3 minutos ou menos fervendo as gotas caem da colher grossas e espaçadas), dissolver a farinha com parte do leite para não ganhar grumos e ficar uma pasta ou creme grosso, levar o resto do leite com o limão e a canela ao fogo até começar a ferver, depois comece a juntar com a pasta feita com a farinha aos poucos para não ganhar grumos, retornar tudo ao fogo e mexer sempre com vara de arame (a que usa pra bater clara em neve) até engrossar, vá colocando o açúcar em fio mexendo sempre com a vara de arame, espere esfriar por uns dez minutos e use parte do creme para incorporar às gemas para não cozinhá-las, depois junte tudo para incorporar as gemas ao creme e passe por uma peneira e descartar as cascas, canela e grumos que possam ter formado, pegue a massa e abra em um retângulo com 3 a 5 milímetros de espessura, enrole, polvilhe com um pouco de água e enrole em um plástico antiaderente ou pano levando ao congelador por uns dez minutos, depois corte esse rolo em pedaços de 2 a 3 centímetros e coloque cada um de pé dentro da forminha, usando o polegar para abrir e água para não grudar nos dedos, leve as formas ao congelador por cinco a dez minutos e depois encha-as com o creme até 3/4 e coloque no forno pré-aquecido na máxima temperatura (250/300 graus), retirando em 10 a 15 minutos ou quando começar a surgir marcas de queimado em cima, por fim, opcionalmente, polvilhe com canela ou açúcar em pó.
 2019-06-23 Acertos da minha segunda vez: não mexi o leite, usei raspas de limão Taiti, joguei o açúcar em fio (demora) com o fogo desligado, deixei o açúcar em ponto de pérola (jogando na água fria é quando a gota não se desfaz, ficou viscoso e bem lento para cair, e ao cair em um fio absurdamente fino), retirei a massa no momento em que fui manipular sem untar a mesa, quando fui colocar as gemas a solução já estava fria, medi 12cm para enrolar a massa (metade da receita daria 6 pastéis de 2cm cada), não molhei as forminhas. Os erros: coloquei na forma que esquenta muito e na parte de baixo, acabou queimando a massa antes de queimar a parte de cima do creme. Maior acerto: a consistência da massa interna se manteve cremosa (começou a cozinhar nas beiradas). Da próxima vez posso retirar antes ou colocar na parte de cima ou usar uma forma que esquenta menos; de acordo com a Mitiko, a única variável que falta acertar é a temperatura (de acordo com ela ficou mais leve que da doçaria portuguesa). 2019-06-19 Erros da minha primeira vez: mexer o leite antes de ferver, usar cascas de limão Taiti e não Siciliano (ficou verde), cozinhar as gemas (tinha que esfriar mais o creme), passar do ponto de pérola no açúcar (ficou duro, tive que aquecer no microondas para usar), retirar a massa antes de manipular, enrolar muito fino (ver quantos pastéis deve fazer e ajustar tamanho), molhar as forminhas.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pão de Queijo Mineiro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pao-de-queijo/</link>
  <pubDate>2019-06-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pao-de-queijo/</guid>
  <description>Quantidade: 4 formas, pode congelar
Ingredientes: 4 unidades de polvilho (doce/azedo), 1 unidades de leite, 1 unidade de óleo, 1 unidade de água, 2 unidades de queijo, cerca de 1 ovo por copo americano (depende da umidade do polvilho), sal a gosto para a massa (para equilibrar o queijo).
Preparo: ferver leite, água, óleo e sal; escaldar no polvilho quando estiver fervendo (misture com a colher) e aguarde esfriar; quando frio, vá acrescentando os ovos aos poucos (gema e clara já misturadas) e vá sovando; a massa deve ficar no ponto de soltar da vasilha, uniforme, mas ainda grudenta; acrescente o queijo, faça bolinhas (passe óleo nas mãos) com cerca de uma colher da massa e vá colocando em uma forma untada; leve ao forno pré-aquecido a 180. Dicas: polvilho azedo cresce mais e ficam mais secos; polvilho doce são mais uniformes e densos; queijo fresco tem mais água e dá mais peso para o pão (se for gorduroso também); queijo quanto mais curado, melhor; quanto mais gordura a massa fica mais macia e gordura demais deixa o pão pesado (seja óleo, manteiga ou banha); água/leite faz o amido do polvilho inchar e gelatinizar, deixando a massa elástica; com leite a massa fica mais pegajosa e difícil de modelar; a única função do sal é equilibrar o gosto, dependendo do queijo não é necessário; o ovo interfere na textura e leveza do pão, pois ajuda o polvilho a estruturar a massa e é responsável por reter os gases que ficam no miolo.
 2019-06-23 Fui fazer um pão de queijo hoje com meio copo de polvilho, mas um ovo é demais para isso ficou líquido demais. Daí joguei polvilho sem escaldar e quando vi que não dava jeito escaldei o resto com mais água e óleo, gerei a pasta e incorporei ao resto. Ficou ainda molenga, juntei o queijo e joguei colheradas na forma. Virou os monstros de queijo. Por eu ter mexido bem o pão cresceu, ficou fofinho e oco dentro, mas por ter colocado o polvilho sem escaldar uma crosta crocante do lado de fora como um biscoito. Somando os prós e contras eu me virei bem em uma situação de emergência. 2019-03-08 Próximo pão de queijo usei metade do azedo e ficou com aquelas crateras legais por dentro. Ficou muito queijado, talvez por ter usado minas padrão com parmesão e o cheddar curado inglês (que é bem intenso). Coloquei como sempre 1/4 a menos de óleo (banha de porco) trocando por leite. 2019-03-06 Um dos queijos ficou com umas marcas escuras espalhadas. Foi o que mais mofou. Dentro dessas marcas havia um buraco. Retirei todas elas para ralar. Pegando todos os queijos para ralar e fazer o pão de queijo adicionando parmesão. O polvilho azedo será um de pacote comprado no Bom Baiano. O doce é o solto de lá. Usarei mesma quantia de polvilho e queijo. Um dos queijos endureceu e mateve seu óleo concentrado dentro. Ao apertar o óleo saia pelo meio após cortado. O pão de queijo errei só no sal (estou colocando mais enquanto assa). A textura está consistente com a proporção 2/5 de polvilho azedo e mesma quantidade de queijo (diversos) e polvilho. Talvez mais azedo deixe mais oco (está massudinho). 2019-01-21 Com trauma, usei em vez de banha metade óleo de soja e metade manteiga, sendo a proporção ligeiramente menor do que está na receita. Puro queijo, suave e macio; nada oleoso. 2019-01-04 Exagerei na banha. Usar muito menos da próxima, pois se eu não lembrei ainda, fica pesado. 2018-09-08 Hoje joguei uma aguinha na massa do pão de queijo para enxaguar a panela, mas acontece que os pães viraram panquecas. 2018-07-21 Feito um pouco às pressas, derrubei mais leite em pó do que devia, e acho que o resultado ficou ligeiramente mais molenga (embora possa ser apenas a falta de sovar corretamente). 2018-07-15 Com 4 copos de polvilho do Bom Baiano, sovei por mais tempo e usei um pouco menos de ovo (senti que a umidade estava razoável). Também retirei do forno antes que ficasse seco demais e coloquei bem mais queijo. O resultado ficou do outro mundo. Foi possível sentir o azedo do polvilho, mas o que ficou mais marcante foi o queijo mesmo. Só faltou um queijo decente (usando o minas padrão do mercado e um pouco de parmesão). 2018-07-14 Foi feito com ¼ de receita não escaldou corretamente o polvilho, e talvez com pouca gordura (óleo), deixando o resultado mais seco que o normal. Porém, o gosto se manteve, embora polvilhado. 2018-06-15 Com polvilho do mercado Bom Baiano do Sacomã (que é bem mais perto que o de Poços de Caldas). Misturei os dois (azedo e doce) e coloquei um pouco mais de ovos com queijo comum (tipo minas) do mercado local. Esse polvilho é bem melhor que o de saquinho que se compra no mercado. O resultado é menos massudo e mais macio. Feito na visita das meninas. 2018-03-04 The Ultimate pão de queijo, com polvilho do mercado de Poços. Um quarto de azedo deu uma maciez maior, mas ele cresceu mais (até meio que deformou). Pouco queijo, mas poderia ter colocado mais. Frio ficou o melhor pão de queijo que já fiz. 2018-03-03 Dei uma sovada boa e parece que ficou muito melhor. Cresceu um pouco e ficou um pouco azedo demais com metade de polvilho azedo (do mercado). 2017-12-10 Mesma coisa da massa. Fiz meio copo. Uma colher de ovo e já ficou grudento, mas mole a ponto de não conseguir fazer bolinhas. Coloquei mais um pouco de polvilho e o queijo. Ficou mole ainda, mas esse é o teste. Pelo menos não gruda na forma. Mas queima rápido. O resultado foi menos esfarelento, menos seco. Mas não cresceu muito nem secou. 2017-12-09 As duas últimas vezes a massa ainda sem o ovo ficou muito seca e bem uniforme, como uma goma sem elasticidade. Após colocar o ovo ficou extremamente grudento e fui obrigado a colocar mais polvilho, só que depois de assar a parte de fora fica esfarelando e bem seca (a de dentro está ok). 2017-11-25 Terceira vez: Usei as proporções corretas para um copo americano, mas ficou líquido demais. Pode ter sido por ter usado uma vasilha funda para escaldar o polvilho. Usei cerca de 1/4 de azedo. Depois fui colocando polvilho na mistura até conseguir manipular, mas ainda ficou muito grudento e mole. O resultado saindo agora parece meio seco demais. Faltou sal (uma colherzinha não basta) e o queijo ficou bem sutil. Pode colocar um pouco mais de queijo da próxima vez. Cresceu a massa a ponto de abrir, ficou sequinho, grudento e oco por dentro. Acho que consegui sovar direito. 2017-11-12 Segunda vez: Exagerei no queijo (dobro) e na gordura (dobro); ficou pesado e muito salgado. 2017-11-11 Primeira tentativa com o queijo de Poços quando fomos com o Incrível no 7 de setembro; queijo bem curado, quase metade; resultado só com polvilho doce não secou muito nem cresceu, mas não ficou massudo; faltou sal na massa.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Góes Seco</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/goes-seco/</link>
  <pubDate>2019-06-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/goes-seco/</guid>
  <description>É um vinho básico, tão básico que você sente que não há nuance alguma: é uva fermentada e pronto. Sem acidez e sem amargor. Uva, leve e alcoólica.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Góes Tempos Cabernet Sauvignon</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/goes-tempos-cabernet-sauvignon/</link>
  <pubDate>2019-06-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/goes-tempos-cabernet-sauvignon/</guid>
  <description>É azedo. Não lembra Cabernet, exceto pelo corpo fraco para médio. Bom para comer com queijo. Bom e barato se você não espera nada além de um vinho honesto e de entrada.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Massa Folheada Caseira</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/massa-folheada/</link>
  <pubDate>2019-06-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/massa-folheada/</guid>
  <description>Quantidade: 600g
Ingredientes: 250 gr farinha sem fermento, 150 gr água fria, 1/2 c. chá de sal, 200gr manteiga.
Preparo: misture a água com a farinha até formar uma pasta e modele como um quadrado, golpeie com uma faca como uma cruz e enrole em um pano, colocando na geladeira por cerca de 15 minutos, pegue a manteiga e dê umas pancadas com o rolo para ficar com o mesmo formato da massa, leve também para a geladeira, depois abra a massa puxando as quatro pontas e deixando um bolo no meio, coloque a manteiga e a embrulhe com as pontas. Agora passe o rolo e deixe como um retângulo para poder fechar como um envelope em três partes, vire como se fosse um livro abrindo para a direita e repita o procedimento do retângulo: essa são duas voltas. Coloque na geladeira por uma hora e repita o procedimento de duas voltas por mais quatro vezes, sempre deixando na geladeira por uma hora entre os procedimentos.
 2019-06-18 Erros da minha primeira vez: não devo ter aguardado o tempo correto, pois manteiga acabou escapando por uns lados (é preciso manter a massa firme para não lambuzar).  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colomé de Rio Negro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colome/</link>
  <pubDate>2019-06-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colome/</guid>
  <description>Colomé de Rio Negro (Argentina) 2016. Corpo médio/forte, marca registrada da região de solo castigado. Frutas negras e/ou vermelhas maduras mais intensas que Malbec médio. Um pouco azedo e ácido, vai vem com carne mais gordurosa ou um Ancho de final de semana preguiçoso.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Expresso Gourmet 3 Corações</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/expresso-gourmet-3-coracoes/</link>
  <pubDate>2019-06-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/expresso-gourmet-3-coracoes/</guid>
  <description>Me surpreende: ótimo custo/benefício (1 kg por 40 taoqueis); grãos meio quebradiços, mas sem muitos defeitos. Aroma presente e sabor amadeirado, corpo médio/fraco sem acidez. Doce sem ser enjoativo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Rivani</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/rivani/</link>
  <pubDate>2019-06-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/rivani/</guid>
  <description>O espumante chique que meu amigo comprou pra festa de casamento. Ele vem como Extra Dry, mas seu corpo médio é levemente adocicado, sem ofender os sentidos para outras características, como sua óbvia secura e taninos.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Faxe IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/faxe-ipa/</link>
  <pubDate>2019-05-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/faxe-ipa/</guid>
  <description>É uma IPA mais fortinha, com amargor sólido. É interessante, mas ainda prefiro as outras cores da latinha.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Goose Midway Session IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/goose-midway-session-ipa/</link>
  <pubDate>2019-05-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/goose-midway-session-ipa/</guid>
  <description>É amargada com lúpulos aromáticos e vem para acompanhar um queijo mais parrudo ou alguma comida picante.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Aimé Moscatel</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/aime-moscatel/</link>
  <pubDate>2019-05-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/aime-moscatel/</guid>
  <description>Aimé Moscatel de Alejandria 2016 da Ruca Malen é o vinho doce argentino mais fácil de beber. Seu aspecto floral e herbal suavizam o paladar de uma maneira elegante. Não é muito doce.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Gran Tarapaca Carménère Reserva 2017</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/gran-tarapaca-carmenere-reserva-2017/</link>
  <pubDate>2019-05-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/gran-tarapaca-carmenere-reserva-2017/</guid>
  <description>Tomado em copo de plástico. Continua elegante, vistoso, frutoso e gostoso.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Del Fin Del Mundo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/del-fin-del-mundo/</link>
  <pubDate>2019-05-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/del-fin-del-mundo/</guid>
  <description>Esse Del Fin Del Mundo Malbec 2016 é o jeito certo do mundo acabar: com um Malbec delicioso como esse, doce, frutado, tânico e com personalidade.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ruca Malen</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ruca-malen/</link>
  <pubDate>2019-05-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ruca-malen/</guid>
  <description>Reserva Malbec 2015 é a complexidade que eu estava esperando de Mendoza. Com 12 meses de barrica (80% francês, 20% americano de segundo e terceiro uso) ele não tem apenas os tons frutados do Malbec, mas oferece nuances sutis de ervas e minerais.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Zorro Y Arena</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/zorro-y-arena/</link>
  <pubDate>2019-05-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/zorro-y-arena/</guid>
  <description>Com Zorro Y Arena Malbec 2017 descobri que zorro quer dizer raposa em Neuquen, na Argentina, e esse vinho da região faz lembrar que existem várias por lá. Pra mim parecem apenas um cachorro com rabo esquisito.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Gloria Cota Cosecha Tardia 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/gloria-cota-cosecha-tardia/</link>
  <pubDate>2019-05-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/gloria-cota-cosecha-tardia/</guid>
  <description>É de uma vinícola de Mendoza e de uma uva desconhecida. Como toda colheita tardia, doce. Talvez por ter passado tanto tempo, apenas doce, mesmo. Um levíssimo gosto alcoólico (que se mistura do levíssimo amargo), mas continua com seus 13.5% e sobe rápido. Beber com queijo ou doces não muito doces.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Miolo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/miolo/</link>
  <pubDate>2019-05-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/miolo/</guid>
  <description>Peguei esse Tannat Reserva 2017 como uma forma de voltar a experimentar alguns vinhos brasileiros que dizem que é bom. Vou pausar esse projeto por enquanto. Os vinhos nacionais da Miolo representam bem a vinicultura brasileira: cara, ineficiente e chinfrim.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Humberto Canale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/humberto-canale/</link>
  <pubDate>2019-04-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/humberto-canale/</guid>
  <description>Os Malbecs do Rio Negro, na Patagônia argentina, são densos, mas ainda mantém a fruta e o aroma de um Malbec, como este Humberto Canale 2017, que é elegante em alguns momentos, ríspido em outros. date: &amp;quot;2019-05-29&amp;quot; categories: [ &amp;quot;food&amp;quot; ] title: &amp;quot;Humberto Canale&amp;quot; Humberto Canale Íntimo 2017 é Cabernet de Rio Negro, região de Neuquen, no começo é bem mais forte que os outros Cabernet, mas com o tempo ele suaviza mantendo corpo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Aniello 006</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/aniello-006/</link>
  <pubDate>2019-04-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/aniello-006/</guid>
  <description>Esse Malbec do Rio Negro, Aniello 006 (com relevo no rótulo), da região Centro-Sul argentina, pode-se dizer que é bem básico por ser jovem, mas no fundo é da região menos interessante dos vinhos dos hermanos.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Café do Vovô Joel</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cafe-do-vovo-joel/</link>
  <pubDate>2019-04-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cafe-do-vovo-joel/</guid>
  <description>Lá de Santa Rita Sul de Minas é presente do meu amigo. Eles colhem e torram manualmente. O gosto cítrico em corpo leve é surpreendente. Nunca provei nada assim. Bom para alternar com o Loretto.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Domaine Les Barthes Comté Tolosan</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/domaine-les-barthes/</link>
  <pubDate>2019-04-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/domaine-les-barthes/</guid>
  <description>Malbec da França. Confere, produção? Sim, e ele é frutado como Malbec argentino, mas menos ácido, menos adstringente, menos sofrido. Uma experiência de comparação de terroirs. Ele foi a garrafa do meio entre dois Malbecs, um de Mendoza e outro de Rio Negro.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Nina Moscato</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/nina-moscato/</link>
  <pubDate>2019-04-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/nina-moscato/</guid>
  <description>Nina é um vinho naturalmente doce de uma uva que nunca tinha provado e que não fez diferença chamada Moscato Gialo. Imagino que daí veio moscatel. Ele é doce, mas nem tanto. Fácil de beber e de esquecer. Vinhos brancos e suas sensações leves demais.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Aimé Ruca Malen</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/aime/</link>
  <pubDate>2019-04-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/aime/</guid>
  <description>Malbec 2017 que tinha comprado lá em Neuquen pra abrir (mas me senti meio enjoado no dia) e ele estava bom, embora nada demais. Um Malbec frutas negras e corpo médio.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Esteco</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-esteco/</link>
  <pubDate>2019-04-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-esteco/</guid>
  <description>Malbec 2014 que achei no Carrefour de Neuquen (Argentina) por 30 conto e estava amargo demais. Deixei na geladeira e depois de um tempo ficou bacananinha, adstringentes e com frutas negras, alguma textura, apesar de ainda nada demais para um Malbec envelhecido em supermercado.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Kloser</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/kloser/</link>
  <pubDate>2019-04-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/kloser/</guid>
  <description>A degustação revelou cerveja com gosto de sorvete da infância.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>La Poderosa</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/la-poderosa/</link>
  <pubDate>2019-04-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/la-poderosa/</guid>
  <description>Em homenagem ao genocida Che Guevara quando deu seu rolê de bike pelo deserto. É vinho meio amargo, sem estrutura. Del Fin Del Mundo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Espresso Lor</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/espresso-lor/</link>
  <pubDate>2019-03-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/espresso-lor/</guid>
  <description>Do St. Marchet do Ibirapuera é um pouco ácido com sabores mais cítricos e um corpo médio para leve. Bonita xicrinha.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Estancia Mendoza</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/estancia-mendoza/</link>
  <pubDate>2019-03-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/estancia-mendoza/</guid>
  <description>Estancia Mendoza foi um blend Malbec/Cabernet 2015 encontrado no mercado de casa, mas não foi um bom achado. Um pouco queimado, faz lembrar que mercadinho de bairro cuida de seus vinhos como a bunda. 20/04 É, tava estragado, mesmo, joguei fora.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Praya Wit Bier</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/praya-wit-bier/</link>
  <pubDate>2019-02-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/praya-wit-bier/</guid>
  <description>É uma cerveja do Rio de Janeiro com corpo muito leve e desnecessariamente valorizada. Ignore.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Porvenir Laborum Syrah 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-laborum-syrah-2014-2019/</link>
  <pubDate>2019-02-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-laborum-syrah-2014-2019/</guid>
  <description>Safra 2014 de acordo com o Fabio merecia mais anos de guarda pelo alto teor de álcool. Eu discordo, pois não tenho certeza se a guarda em carvalho criou estrutura suficiente; se não se nota a madeira hoje, se notará amanhã?
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Carmen Cerveja Forte Clara com Laranja e Maracujá</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/carmen-cerveja-forte-clara-com-laranja-e-maracuja/</link>
  <pubDate>2019-02-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/carmen-cerveja-forte-clara-com-laranja-e-maracuja/</guid>
  <description>Já diz tudo pelo seu nome. O consumidor não deve intepretar pois não possui senso crítico. Nada melhor que uma cerveja forte, clara, com laranja, com maracujá e sem exigir cérebro do degustador. Um brinde! PS: A Carmen Cerveja Forte Clara com Laranja e Maracujá você acha essa cerveja nas Empanadas La Guapa em Pinheiros.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cold Brew</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cold-brew/</link>
  <pubDate>2019-01-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cold-brew/</guid>
  <description>Não é deixar o café esfriar; é um método em que se deixa o pó moído grosso (prensa francesa) em contato com água fria na proporção de 1 para 7; deixe na geladeira por 16 a 20 horas e coe; beber até 3 dias servido com pedras de gelo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Chimichurri</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/chimichurri/</link>
  <pubDate>2019-01-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/chimichurri/</guid>
  <description>Ingredientes: 3 dentes de alho bem picados, 1 colher de cayena moído, 1 colher de pimentão doce (como páprica doce), 1 xicrinha de salsinha fresca, 2 xicrinhas de azeite, 1 xicrinha de vinagre de vinho, 1 colher de orégano, um pouquinho de noz-moscada, sal e pimenta a gosto.
Preparo: Misturar tudo e cozinhar em fogo brando, mexendo até que ferva; apagar o fogo enquanto ferve (não deixar fervendo).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Empanadas Argentinas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/empanadas-argentinas/</link>
  <pubDate>2019-01-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/empanadas-argentinas/</guid>
  <description>Ingredientes Massa: 1 kg de farinha de trigo, 1 colher (chá) de sal, 1 xícara (chá) de gordura vegetal, 2 xícaras (chá) de água morna, 1 gema para pincelar. Ingredientes recheio de carne: 4 colheres (sopa) de óleo, 3 xícaras (chá) de cebola picada, 3 xícaras (chá) de carne picada, 1/2 colher (café) de cominho em pó, 1 colher (chá) de semente de mostarda, 1 colher (chá) de orégano, 1 envelope de caldo de carne, pimenta calabresa a gosto, 1/2 xícara (chá) de molho de tomate, 2 colheres (sopa) de salsa picada, 1/2 xícara (chá) de azeitona verde picada.
Preparo: Coloque em um recipiente a farinha e o sal. Acrescente a gordura em temperatura ambiente e a água aos poucos até dar ponto. Mexa bastante a massa até ela ficar elástica. Em uma panela, doure a cebola no óleo. Adicione a carne e refogue. Acrescente o cominho, a semente de mostarda, o orégano, o caldo de carne, a pimenta calabresa, o molho de tomate e deixe apurar. Quando estiver pronto, coloque a salsa e a azeitona e finalize com o ovo cozido. Abra a massa e corte em formas redondas. Recheie e feche. Pincele a gema de ovo e asse em forno médio por aproximadamente 20 minutos.
 2019-01-07 Usei banha de porco dessa vez na empanada, deixei descansar a massa no pano para o dia seguinte e o recheio também, deixando levemente molhado. O resultado ficou uma massa menos seca e com aqueles sinais de queimadinho pontuais. O recheio foi com acém moído e caldo de carne natural. 2018-07-14 Empanadas com a minha receita de massa, mas com farinha de trigo italiana tipo 00 para massa fresca. O resultado após uma hora na geladeira dentro da tigela coberta com pano ficou mais difícil de quebrar (muito difícil), mas difícil de dobrar para fechar também. Porém, não abriu nenhuma, mas continuou seca como a última, quase uma mistura de pão e biscoito. Talvez um pouco mais de água (ou gordura) e o processo de embrulhar no papel filme. Usando banha de porco.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cava Família Oliveda</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cava-familia-oliveda/</link>
  <pubDate>2019-01-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cava-familia-oliveda/</guid>
  <description>Brut (Méthode Tradicionnelle) é brut, mas não parece tão seco assim. Bom pro calor de uma reunião de acionistas na varanda.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Chandon Brut Rose</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/chandon/</link>
  <pubDate>2019-01-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/chandon/</guid>
  <description>Quem não curte frisantes docinhos nem super-secos, o Chandon Brut Rosé é uma boa pedida; rosé levemente gaseificado com aspectos florais que lembra frutas vermelhas frescas (por causa do azedo). Fácil de beber se já provou vinhos secos e gostou; para clima de virada.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colorado ICI 02 French IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colorado-ici-02-french-ipa/</link>
  <pubDate>2019-01-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colorado-ici-02-french-ipa/</guid>
  <description>O chope é amargurado na medida com lúpulos aromáticos franceses, o que a torna menos amarga (porque franceses são bixas) mas mais fácil de beber sozinha, o que lhe dá um ótimo atrativo para esse verão dos infernos em terras tupiniquins.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Jose Luis Mounier</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/jose-luis-mounier/</link>
  <pubDate>2019-01-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/jose-luis-mounier/</guid>
  <description>O Reserva 2013 (Malbec/Tannat/Cabernet) foi feito com muito carinho e decicação; estrutura impecável, corpo médio pra forte, álcool que orna com o carvalho (15 meses) seguido de frutas maduras e especiarias. Vai bem com carne forte e até gordurosa (tem Tannat).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Valtier Utiel</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/valtier-utiel/</link>
  <pubDate>2019-01-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/valtier-utiel/</guid>
  <description>Requena Reserva 2013 é um espanhol que tem o corpo de um reserva sem o peso da madeira. Mas os aromas estão lá, amadurecidos. Bom, talvez nem tanto. Depois de mais de uma semana na geladeira não é que o gosto deu uma suavizada interessante? Mas ainda é um vinho de personalidade forte, que sempre te chama a atenção pelo azedo ou tanino. Bom com fusili e molho de tomate sem acidez.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Vixnu</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vixnu/</link>
  <pubDate>2019-01-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vixnu/</guid>
  <description>É uma Imperial IPA, o que quer dizer um soco no estômago., mas por ser uma Colorado também quer dizer que esse soco está equilibradíssimo entre as doses de malte e lúpulo, com aromas detectáveis só de cheirar. Aprecie com comidas fortes.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dancing Crow</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dancing-crow/</link>
  <pubDate>2018-12-31</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dancing-crow/</guid>
  <description>Dancing Crow, Vineyards Zinfandel Lake County 2017. Estava aberto há uma semana, perdeu o pouco do álcool que tinha e a pouca vibração dos corvos que trazia. Mas o doce também se foi, deixando um gosto ligeiramente agradável de um Zinfandel californiano.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Portillo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/portillo/</link>
  <pubDate>2018-12-31</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/portillo/</guid>
  <description>Salentein Portillo Malbec em sua edição 2017 continua o mesmo Malbec com sabor de frutas vermelhas (mais compota que frescas) e um corpo médio que é ótimo custo/benefício se você não pagasse imposto de importacão (infelizmente você paga, trouxa).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Anciano Tempranillo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/anciano-tempranillo/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/anciano-tempranillo/</guid>
  <description>Apesar das expectativas, o Anciano Tempranillo Gran Reserva 2007 Valdepeñas que nosso amigo trouxe ao churrasco decepcionou. Depois de 11 anos em reserva ele simplesmente parece um vinho de apenas 3. Mas é bom, embora não compense guardar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Biscardo Valpolicella Ripasso</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/biscardo-valpolicella-ripasso/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/biscardo-valpolicella-ripasso/</guid>
  <description>Foi presente de um amigo/colega e eu gostei muito. Se trata de um vinho italiano com um corpo decente e um equilíbrio agradabilíssimo no paladar. Fácil de beber (ainda mais com carne).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Joel Gott</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/josel-gott-zinfandel/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/josel-gott-zinfandel/</guid>
  <description>Safra de 2016, é um Zinfandel que consegue até ser equilibrado. Você vai precisar de uma carne muito boa na churrasqueira (como a da festa de fim de ano da BitForge) para conseguir acompanhar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Minerva Viena de Guadalajara</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/minerva-viena-de-guadalajara/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/minerva-viena-de-guadalajara/</guid>
  <description>É uma cerveja artesanal mexicana que vende dentro do aeroporto da Cidade do México. E não é aguada, é bem saborosa enquanto leve.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ménage à Trois</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/menage-a-trois/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/menage-a-trois/</guid>
  <description>Quem nunca experimentou um Ménage à Trois não sabe o que está perdendo. Se trata de um blend de três uvas. Essa vinícola de Napa tem pelo menos duas receitas.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Rosso California Red Wine</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/rosso-california/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/rosso-california/</guid>
  <description>É o típico &amp;quot;vinho tinto default&amp;quot; da Califórnia. E não é nada demais. Não importa se você colocou por 36 meses na barrica.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Vinhos de Napa Valley</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vinhos-napa-valley/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vinhos-napa-valley/</guid>
  <description>Algumas observações sobre os vinhos em Napa Valley. Uva da Argentina produzida no Chile em formato americano é prova da globalização do local (um ótimo custo/benefício, btw). 36 meses em Napa Valley é um valor comum de reserva na barrica (e o gosto não melhora muito). Inglenook ou a vinícola do Copolla é estilosa, quase brega, mas ainda pra quem curte cinema é o Ó. Os vinhos italiano da uva Primitivo são renomeados nos EUA como Zinfandel (não sei bem pq). Napa importando vinhos australianos que usam uvas de outros lugares do mundo é mais uma prova da globalização. PS: A foto do vinho moneda é uma homenagem ao meu amigo @drmadera.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>WP Reserve</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/wp-reserve/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/wp-reserve/</guid>
  <description>Até Cafés Reserva são ruins nos EUA, como este pode comprovar; um gosto aguado (mesmo com menos água) e um filtro de papel para coar interno (prático); trouxe para cá para testar na Aeropress (não funcionou).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Blue Moon IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/blue-moon-ipa/</link>
  <pubDate>2018-11-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/blue-moon-ipa/</guid>
  <description>Possui corpo médio e é cítrico em vez de lupulado aromático, fácil de beber.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Minerva artesanal do México</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/minerva-artesanal-do-mexico/</link>
  <pubDate>2018-11-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/minerva-artesanal-do-mexico/</guid>
  <description>É uma draft de corpo médio pra fraco com final de café por causa do malte tostado. Fica bom com nachos do lugar onde comemos no aeroporto.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Domingo Molina</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/domingo-molina/</link>
  <pubDate>2018-11-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/domingo-molina/</guid>
  <description>Cabernet Sauvignon 2014 não é o Cabernet que você está acostumado a tomar; criado na terra pobre e seca da região de Salta, essa uva que costuma ser leve ganha um corpo direto do solo e posteriormente nas barricas de carvalho onde descansa e apura seu gosto de frutas maduras e corpo médio pra forte. Mas ainda acompanha lasanha.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Casillero del Diablo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/casillero-del-diablo/</link>
  <pubDate>2018-11-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/casillero-del-diablo/</guid>
  <description>Cabernet Sauvignon sempre é a opção para o final do rolê: confiável, meio termo e simples, como deve ser para um bando de bêbados.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pata Negra</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pata-negra/</link>
  <pubDate>2018-11-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pata-negra/</guid>
  <description>Tempranillo 2016 é uma opção tão boa e leve que dois trouxeram para o rolê. Como se o Cabernet decidisse ter um pouco mais de frescor e personalidade.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Quinta de Bons-Ventos</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/quinta-de-bons-ventos/</link>
  <pubDate>2018-11-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/quinta-de-bons-ventos/</guid>
  <description>Continua sendo aquele vinho português meio tudo um pouco, meio doce (frutas maduras), meio azedinho, meio vibrante e perfeito para um churrasco na casa do Fernandão.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Burgman Fun Weiss</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/burgman-fun-weiss/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/burgman-fun-weiss/</guid>
  <description>É menos weiss ainda que a Midnight Riders. Eu não me lembro mais que isso.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Burgman Midnight Riders</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/burgman-midnight-riders/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/burgman-midnight-riders/</guid>
  <description>É surpreendentemente uma Weiss, mas não tão doce como costumam ser as Weisses, nem tão gasosa. A palavra chave é: surpreendente.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Castelvere Castelloc Abiano</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/castelvere-castelloc-abiano/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/castelvere-castelloc-abiano/</guid>
  <description>Safra de 2016 é um rosé italiano que servem no Maremonti, um restaurante de massas que tem no Park Shopping São Caetano; sua primeira impressão é que mesmo custando o olho da cara dá dor de cabeça. A segunda impressão não me lembro.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Faxe Royal Export</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/faxe-royal-export/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/faxe-royal-export/</guid>
  <description>É uma dinamarquesa com malte leve, mas menos leve que uma pilsen: tem presença enquanto você bebe. Foi a porta de entrada da nova casa do Incrível.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Gualiama Salvador Figueroa</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/gualiama-salvador-figueroa/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/gualiama-salvador-figueroa/</guid>
  <description>Este Malbec 2016 da Salvador Figueroa, menor vinícola da Argentina, foi comprada em 2017 e mantida por um ano e meio envelhecendo na minha adega. Ela possui estrutura pra mais. Envelhecida em tonéis de carvalho ela está ainda doce, como frutas vermelhas mais maduras (ou compota) e um teor alcoólico que abraça a boca, é sedoso embora levemente rudimentar com corpo difícil. Levemente enjoativo, pode aguardar mais tempo, quiçá uns dois anos.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Hermanos Torrontés</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/hermanos-torrontes/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/hermanos-torrontes/</guid>
  <description>Dulce Natural 2017, da bodega Domingos Molina em Cafayate (Argentina) é o vinho docinho com complexidade, estrutura, frescor e acidez; é possível degustá-lo sozinho.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Invicta Saison</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/invicta-saison/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/invicta-saison/</guid>
  <description>Tem aroma de coentro e não é soco no estômago como todas as Invictas que já provei (inclusive na própria cervejaria). É leve, clara, aromática e gasosa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sunal</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sunal/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sunal/</guid>
  <description>Este Malbec 2014 foi comprado no restaurante Bad Brothers em Cafayate. Ele está sedoso, quentinho, complexo a ponto de despertar poesia, ácido na medida certa e corpo mais difícil de tomar, embora irresistível. Altamente recomendável para fãs de Malbec entenderem o que é o deserto de Salta.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tupiniquim Anunciação IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tupiniquim-anunciacao-ipa/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tupiniquim-anunciacao-ipa/</guid>
  <description>É porradinha no estômago, mas seu lúpulo parece de respeito. Sinceramente, minha memória alcoólica deteriora na velocidade da luz.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tupiniquim Chocolate</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tupiniquim-chocolate/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tupiniquim-chocolate/</guid>
  <description>É uma cerveja escura tipo stout cujo sabor lembra mais café, apesar de não ter café em sua composição (é só a torra do malte). Bom pra tomar sem nada embora a dica é com algum doce à base de chocolate.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tupiniquim Session IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tupiniquim-session-ipa/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tupiniquim-session-ipa/</guid>
  <description>Tem amargor, mas é constante e médio, como seu corpo; para um kebab seja demais, mas foi com ele que eu tomei.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colorado Okto Session</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colorado-okto-session/</link>
  <pubDate>2018-10-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colorado-okto-session/</guid>
  <description>Tem pouco álcool, lembra Tubaína e vem com caju. O amargor é sereno com corpo fraco pra médio; boa pedida com castanhas de caju.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Quará Torrontes Dulce</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/quara-torrontes-dulce/</link>
  <pubDate>2018-10-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/quara-torrontes-dulce/</guid>
  <description>Safra 2017 é docinho, simples, corpo médio e fácil de beber; pouco enjoativo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Quará Malbec</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/quara-malbec/</link>
  <pubDate>2018-10-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/quara-malbec/</guid>
  <description>2014 foi a aquisição direto da bodega para provar um vinho que eu não pagaria 200 reais aqui no Brasil. Mas seu corpo médio com presença de frutas vermelhas e maduras, um aroma rápido e macio, assim como seu sabor tânico e pouco alcoólico comprovam que ele pode muito bem valer 100, e se não fosse o roubo feito na passagem de fronteira custaria mesmo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ruca Malen Malbec</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ruca-malen-malbec/</link>
  <pubDate>2018-10-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ruca-malen-malbec/</guid>
  <description>Safra de 2016 no começo é um mabec leve demais, frutado; mais tarde fica meio tânico, corpo médio e enebriante.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cosecha Tarapaca</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cosecha-tarapaca/</link>
  <pubDate>2018-10-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cosecha-tarapaca/</guid>
  <description>Cabernet Sauvignon da Cosecha Tarapaca 2016 mantém a camada extra de elegância de um vinho industrial, mas que justamente por isso entrega em bom custo benefício.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Chá Verde Feito Como Na Rússia</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cha-verde-feito-como-na-russia/</link>
  <pubDate>2018-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cha-verde-feito-como-na-russia/</guid>
  <description>Peguei do manual do Linux os passos para a criação da famosa zavarka, mas em vez de chá preto o chá verde japonês. O resultado da proporção 1 para 5 (1: folhas; 5: água) com água completamente fervida foi bombástico. Um soco no estômago; cheguei a vomitar. Isso misturando depois o resultado com mais o dobro de água. Recomendo moderação e pouco tempo de infusão.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Porvenir de Cafayate Laborum Malbec Tardío 2018</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-laborum-malbec-tardio/</link>
  <pubDate>2018-10-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-laborum-malbec-tardio/</guid>
  <description>Um Malbec tão tardio que um mês aberto na geladeira dá sinais de azedo. date: &amp;quot;2019-02-25&amp;quot; categories: [ &amp;quot;food&amp;quot; ] title: &amp;quot;El Porvenir Laborum Malbec Tardio&amp;quot; Safra 2016 mantém sabor do Malbec em solução aquosa e doce, além de oleosa e encorpada. Não é vinho com açúcar como os brasileiros baratos.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Exterminador de trigo American Wheat</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/exterminador-de-trigo-american-wheat/</link>
  <pubDate>2018-10-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/exterminador-de-trigo-american-wheat/</guid>
  <description>Essa receita da Três Lobos com Capim Limão poderia ser melhor. Mal misturado, gosto ameno, tem corpo médio demais para um wheat.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Carne Louca</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/carne-louca/</link>
  <pubDate>2018-09-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/carne-louca/</guid>
  <description>Ingredientes: Para a carne 1kg de lagarto, 1 cebola grande, 2 folhas de louro, 4 dentes de alho, 1 colher rasa de sete pimentas ou jamaica ou outra. Para o molho 1kg de tomate, 2 cebolas grandes, pimentão.
Preparo: Para fazer a carne louca esquentar azeite e jogar a carne em cubos com o louro e a cebola, pegar pressão e manter em fogo baixíssimo por 30 minutos; após tirar do fogo verificar a carne e ir colocando de 15 em 15 minutos até ficar mole; quando estiver mole separar o caldo que foi gerado para o molho e desfiar a carne com as mãos ou garfo. Para o molho fazer o tomate a pomodoro, juntar com a cebola e os pimentões e refogar por 3 minutos. Após tudo pronto juntar todos os ingredientes e apurar em fogo alto.
Obs: receita do Monta Encanta.
 2018-09-28 Usei coxão duro com o fogo mais brando possível, quase desligando. O processo parece útil para outros tipos de caldo, mas fica muito pouco com 300 gramas. Depois de 30 minutos abri e ainda estava duro e com água. Mais 20 minutos quase no ponto. Por fim 10 minutos e estava ok. Juntei com a base de molho de tomate, cebola e pimentão e ficou muito doce. Maneirar no tomate e cebola da próxima vez. O tanto de cebola que foi usado, aproximado da carne, deixou ela um tanto doce. Esqueci a pimenta jamaica.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Travessia</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/travessia/</link>
  <pubDate>2018-09-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/travessia/</guid>
  <description>Travessia Cabernet Sauvignon é um vinho chileno da Concha y Toro, mas eles não querem que você saiba disso. O nome do fabricante fica nas letrinhas miúdas no verso da garrafa. Quem ganha prêmios de pontuação costuma ter vergonha de admitir que vinho é arte, também, e tem da baratinha e da que ganha dinheiro às custas dos trouxas. Esse é facinho de tomar e de achar no mercado. Serve como um acompanhamento para qualquer hora com qualquer comida. Uma sopa, um caldo, chocolate, carne com arroz, queijos. Tudo combina. Ele mesmo não é marcante, exceto pelo seu azedo constante, mas acaba virando um amigo, para compartilhar momentos do dia a dia. É um Malbec alcoólico e frutado para macho, pois seu corpo é pelo menos médio e exige um pouco de postura para beber. Bom ponto de entrada se quer começar a beber vinho como homem.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Coruja Pilsen</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/coruja-pilsen/</link>
  <pubDate>2018-09-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/coruja-pilsen/</guid>
  <description>É uma... pilsen? Bom, tem um salgadinho próximo de uma witbier prestes a ser esquecida.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Putz IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/putz-ipa/</link>
  <pubDate>2018-09-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/putz-ipa/</guid>
  <description>Têm lúpulos cheirosos e corpo leve, pouco alcoólico e bem agradável gelado. Ou seja, nem parece IPA.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Famille Hugel</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/famille-hugel/</link>
  <pubDate>2018-09-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/famille-hugel/</guid>
  <description>Pinot Noir de 2014 é leve demais, sem álcool, sem corpo, nem estrutura. Demonstra como é muito errado manter em reserva esta uva (pelo menos esta versão).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Strappa Gingerberry</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/strappa-gingerberry/</link>
  <pubDate>2018-09-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/strappa-gingerberry/</guid>
  <description>É um chá preto fermentado com gengibre e gradação alcoólica ridícula de 0.6%. Ele é ainda frutado (possui morango) e deixa a garganta quentinha. Ótima opção entre bebidas mais fortes. Dá uma pausa etílica e estilosa na balada.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tamari AR</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tamari-ar/</link>
  <pubDate>2018-09-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tamari-ar/</guid>
  <description>Malbec 2013 é daqueles momentos onde valeu muito a pena beber vinhos medíocres, pois este é sensacional. Frutado, tânico, estruturado em corpo médio pra forte.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Kairós Sol Poente</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/kairos-sol-poente/</link>
  <pubDate>2018-09-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/kairos-sol-poente/</guid>
  <description>É uma West Coast IPA de respeito. Equilibrada de corpo leve, seu chope é aromático e um pouco salgado com amargor presente sem exageros.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Três Corações Rituais Sul de Minas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tres-coracoes-rituais-sul-de-minas/</link>
  <pubDate>2018-09-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tres-coracoes-rituais-sul-de-minas/</guid>
  <description>É um 100% Arábica que vem moído e vende em Floripa para emergências. Possui pouco corpo e uma doçura misturada com aquele enjoo dos cafés gourmets.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Segredo da Terra</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/segredo-da-terra/</link>
  <pubDate>2018-09-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/segredo-da-terra/</guid>
  <description>É um café artesanal de Alto Mogiana empacotado em grãos que possui um amargor acentuado em corpo médio mesmo com o frescor de um gourmet. Finalmente ajustado; tem tons amadeirados e gourmetizados pra quem gosta de bixisse. 24g de moagem fina passada na aeropress por 1.5 min.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Saint Golden Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/saint-golden-ale/</link>
  <pubDate>2018-09-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/saint-golden-ale/</guid>
  <description>É ligeiramente melado, corpo médio com pouca espuma. Artesanal da região de Floripa, bom custo/benefício. Primeira cerveja da viagem do Native Floripa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Café do Reddit</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cafe-do-reddit/</link>
  <pubDate>2018-09-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cafe-do-reddit/</guid>
  <description>Acabei de fazer o café seguindo as dicas do Reddit (que li novamente na insônia). O Loretto ficou absurdamente melhor apenas seguindo algumas dicas: proporção 1:15 do pó, coagem mais fina para menos tempo em contato com a água, deixando a água mais próxima da fervura (o colar de pérolas). O sabor do café ficou mais presente (menos aguado) com dez segundos mexendo, um minuto e meio em contato com a água desde o começo e trinta segundos baixando o êmbolo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cave De Ladac Rouge</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cave-de-ladac-rouge/</link>
  <pubDate>2018-09-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cave-de-ladac-rouge/</guid>
  <description>Este vinho francês tem corpo leve como Cabernet, fácil de beber, tem umas nuances que lembra fermento frutado, frutas não-cítricas, e é muito bom para conversar com amigos em churrasco na varanda.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Porvenir Amauta Corte III 2017</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-amauta-corte-iii/</link>
  <pubDate>2018-09-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-amauta-corte-iii/</guid>
  <description>Essa família de vinhos da El Porvenir possui 4 cortes, cada um com sua personalidade; este Corte III é Reflexão; um Malbec/Cabernet com corpo médio pra forte, pouco frutado e aromático, mas seu corpo compensa as frivolidades vermelhas que os Malbecs costumam ter.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Salentein Portillo Dulce Natural Sauvignon Blanc 2017</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/salentein-portillo-dulce-natural/</link>
  <pubDate>2018-09-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/salentein-portillo-dulce-natural/</guid>
  <description>Que surpresa este vinho doce que achamos no mercado de Tucuman. Ele combina perfeitamente com o queijo de cabra que trouxemos para compartilhar com os amigos e ainda combinou com um delicioso doce de abacaxi da anfitriã. Não é um doce enjoativo, é um doce harmonioso, sem adição de açúcar; apenas esta inusitada uva do Sauv. Blanc em colheita tardia.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Trivento Tribu Syrah</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/trivento/</link>
  <pubDate>2018-09-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/trivento/</guid>
  <description>A safra de 2017 é um ótimo Mendoza onde o custo/benefício fala mais alto que a busca por vinhos mais complexos dessa bodega de respeito; um pouco alcoólico demais, mas dá pro gasto depois de um tempo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dogfish Head Namaste White Belgian-Style Witbier</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dogfish-head-namaste-white-belgian-style-witbier/</link>
  <pubDate>2018-08-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dogfish-head-namaste-white-belgian-style-witbier/</guid>
  <description>Com esse nome longuíssimo é óbvio que não é legal. Se trata de uma Witbier esquecível, cítricazinha, levezinha, espumazinha. Tudo inha para uma cerveja que se chamacomo é o nome, mesmo?
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Gato Negro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/gato-negro/</link>
  <pubDate>2018-08-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/gato-negro/</guid>
  <description>O Gato Negro Malbec 2016, também do mercadinho do lado, é um bom custo/benefício para quem gosta de Malbecs frutados (como são os Malbecs), mas sem a frequência de nuances. É um vinho pomposo sem ser caro.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Santa Helena</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/santa-helena/</link>
  <pubDate>2018-08-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/santa-helena/</guid>
  <description>O Santa Helena Reservado Malbec 2016 do mercado aqui perto de casa não está tão caro, mas para um Malbec relativamente recente ele está queimado. Seu gosto é agradável, mas seu aroma de frutas já se foi há tempos. O Malbec 2016 Santa Helena do mercadinho precisa respirar, pois é muito alcoólico. Mas depois disso vira um ótimo custo/benefício. Corpo médio pra forte com frutado e tanino médios, este Malbec cai bem para degustações leves.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Catena Zapata</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/catena-zapata/</link>
  <pubDate>2018-08-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/catena-zapata/</guid>
  <description>O Malbec 2015 é um pouco decepcionante pelo preço vendido aqui no Brasil e por ser um Malbec tão equilibrado que se torna comportado demais. As notas de frutas vermelhas semi maduras vem mais no sabor, e o aroma não agride mas não cativa. E depois de muito tempo respirando a coisa fica na mesma.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colorado Ithaca</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colorado-ithaca/</link>
  <pubDate>2018-08-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colorado-ithaca/</guid>
  <description>É selada com um material plástico/borracha vermelho e uma produção limitada e inacessível nos grandes mercados. Ela é preta, densa, intomável em vários goles (tente para ver como estragar uma garrafa). O sabor de rapadura se mistura com o lúpulo agressivo, e a bebida merece o mais forte e gorduroso dos pratos com louvor.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Double Hop Monster IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/double-hop-monster-ipa/</link>
  <pubDate>2018-08-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/double-hop-monster-ipa/</guid>
  <description>Mais uma amostra do OMalleys, mas essa nem eles conseguiram estragar. Essa Double IPA é intensa na medida certa para quem quer apenas um copo para degustar por uma hora. Um gole é uma memória. Corpo médio para forte com intensidade de sabores que vai te fazer bebericar novamente assim que puder.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ruddles County English Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ruddles-county-english-ale/</link>
  <pubDate>2018-08-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ruddles-county-english-ale/</guid>
  <description>Uma Cream Ale porcamente estocada pelo OMalleys, o pub que faz um tempo não sabe muito bem o que está fazendo (se continua enchendo a culpa é dos Paulistanos, imagino). É uma cerveja da promoção da semana, que contém equilíbrio no lúpulo e pouco gás. Fácil de ingerir e de esquecer.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Bierland Witbier</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bierland-witbier/</link>
  <pubDate>2018-08-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bierland-witbier/</guid>
  <description>Nunca me decepciono com os resultados dessa cervejaria de Blumenau. Aqui eles te entregam uma Witbier tão equilibrada que ela arrisca agradar gregos e troianos, no sentido que há pouquíssimo amargor, mas ele é sólido, e seus tons cítricos e sua espuma conferem o corpo e maciez.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>La Guapa Carmen</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/la-guapa-carmen/</link>
  <pubDate>2018-08-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/la-guapa-carmen/</guid>
  <description>É a cerveja do restaurante anônimo produzida pela ZalaZ, de Paraisópolis (mineira), que é leve o suficiente para ser degustada e pesada o suficiente para ser degustada com empanadas. Seu aroma de laranja e maracujá do rótulo dá um tom cítrico, mas pouco perceptível por conta de seu corpo leve.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mafiosa Consiglieri Double India Pale Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mafiosa-consiglieri-double-india-pale-ale/</link>
  <pubDate>2018-08-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mafiosa-consiglieri-double-india-pale-ale/</guid>
  <description>É, de acordo com o rapaz da Cervejoteca, a melhor IPA do mercado. E ela possui aquele equilíbrio que gostamos quando não queremos apenas sentir lúpulo. Às vezes o negócio da cerveja lupulada não é o amargor sem fim, mas apenas a impressão de estar bebendo algo que encaixa em nossa vida.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tripel Karmeliet</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tripel-karmeliet/</link>
  <pubDate>2018-08-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tripel-karmeliet/</guid>
  <description>É uma blonde Belgian beer bem alcoólica, mas que você não sente, pois seu aroma cítrico é mais potente sempre. Ela desce tão fácil e vai liberando novos aromas conforme a temperatura sobe de 4 a 15. Para quem não gosta do amargor da cerveja.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fazenda Bom Destino Padre Fialho MG</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fazenda-bom-destino-padre-fialho-mg/</link>
  <pubDate>2018-08-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fazenda-bom-destino-padre-fialho-mg/</guid>
  <description>Essa foi a última safra que adquiri antes de suspender as entregas do Grão Gourmet. Bom café. Docinho na boca (mesmo sem açúcar) e que requer pouco pó para quem não gosta daquele extra-forte do mercado.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>1681 Schloss Eggenberg Flopfen Rönig</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/1681-schloss-eggenberg-flopfen-ronig/</link>
  <pubDate>2018-07-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/1681-schloss-eggenberg-flopfen-ronig/</guid>
  <description>É de uma cervejaria bem antiga da Áustria, feita em um castelo, e que nessa edição nos traz um sabor rapidamente intenso, um pouco de sal, cítrico e aromas que se esvaem rapidamente. É uma cerveja boa para tomar sozinha se quiser.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colorado Cauim 016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colorado-cauim-016/</link>
  <pubDate>2018-07-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colorado-cauim-016/</guid>
  <description>Que mantenho algumas garrafas em estoque, é uma Pilsen, mas não é uma Pilsen qualquer. Ela não é tão amarga, possui corpo fraco a médio, ou talvez até médio, e também frescor no aroma e um toque cítrico no sabor, com after que lembra manga, tangerina, ou algo próximo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Brewdog Punk IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/brewdog-punk-ipa/</link>
  <pubDate>2018-07-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/brewdog-punk-ipa/</guid>
  <description>Essa sim, vale a pena. Lupulada com aroma, amarga na medida certa e com um after completo, que cobre a boca toda, essa versão da cervejaria do Reino Unido merece palmas pela conquista em latinha.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Brewdog</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/brewdog/</link>
  <pubDate>2018-07-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/brewdog/</guid>
  <description>Que o Incrível achou na lojinha da liberdade se chama Indie Pale Ale, o que parece uma brincadeira, pois no fundo se trata de um pilsen leve, que embora aromático e um tanto com certos tons condimentados, seu corpo é muito leve e amargor inexistente (ou some tão rápido que não se constrói um after sensível).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colorado Demoiselle</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colorado-demoiselle/</link>
  <pubDate>2018-07-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colorado-demoiselle/</guid>
  <description>Na degustação ao final visita da Toca do Urso, demonstrando o sistema de auto tap (My Tap, acho que é o nome), revela uma cerveja surpreendentemente aromática, algo difícil de sentir nas engarrafadas. O colarinho é delicioso e o sabor misto da cerveja e da espuma sugerem fortemente o café. Amargor um pouco enjoativo, mas saboroso.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colorado Eugênia</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colorado-eugenia/</link>
  <pubDate>2018-07-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colorado-eugenia/</guid>
  <description>Fez parte da degustação da visita da Toca do Urso e me ganhou pelo frescor que ela oferece em detrimento às mais potências. O corpo é médio para forte, mas o tom cítrico compensa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colorado Murica</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colorado-murica/</link>
  <pubDate>2018-07-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colorado-murica/</guid>
  <description>Assim como o Colorado Murica, que tem um creme aromático e um sabor igualmente cítrico, mas mais frutado, pois vem da graviola. É mais um dos experimentos da cervejaria do urso com frutas. Dessa vez a escolhida é a graviola, e, rapaz, o Sr. Laércio Shiya, Mestre Cervejeiro desde sempre, sabe fazer as coisas bem feitas em pequena e grande escala.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dry Hopping Cauim 016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dry-hopping-cauim-016/</link>
  <pubDate>2018-07-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dry-hopping-cauim-016/</guid>
  <description>Este foi o grande achado na visita da Toca do Urso. A pilsen com Dry Hopping Cauim 016, parte da degustação, é uma pilsen aromática e equilibrada. Chega a ter o corpo quase médio, mas peca um pouco pelo after. De qualquer forma, o chope vale muito à pena.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Trassoles</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/trassoles/</link>
  <pubDate>2018-07-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/trassoles/</guid>
  <description>De Cabernet Sauvignon e Malbec é o único tinto da vinícola cooperativa de Cafayate que está aberta há dez anos. Uma ótima ideia do pessoal de lá, para se proteger da exploração das grandes vinícolas. Esse é bem ríspido, forte e ácido, mas com tempo de respiro fica pouco frutado e tânico. Experimentando com blend de queijo da produtora local (trouxe tudo de lá).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Café Grão Gourmet de Mantiqueira de Minas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cafe-grao-gourmet-de-mantiqueira-de-minas/</link>
  <pubDate>2018-06-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cafe-grao-gourmet-de-mantiqueira-de-minas/</guid>
  <description>Chocolate com um pouco de veludo e avelã, é fácil de beber, mas ao mesmo tempo encorpado.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Portillo Pinot Noir 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/portillo-pinot-noir/</link>
  <pubDate>2018-06-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/portillo-pinot-noir/</guid>
  <description>O Pinot Noir da Salentein parece suquinho acompanhado de comida (estrogonofe que a Mitiko fez), mas tomando sozinho tem um leve azedo com leves aromas de um rosé (apesar de ser tinto). Fácil de beber e um perigo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>The WineHouse Tinto Douro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-winehouse-tinto-douro/</link>
  <pubDate>2018-06-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-winehouse-tinto-douro/</guid>
  <description>Este vinho portuga estava na minha guarda e abri em seguida ao Pinot Noir para tomá-lo sozinho. Ele é bem mais frutado e doce, encorpado que o Pinot, e mesmo bêbado achei sensacional. Tive que guardar a taça servida para outro momento.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Domingo Molina Tannat 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/domingo-molina-tannat/</link>
  <pubDate>2018-06-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/domingo-molina-tannat/</guid>
  <description>Mais um Tannat frutado, mas com corpo de presença, de Cafayate. Os Tannats da Argentina não são os mesmos do Uruguai. Os de Salta, como esse, reserva de 2014, mantém a leveza do Tannat com a robustez de seu processo que começa no deserto. Difícil extrair e boa entrada para o churrasco com a família Incrível.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Esteco Tinto Tardio Malbec 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-esteco-tinto-tardio-malbec-2015/</link>
  <pubDate>2018-06-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-esteco-tinto-tardio-malbec-2015/</guid>
  <description>Ainda jovem, manteve o sabor visto na degustação, de um doce excepcional que apenas a uva Malbec colhida tardiamente possui.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Finca Las Nubes Cabernet Malbec 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/finca-las-nubes-cabernet-malbec-2016/</link>
  <pubDate>2018-06-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/finca-las-nubes-cabernet-malbec-2016/</guid>
  <description>Este vinho jovem da vinícola Las Nubes em Cafayate eu comprei quando a bodega estava em reforma, impossibilitando degustarmos com queijos da região naquela paisagem estonteante. Mas abrimos com queijos de cabra que trouxemos para casa, também, e o resultado foi sensacional. Cheiro de tanques da vinícola, após uma semana aberto um gosto frutado peculiar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>San Pedro de Yacochuya Cabernet Sauvignon 2015 Rancho Cuatro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/san-pedro-de-yacochuya-cabernet-sauvignon/</link>
  <pubDate>2018-06-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/san-pedro-de-yacochuya-cabernet-sauvignon/</guid>
  <description>A 2035 metros acima do mar e mantido metade em barricas de roble francês de primeiro uso e a outra metade em segundo, este vinho de Cafayate da região que leva o nome indígena que significa água leve não tem nada de leve em suas uvas. O Malbec de lá é forte, intenso e de um amargor áspero. Seu blend Malbec/Cabernet, um pouco menos. Porém, este 100% Cabernet Sauvignon alia essa postura agressiva das uvas em um terreno centenário e árido com o envelhecimento por 12 meses na barrica. É possível sentir a madeira em toda sua composição e as notas de personalidade deixadas por esta em um Cabernet que é tudo, menos trivial. Apreciado com a família Incrível no churrasco em casa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Grolsch Premium Lager</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/grolsch-premium-lager/</link>
  <pubDate>2018-06-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/grolsch-premium-lager/</guid>
  <description>Cerveja de corpo leve para média, acompanha bem comida árabe desse restaurante inusitado de Tucumán na Argentina.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Plan B Malbec</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/plan-b-malbec/</link>
  <pubDate>2018-06-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/plan-b-malbec/</guid>
  <description>Ácido como o malbec, este vinho com rótulo brega tem corpo leve para médio, e amoleceu durante a viagem de volta de Tucumán, Argentina. Aqui no Brasil estava mais frutado fresco e tânico. Serve bem tanto bife de chorizo (para o qual o Malbec foi criado) quanto queijo de cabras provençal (que trouxemos da queijaria de Cafayate).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Prelatura Barbera Reserva 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/prelatura-barbera-reserva-2014/</link>
  <pubDate>2018-06-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/prelatura-barbera-reserva-2014/</guid>
  <description>Esse vinho não existe. O rótulo diz que foi feito por monges neste Vale da Argentina. Eu não vi nenhum monge por lá, nem vinícola, e a internet concorda comigo. As únicas informações que as pessoas conseguem vem do seu rótulo. À venda na Casa das Empanadas, que é o melhor restaurante de Cafayate para empanadas e pelo seu custo/benefício. Só não sei onde acharam esse vinho de gosto forte, ácido e azedo, que só amoleceu depois de alguns dias no hotel, aguardando por uma revisita nas empanadas.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Old Specked Hen</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/old-specked-hen/</link>
  <pubDate>2018-05-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/old-specked-hen/</guid>
  <description>É uma Ale meio sem graça para temperaturas frias (pela falta de gás) e sem graça em temperaturas quentes (pela falta de gosto). Pode estar choca, mas mesmo choca teria que ter potência. Seu corpo é uma pilsen glorificada com uma coloração bonita. Não serve para acompanhar séries fortes como Happy é muito menos para gastar em conversas animadas com amigos. Deixe na prateleira (exceto se for sensível).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Esmeril Chapadão de Ferro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/esmeril-chapadao-de-ferro/</link>
  <pubDate>2018-05-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/esmeril-chapadao-de-ferro/</guid>
  <description>Chapadão é um bom nome para este café insosso, mas gostoso. Estava quase acabando o pacote e não sabia muito o que dizer desse. É um café, sem dúvida. E eu recomendo moído na hora com 23g na Aeropress. Não importa muito o nível da moagem. Esquente a água e seja feliz.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>François Labet Pinot Noir 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/francois-labet-pinot-noir-2016/</link>
  <pubDate>2018-05-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/francois-labet-pinot-noir-2016/</guid>
  <description>Como todos os Pinots que já conheci, esse vem leve, muito leve, quase flutua, e em uma conversa animada pode render altos devaneios involuntários. Frutas mais maduras que o esperado da casta e pouquíssimo alcoólico. Recomendo abrir uma garrafa a dois.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Grão Gourmet Fazenda Colinas Luminária MG</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/grao-gourmet-fazenda-colinas-luminaria-mg/</link>
  <pubDate>2018-04-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/grao-gourmet-fazenda-colinas-luminaria-mg/</guid>
  <description>Cítrico, bem cítrico. Como limão. E tem um corpo leve para médio, um doce agradável, mas que não elimina aquele amarguinho característico de um café afetivamente relaxante. 21g em moagem média na aeropress.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Eisenbahn Pale Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/eisenbahn-pale-ale/</link>
  <pubDate>2018-04-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/eisenbahn-pale-ale/</guid>
  <description>Tem no mercado da frente de casa, é um bom custo/benefício; então sempre tem na geladeira; seu amargor é desequilibrado demais, e um tanto aguada, mas melhor que a maioria das pilsen, então
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fazenda Kaynã</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fazenda-kayna/</link>
  <pubDate>2018-04-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fazenda-kayna/</guid>
  <description>Talvez o primeiro café que percebi que o equilíbrio precisa ser ajustado em gramas (no meu caso, entre 17 e 19 no Aeropress); este café sustentável do Espírito Santo do Pinhal mantém uma fazenda agradável (tirando os mosquitos) com uma aparência clássica; eles produzem também farinha de milho feita na pedra, e vendem para o Ataya.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Insana APA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/insana-apa/</link>
  <pubDate>2018-04-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/insana-apa/</guid>
  <description>Segunda prova desta APA nacional deu a sensação dela ser mais aromática que saborosa; mas continuemos tentando.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pata Negra Oro Tempranillo 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pata-negra-oro-tempranillo-2014/</link>
  <pubDate>2018-04-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pata-negra-oro-tempranillo-2014/</guid>
  <description>Este vinho espanhol industrial clássico foi um achado de um armazém próximo da Brigadeiro com a Paulista; ao abrir há um frescor e um buquê floral intenso; depois de uns dias guardados mais a quentura dessa uva.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Wäls Petroleum</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/wals-petroleum/</link>
  <pubDate>2018-04-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/wals-petroleum/</guid>
  <description>Sinceramente, esta passou do ponto; intensamente intensa, feita para quem gosta de café forte e está muito bêbado para perceber nuances; harmonizar com socos na cara.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cosecha Tarapaca Carmenere 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cosecha-tarapaca-carmenere-2016/</link>
  <pubDate>2018-03-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cosecha-tarapaca-carmenere-2016/</guid>
  <description>Um achado no mercadinho do lado de casa, o Tarapaca Carmenere 2016 tem um buquê frutado maravilhoso ao abrir, e um corpo médio de muita propriedade e elegância, com taninos firmes que vão apresentando aromas terciários no decorrer da degustação. Comprei mais duas garrafas depois que fiquei sabendo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Schornstein Witbier</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/schornstein-witbier/</link>
  <pubDate>2018-03-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/schornstein-witbier/</guid>
  <description>Esta Witbier combina perfeitamente com o peixe do Uokatsu, que começou a oferecer a linha dessa pequena e consistente cervejaria de Pomerode; corpo fraco pra médio, amargor quase inexistente; uma pilsen com sabor, elegância e refrescância.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Blend Pinhal</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/blend-pinhal/</link>
  <pubDate>2018-03-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/blend-pinhal/</guid>
  <description>Esse blend com três tipos de café traz um equilíbrio entre amargor e doce sem a bichisse dos gourmet; pouco tânico no final e tons amendoados nada marcantes. Moído 21g na hora e passado na Aeropress.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mohave Yucca Witbier</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mohave-yucca-witbier/</link>
  <pubDate>2018-03-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mohave-yucca-witbier/</guid>
  <description>Mais uma Witbier interessante dessa cerejaria artesanal carioca que nasceu entre amigos; em corpo médio é um ótimo começo de noite com comidinhas.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Goose IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/goose-ipa/</link>
  <pubDate>2018-03-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/goose-ipa/</guid>
  <description>Um pequeno soco no estômago que te manda acordar da vida e saborear esta cerveja lupulada com intensidade sem perder o frescor; colarinho de respeito.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Madalena Double IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/madalena-double-ipa/</link>
  <pubDate>2018-03-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/madalena-double-ipa/</guid>
  <description>É forte, densa, corpo violento, mas que não mantém um amargor; o lúpulo vira outra coisa, toma forma própria e te ataca ou te abraça; um dos dois irá acontecer.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cachoeirinha Volcano Coffee Café Spresso</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cachoeirinha-volcano-coffee-cafe-spresso/</link>
  <pubDate>2018-02-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cachoeirinha-volcano-coffee-cafe-spresso/</guid>
  <description>Plantado em solo vulcânico da região de Poços de Caldas (MG), este café possui o black típico dos mineiros, é torpe e oleoso em corpo médio para forte com taninos que se misturam com um retrogosto potente como um soco, que vai se esvaindo aos poucos como o vento.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Il Badalisc Montepulciano D Abruzzo DOC</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/il-badalisc-montepulciano-d-abruzzo-doc/</link>
  <pubDate>2018-02-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/il-badalisc-montepulciano-d-abruzzo-doc/</guid>
  <description>Um vinho italiano raiz, com corpo médio e um tanino forte; o álcool permanece por uma hora e depois surgem notas secundárias de condimentos doces e minerais; acompanha bem carnes condimentadas ou apenas sozinho.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>RedCor Intrigante American Wheat Rye</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/redcor-intrigante-american-wheat-rye/</link>
  <pubDate>2018-02-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/redcor-intrigante-american-wheat-rye/</guid>
  <description>A cervejaria de Maringá que agora produz suas cervejas em Blumenau oferece um ponto de entrada entre uma Blonde e uma IPA com esta Wheat Rye frutada de corpo médio e amargor constante; é difícil não perceber que ela consegue ser refrescante mesmo mais forte que uma pilsen.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Unique Cafés Especiais</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/unique-cafes-especiais/</link>
  <pubDate>2018-01-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/unique-cafes-especiais/</guid>
  <description>Corpo fraco pra médio, amadeirado e doce com amargo imperceptível. Aeropress após testar com prensa francesa durante transição.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Humberto Barberis Edicion Limitada 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/humberto-barberis-edicion-limitada-2015/</link>
  <pubDate>2018-01-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/humberto-barberis-edicion-limitada-2015/</guid>
  <description>Frutado como Malbec; corpo leve. Contra congelado que descongelei mais ou menos sozinho.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mantissa Café Fazenda Campestre</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mantissa-cafe-fazenda-campestre/</link>
  <pubDate>2018-01-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mantissa-cafe-fazenda-campestre/</guid>
  <description>Equilibrado, mais doce e bem sutilmente amargo; pouco amadeirado com retrogosto semi persistente em corpo fraco e pouco aromático. Preparando no meio da tarde conversando com a Renata/Regina.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ouropretana Pale Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ouropretana-pale-ale/</link>
  <pubDate>2018-01-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ouropretana-pale-ale/</guid>
  <description>Não havia a Ouropretana mais amarga, mas essa quebrou o galho no pub de Ouro Preto.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Diamantina Blonde Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/diamantina-blonde-ale/</link>
  <pubDate>2018-01-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/diamantina-blonde-ale/</guid>
  <description>Com IBU 20, é bem leve e equilibrada. Uma das cervejas mais equilibradas, embora de corpo fraco, dessa viagem. Uma das cervejas de presente pro Rodrigo que ele abriu conosco.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Wee Heavy Bodebrown Strong Scotch Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/wee-heavy-bodebrown-strong-scotch-ale/</link>
  <pubDate>2018-01-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/wee-heavy-bodebrown-strong-scotch-ale/</guid>
  <description>Cerveja que o Rodrigo da Kelly guardou por um ano e maio. Uma cerveja com xarope forte, amargo e levemente doce com corpo médio. Bom com torresmo que trouxemos do Recanto do Antônio.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dos Caras American Wheat</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dos-caras-american-wheat/</link>
  <pubDate>2018-01-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dos-caras-american-wheat/</guid>
  <description>Para um trigado não muito doce nem denso. Tomado no Pub Catedral.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ashby Pale Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ashby-pale-ale/</link>
  <pubDate>2018-01-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ashby-pale-ale/</guid>
  <description>Um pale ale de Minas (Amparo) com corpo fraco para médio como uma Lagger e ligeiramente amarga. Primeira visita no restaurante Recanto do Antônio tomado com o PF do dia (frango). Essa cerveja de Amparo é bem melada para uma Pale Ale e tem um final de amargo adoçante que não me agrada. Mas é consistente e pode combinar bem com pratos semi doces, como o ensopado de curry que a mulher fez para harmonizar. Consumir em ritmo médio porque tem corpo médio e é cerveja para assistir standup na Netflix.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dos Caras California Common</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dos-caras-california-common/</link>
  <pubDate>2018-01-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dos-caras-california-common/</guid>
  <description>Uma das cervejas dessa cervejaria de Nova Lima, próximo de BH, mas tomado em Diamantina (no restaurante de esquina próximo da descida).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Krug Bier Chope</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/krug-bier-chope/</link>
  <pubDate>2018-01-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/krug-bier-chope/</guid>
  <description>Um blonde equlibrado, denso, corpo médio. Produzido artesanalmente na região de Diamantina e tomado primeira tarde na viagem do ano-novo de 2018 no Pub Catedral, sentado no bar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Santa Helena Reservado Cabernet Sauvignon 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/santa-helena-reservado-cabernet-sauvignon-2015/</link>
  <pubDate>2017-12-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/santa-helena-reservado-cabernet-sauvignon-2015/</guid>
  <description>Acho que fritou no mercado, pois ele ficou bem pouco aromático e um tanto amargo com corpo médio pra fraco. Aberto no Natal aqui em casa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Los Gatos Pinot Noir 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/los-gatos-pinot-noir-2016/</link>
  <pubDate>2017-12-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/los-gatos-pinot-noir-2016/</guid>
  <description>Peguei este bom custo/benefício para o Natal em Osasco, ele tem corpo muito fraco, vai fácil, pouco frutado e levemente aromático.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Callia Alta Torrontes 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/callia-alta-torrontes-2016/</link>
  <pubDate>2017-12-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/callia-alta-torrontes-2016/</guid>
  <description>Azedo e doce na medida certa. Confraternização BitForge 2017.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Domingo Molina Sauvignon Blanc 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/domingo-molina-sauvignon-blanc-2016/</link>
  <pubDate>2017-12-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/domingo-molina-sauvignon-blanc-2016/</guid>
  <description>Um dos brancos (o último) de Salta que tinha guardado, é meio desagradável. Confraternização BitForge 2017.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Perini Fração Única Merlot 2012</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/perini-fracao-unica-merlot-2012/</link>
  <pubDate>2017-12-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/perini-fracao-unica-merlot-2012/</guid>
  <description>Gostaria de provar este reserva menos bêbado; parecia bem bom, com corpo fraco pra médio. Confraternização BitForge 2017 (o Gianni trouxe, ganhamos do cara da Ali).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sítio do Canto Alto Caparaó MG</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sitio-do-canto-alto-caparao-mg/</link>
  <pubDate>2017-12-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sitio-do-canto-alto-caparao-mg/</guid>
  <description>Café Gourmet da tiazinha de fim de ano, mineiro doce mas sem bichisse e com um pouquinho do amargor mineiro. Comecei a provar na festa de confraternização da empresa aqui em casa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>The 7th Generation Carmenere Wine of Chile 2013</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-7th-generation-carmenere-wine-of-chile-2013/</link>
  <pubDate>2017-12-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-7th-generation-carmenere-wine-of-chile-2013/</guid>
  <description>Equilibrado com corpo forte. Confraternização BitForge 2017 (Fábio trouxe).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mantissa Café Fazenda</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mantissa-cafe-fazenda/</link>
  <pubDate>2017-12-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mantissa-cafe-fazenda/</guid>
  <description>Comecei a provar este café de Poços, mas não me lembro mais. Troquei pelo do Café Gourmet e talvez volte a provar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Petits Detours Grenache Collline de La Moure 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/petits-detours-grenache-collline-de-la-moure-2016/</link>
  <pubDate>2017-11-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/petits-detours-grenache-collline-de-la-moure-2016/</guid>
  <description>Degustação nervosa na casa do Incrível, este francês com uva esquisita tem aroma e sabor de frutas maduras, um azedo equilibrado com uma mistura excêntrica.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Quinta de Bons-Ventos 2015 Lisboa</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/quinta-de-bons-ventos-2015-lisboa/</link>
  <pubDate>2017-11-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/quinta-de-bons-ventos-2015-lisboa/</guid>
  <description>Tom violáceo na cor com corpo médio pra forte, dependendo da sua sensibilidade; um pouco alcoólico demais, médio tânico, frutado maduro com geleia. Abrindo para comer com queijo de cabra e presunto espanhol que sobrou na geladeira.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Vilamonge Café Artesanal Gourme Poços de Caldas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vilamonge-cafe-artesanal-gourme-pocos-de-caldas/</link>
  <pubDate>2017-11-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vilamonge-cafe-artesanal-gourme-pocos-de-caldas/</guid>
  <description>Doce, equilibrado e de corpo bem leve, não é para quem gosta de café forte, mas é viciante. Vários aeropress durante os dias em casa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Casa Valduga Heitor Villa-Lobos Cabernet Sauvignon 2011</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/casa-valduga-heitor-villa-lobos-cabernet-sauvignon-2011/</link>
  <pubDate>2017-11-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/casa-valduga-heitor-villa-lobos-cabernet-sauvignon-2011/</guid>
  <description>Amadeirado, aromático, frutado e tânico nas medidas certas; um vinho extremamente redondo. Provado no evento do Hotel Intercontinental (foi de graça, ainda por cima!).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cordillera Andina Cabernet Sauvignon 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cordillera-andina-cabernet-sauvignon-2016/</link>
  <pubDate>2017-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cordillera-andina-cabernet-sauvignon-2016/</guid>
  <description>Corpo médio, com certo caráter; pouco aromático, mas com um tom amadeirado que se junta com o frutado no gosto. Acabei uma garrafa com a Ana.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sítio Morada dos Pássaros Campestre MG</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sitio-morada-dos-passaros-campestre-mg/</link>
  <pubDate>2017-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sitio-morada-dos-passaros-campestre-mg/</guid>
  <description>Doce na medida certa, corpo médio, um pouco aromático e não-enjoativo. Aeropress no café da manhã com as crianças.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>120 Carmenere Cabernet Franc Cabernet Sauvignon Reserva Especial 2016 Santa Rita</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/120-carmenere-cabernet-franc-cabernet-sauvignon-reserva-especial-2016-santa-rita/</link>
  <pubDate>2017-11-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/120-carmenere-cabernet-franc-cabernet-sauvignon-reserva-especial-2016-santa-rita/</guid>
  <description>Blend bem equilibrado, frutado, aromático e fácil de beber em um médio corpo pra menos. Churrasco na casa do Glauser.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sete Quedas Poços de Caldas Expresso Torrado</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sete-quedas-pocos-de-caldas-expresso-torrado/</link>
  <pubDate>2017-10-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sete-quedas-pocos-de-caldas-expresso-torrado/</guid>
  <description>Doce amadeirado e oleoso, corpo médio, pouco aromático e seco. Primeiro café provado na Aeropress.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pão de Forma da Dona Neusa</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pao-de-forma-da-dona-neusa/</link>
  <pubDate>2017-10-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pao-de-forma-da-dona-neusa/</guid>
  <description>Bata no liquidificador um ovo, uma colher de sopa de banha, uma colher de sopa de manteiga, uma colher de sopa de açúcar, uma colher de chá de sal, 300ml de leite morno e uma colher de sopa de fermento biológico. Junte em uma vasilha com 500g de farinha de trigo e amasse (não precisa sovar); o aspecto da massa deve ser pegajoso para líquido. Coloque na forma e lá deixe até dobrar de tamanho. Coloque para assar em forno pré-aquecido a 180 graus por cerca de 30 minutos.
 2021-03-14 Sem saber direito a receita misturei os ingredientes molhados com uma colher e depois juntei com a farinha; ficou duro. Fui colocando mais água até ficar pegajoso. No forno coloquei a 240 graus, mas morenou muito rápido por fora e por dentro ainda tinha ficado meio cru e massudo. Por isso atualizei a receita com o que acho a versão oficial para a próxima vez.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Paulaner Salvator Doppelbock</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/paulaner-salvator-doppelbock/</link>
  <pubDate>2017-10-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/paulaner-salvator-doppelbock/</guid>
  <description>Boa, mas acho que doce além do que gosto. Tomando com pão e carne louca.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Bohemia 838 Pale Ale Corpo leve demais para um Pale Ale, chega a ser Pilsen</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bohemia-838-pale-ale-corpo-leve-demais-para-um-pale-ale-chega-a-ser-pilsen/</link>
  <pubDate>2017-10-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bohemia-838-pale-ale-corpo-leve-demais-para-um-pale-ale-chega-a-ser-pilsen/</guid>
  <description>Com salsicha e queijo na airfryer.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Bohemia 14-Weiss</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bohemia-14-weiss/</link>
  <pubDate>2017-10-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bohemia-14-weiss/</guid>
  <description>Doce, equilibrada, aromáticas; corpo fraco pra uma Weiss, perde gás fácil. Tomei com pizza que achamos perto de casa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Quattrocchi Malbec Tempranillo 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/quattrocchi-malbec-tempranillo-2014/</link>
  <pubDate>2017-10-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/quattrocchi-malbec-tempranillo-2014/</guid>
  <description>Comprado no mercado de casa envinagrado, passou do ponto. Tentando beber com queijos. Pouco frutado, seco no começo com final mais suave que o esperado.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Caracter Malbec 2017</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/caracter-malbec-2017/</link>
  <pubDate>2017-09-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/caracter-malbec-2017/</guid>
  <description>Fácil de beber, meio azedinho; qualidade acima do preço. Tomado no churrasco-niver do Toshio. Frutado simples, corpo leve, vinho jovem agradável, quase doce. É o baratinho do mercado de casa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Eisenbahn Extra Escura Dunkel</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/eisenbahn-extra-escura-dunkel/</link>
  <pubDate>2017-09-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/eisenbahn-extra-escura-dunkel/</guid>
  <description>Não tão doce quanto a última vez que provei; uma dunkel que tem gosto de café por conta do malte cerrado; bom corpo e não-enjoativo. Almoço com bifum e purê apimentado. Combina perfeitamente com carne reduzina na pressão, como a que a Mitiko fez no almoço de hoje.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cachoeirinha Volcano Coffee Spresso Poços de Caldas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cachoeirinha-volcano-coffee-spresso-pocos-de-caldas/</link>
  <pubDate>2017-09-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cachoeirinha-volcano-coffee-spresso-pocos-de-caldas/</guid>
  <description>Um dos cafés vulcânicos de Poços de Caldas. Na despensa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fazenda Mira Flor Restinga SP Alta Mogiana Grão Gourmet</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fazenda-mira-flor-restinga-sp-alta-mogiana-grao-gourmet/</link>
  <pubDate>2017-09-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fazenda-mira-flor-restinga-sp-alta-mogiana-grao-gourmet/</guid>
  <description>O café que chegou junto com os de Poços pelo Grão Gourmet. Tem um gosto cítrico e corpo médio para fraco, no estilo dos Starbucks mais insossos.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mantissa Café Fazenda Especial Poços de Caldas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mantissa-cafe-fazenda-especial-pocos-de-caldas/</link>
  <pubDate>2017-09-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mantissa-cafe-fazenda-especial-pocos-de-caldas/</guid>
  <description>Café chique comprado no mercado de Poços de Caldas. Na despensa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sete Quedas Expresso Torrado Poços de Caldas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sete-quedas-expresso-torrado-pocos-de-caldas/</link>
  <pubDate>2017-09-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sete-quedas-expresso-torrado-pocos-de-caldas/</guid>
  <description>Comprado na cafeteria do lado do Araújo em Poços de Caldas. Na despensa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Subasio Alto Brasileiro Poços de Caldas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/subasio-alto-brasileiro-pocos-de-caldas/</link>
  <pubDate>2017-09-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/subasio-alto-brasileiro-pocos-de-caldas/</guid>
  <description>Mais um café do mercado de Poços de Caldas. Na despensa. Amargo, corpo médio pra forte, meio desequilibrado na acidez e pela prensa um tanto forte na gordura. Provando no café da manhã de domingo com a sogra e um pão na chapa de ferro.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Vilamonge Café Artesanal Gourmet Solo Vulcânico Poços de Caldas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vilamonge-cafe-artesanal-gourmet-solo-vulcanico-pocos-de-caldas/</link>
  <pubDate>2017-09-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vilamonge-cafe-artesanal-gourmet-solo-vulcanico-pocos-de-caldas/</guid>
  <description>Este é o café vulcânico encontrado em Poços de Caldas no Doce da Roça, onde tem o melhor pão de queijo da região. Na despensa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Chope Gonçalvez IPA Poços de Caldas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/chope-goncalvez-ipa-pocos-de-caldas/</link>
  <pubDate>2017-09-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/chope-goncalvez-ipa-pocos-de-caldas/</guid>
  <description>Não tão forte, mas muito equilibrada. Tomada direto na cervejaria na avenida em Poços.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Chope Gorillaz Lager Poços de Caldas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/chope-gorillaz-lager-pocos-de-caldas/</link>
  <pubDate>2017-09-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/chope-gorillaz-lager-pocos-de-caldas/</guid>
  <description>Encorpada e não tão doce; colarinho cheio de aromas. Tirada perfeitamente no Justo no Terraço em Poços.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Grão Gourmet Fazenda Macaubas de Cima Patrocínio MG</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/grao-gourmet-fazenda-macaubas-de-cima-patrocinio-mg/</link>
  <pubDate>2017-08-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/grao-gourmet-fazenda-macaubas-de-cima-patrocinio-mg/</guid>
  <description>Corpo fraco, amadeirado, ligeiramente ácido e azedo no retrogosto; bem seco, não deve agradar maioria dos paladares. Apenas mais uma manhã de domingo tomando puro.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Nederburg 1791 Cabernet Sauvignon 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/nederburg-1791-cabernet-sauvignon-2016/</link>
  <pubDate>2017-08-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/nederburg-1791-cabernet-sauvignon-2016/</guid>
  <description>Corpo leve, Cabernet bem comum; um pouco azedo, nada tânico. Lasanha na casa de Dona Neusa em casa cheia.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Santa Ana Seleccion 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/santa-ana-seleccion-2016/</link>
  <pubDate>2017-08-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/santa-ana-seleccion-2016/</guid>
  <description>Sem ano, sem uva, de Mendoça/Argentina; Sem muito aroma ou sabor, custa 12 reais no mercado; corpo fraco. Tomando porque a Mitiko comprou pra fazer bebida doce.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Hacker-Pschorr Munich Gold</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/hacker-pschorr-munich-gold/</link>
  <pubDate>2017-08-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/hacker-pschorr-munich-gold/</guid>
  <description>Para uma cerveja puro malte ainda falta bastante malte; voltar para a Proibida. Bebi com o Strauss na reunião de acionistas no laguinho.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Paulistânia IPA Caminho das Índias</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/paulistania-ipa-caminho-das-indias/</link>
  <pubDate>2017-08-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/paulistania-ipa-caminho-das-indias/</guid>
  <description>Forte quase além do limite... mas aguenta bem. No Recanto encontro da BF owners.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colorado Indica Pale Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colorado-indica-pale-ale/</link>
  <pubDate>2017-07-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colorado-indica-pale-ale/</guid>
  <description>Amarga no ponto, corpo médio pra forte. Acompanhou bem as azeitonas pretas pós-hambúrguer com chips de batata-doce. Amarga ligeiramente acima do ponto, corpo médio pra forte. Acompanhando batatas ao forno com bacon, salsichão e alho.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Café Gourmet Fazenda Cachoeira Alta Manhuaçu MG</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cafe-gourmet-fazenda-cachoeira-alta-manhuacu-mg/</link>
  <pubDate>2017-07-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cafe-gourmet-fazenda-cachoeira-alta-manhuacu-mg/</guid>
  <description>Corpo médio, certa doçura e caramelo, mas nada enjoativo; pouquíssimo acima do ponto de frescura que suporto. Um café catuaí amarelo e vermelho de Geraldo Antônio da Paixão, com SCAA 85, torrado dia 2017-07-05.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ravache Puro Malte</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ravache-puro-malte/</link>
  <pubDate>2017-07-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ravache-puro-malte/</guid>
  <description>Corpo leve demais para um puro malte; muita propaganda para nada.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Wäls Hop Corn IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/wals-hop-corn-ipa/</link>
  <pubDate>2017-07-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/wals-hop-corn-ipa/</guid>
  <description>Encorpado e um pouco além de amargo. Não acompanhou muito bem com a comida do Chez, onde eu e o Taz almoçamos.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Wäls Session Citra</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/wals-session-citra/</link>
  <pubDate>2017-07-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/wals-session-citra/</guid>
  <description>Refrescante, leve, fácil de tomar com comidinhas. Como no almoço com o Taz no Chez.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colcha y Toro Cabernet</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colcha-y-toro-cabernet/</link>
  <pubDate>2017-07-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colcha-y-toro-cabernet/</guid>
  <description>Cabenert básico com corpo leve. Festa mexicana casa da cunhada da Su.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Humberto Barberis Corte Clássico 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/humberto-barberis-corte-classico-2015/</link>
  <pubDate>2017-07-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/humberto-barberis-corte-classico-2015/</guid>
  <description>Malbec pouco frutado e mais encorpado que versão Edición Limitada. Festa mexicana casa da cunhada da Su. Degustação nervosa na casa do Incrível, este corte mendocino tem ricos aromas e um tanino que se pronuncia apenas próximo do final da garrafa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Humberto Barberis Malbec Edición Limitada 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/humberto-barberis-malbec-edicion-limitada-2016/</link>
  <pubDate>2017-07-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/humberto-barberis-malbec-edicion-limitada-2016/</guid>
  <description>Frutado como Malbec; corpo leve. Festa mexicana casa da cunhada da Su.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Legado Syrah Reserva 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-legado-syrah-reserva-2015/</link>
  <pubDate>2017-06-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-legado-syrah-reserva-2015/</guid>
  <description>Leve, mas com muitas frutas negras; pouco tânico por ser reserva. Vai bem com lasanha de escarola que fiz no domingo com molho italiano.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Bodega Boutique El Legado Tannat Reserva 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bodega-boutique-el-legado-tannat-reserva-2015/</link>
  <pubDate>2017-06-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bodega-boutique-el-legado-tannat-reserva-2015/</guid>
  <description>Frutado puxando para o amargo; encorpado. Tomando segunda taça da geladeira comendo pão com mortadela.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fincas Privadas Malbec 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fincas-privadas-malbec-2016/</link>
  <pubDate>2017-06-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fincas-privadas-malbec-2016/</guid>
  <description>Vinho de mercado (Joanin) com preço ligeiramente acima da média, não é encorpado e um tanto amargo, mas se acostuma com o tempo. Tomando no chá de bebê do amigo da Mitiko que mora perto de casa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Chevalier Laubrac</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/chevalier-laubrac/</link>
  <pubDate>2017-06-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/chevalier-laubrac/</guid>
  <description>Um francês importado da Polônia que é azedo, pouco encorpado e sutil. Do Fabio no churrasco do niver do Thiago.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colorado Appia</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colorado-appia/</link>
  <pubDate>2017-06-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colorado-appia/</guid>
  <description>Ele tem um doce sutil, assim como amargo; lembrar de tomar por inteiro, como Weiss. Em casa, não lembro o que comia. Uma nuvem de bitter e frescor que se aproxima da mescla entre uma Pilsen e algo a mais que ela e a Serra Malte possuem.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Don David Malbec Reserva 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/don-david-malbec-reserva-2014/</link>
  <pubDate>2017-06-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/don-david-malbec-reserva-2014/</guid>
  <description>Última taça na geladeira; após esquentar, um pouco azedo; falta aroma e frutado, mas ambos estão lá. Tomando com canja de frango caseira.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Marchesi del Salen</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/marchesi-del-salen/</link>
  <pubDate>2017-06-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/marchesi-del-salen/</guid>
  <description>Italiano encorpado e não tão doce quanto eles costumam ser; pouco amargo e salgado. Do Fabio no churrasco na casa do Thiago.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Baden Baden American IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/baden-baden-american-ipa/</link>
  <pubDate>2017-06-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/baden-baden-american-ipa/</guid>
  <description>Muito doce para uma IPA; sobressai ao amargo e fica enjoativo. O doce sobrepõe o amargo e não fica agradável, mesmo com amendoim de wassabi. Em casa com amendoim de wassabi.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Chope Guiness</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/chope-guiness/</link>
  <pubDate>2017-05-31</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/chope-guiness/</guid>
  <description>Equilíbrio entre doce, amargo e um toque de café.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Bolo de Cenoura com Chocolate</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bolo-de-cenoura-com-chocolate/</link>
  <pubDate>2017-05-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bolo-de-cenoura-com-chocolate/</guid>
  <description>Ingredientes: Massa: 3 cenouras médias picadas, 1/2 xícara (chá) de óleo, 2 xícaras (chá) de açúcar, 4 ovos, 2 1/2 xícaras (chá) de farinha de trigo peneirada, 1 colher (sopa) de fermento em pó. Calda de Chocolate: 5 colheres (sopa) de açúcar, 3 colheres (sopa) de chocolate em pó, 1 colher (sopa) de leite, 1 colher (sopa) de manteiga.
Preparo: bata no liquidificador a cenoura, o óleo, o açúcar e os ovos até que fique homogêneo; Despeje em uma tigela, acrescente e misture a farinha de trigo aos poucos e o fermento; Coloque a mistura em uma assadeira untada e enfarinhada e leve para assar no forno médio (180ºC) pré-aquecido por cerca de 40 minutos ou até que fique dourado. Em uma panela, coloque o açúcar, o chocolate em pó, o leite, a manteiga e leve ao fogo, sem parar de mexer, por cerca de 10 minutos no fogo médio ou até que fique cremosa; Despeje a calda sobre o bolo assim que sair do forno.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Café Dona Helena Santa Catarina</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cafe-dona-helena-santa-catarina/</link>
  <pubDate>2017-05-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cafe-dona-helena-santa-catarina/</guid>
  <description>Daqueles meio doces, pouco amadeirados, taninos acentuados.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Callia Alta</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/callia-alta/</link>
  <pubDate>2017-05-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/callia-alta/</guid>
  <description>Ácido, azedo, quente, frutado e encorpado; compota (como o Portillo depois); amadeirado após respirar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Massa de Pizza da Dona Neusa</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/massa-de-pizza-da-dona-neusa/</link>
  <pubDate>2017-05-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/massa-de-pizza-da-dona-neusa/</guid>
  <description>Ingredientes: 1 Kg de farinha de trigo, 100g de fermento de pão (em cubo), 2 ovos, 1 copo americano de óleo, 2 colheres de sopa de açúcar, 1 colher de sopa de sal, 2 copos americanos de leite morno.
Preparo: Dissolva o açúcar, o fermento e um pouco de leite. Ir colocando os ingredientes úmidos e colocar a farinha até o ponto de não-duro, soltando da mão. Descansar por 20 minutos.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Massa de Pizza Leve</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/massa-de-pizza-leve/</link>
  <pubDate>2017-05-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/massa-de-pizza-leve/</guid>
  <description>Ingredientes: 1/2 Kg de farinha, 30g de fermento de pão (em cubo) ou, envelope de fermento seco, 250 ml (1 copo) de água morna, 240 ml (½ xícara) de óleo de soja, 1 colher de café de açúcar, 1 dose de cachaça (opcional), sal a gosto.
Preparo: Dissolva o fermento na água, junte o óleo, o açúcar, o sal e a cachaça. Misture com a farinha e trabalhe a massa por 15 minutos ou até ficar soltando bolhas de ar. Descanse por 40 minutos.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Molho de Tomate</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/molho-de-tomate/</link>
  <pubDate>2017-05-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/molho-de-tomate/</guid>
  <description>Preparo: colocar os tomates limpos, sem cabo e cortados com as cebolas cortadas na panela de pressão por 10 minutos; retirar e bater bem no liquidificador, peneirando em seguida. Dica: quanto melhor bater mais fácil de peneirar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Portillo Malbec</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/portillo-malbec/</link>
  <pubDate>2017-05-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/portillo-malbec/</guid>
  <description>Acidez média, cheiro de vinícola, frutas negras, corpo médio.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pão de Alho</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pao-de-alho/</link>
  <pubDate>2017-05-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pao-de-alho/</guid>
  <description>Ingredientes: 250g de margarina com sal, 50g de queijo parmesão ralado, 1 pote inteiro de requeijão, 1 colher de sopa BEM CHEIA de alho picado, 1 pitada de orégano, 1 pitada de manjericão, 1 pitada de pimenta do reino, 1 pitada de sal a gosto se precisar (normalmente não), 10 pães.
Preparo: misturar todos os ingredientes numa vasilha até obter uma pasta homogênea, cortar os pães e rechear com a pasta e passar mais pasta na parte de cima dos pães.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>London Pride (garrafa)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/london-pride-garrafa/</link>
  <pubDate>2017-05-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/london-pride-garrafa/</guid>
  <description>Um amargor intenso sem agredir o paladar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Las Nubes Salta Torrontes Colheita Tardia</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/las-nubes-salta-torrontes-colheita-tardia/</link>
  <pubDate>2017-05-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/las-nubes-salta-torrontes-colheita-tardia/</guid>
  <description>Maçã verde, limão, ácido e azedo, doce constante, mas equilibrado. Com queijo de vaca é perfeito. Continuamos bebendo na noite de pizza na casa do Incrível com o Jimmy.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Moura Basto Vinho Verde</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/moura-basto-vinho-verde/</link>
  <pubDate>2017-05-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/moura-basto-vinho-verde/</guid>
  <description>Equilibrado entre doce e seco, pouco ácido, acompanha bem queijos. Aberto na noite de pizza na casa do Incrível com o Jimmy.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Vina Barroca Mencia Bierzo Tempranillo Reserva</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vina-barroca-mencia-bierzo-tempranillo-reserva/</link>
  <pubDate>2017-05-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vina-barroca-mencia-bierzo-tempranillo-reserva/</guid>
  <description>Frutas Negras em vez de vermelhas, madeira e tanino sutil. Aberto na noite de pizza na casa do Incrível com o Jimmy.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Wild River Double Hopped Pale Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/wild-river-double-hopped-pale-ale/</link>
  <pubDate>2017-05-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/wild-river-double-hopped-pale-ale/</guid>
  <description>Red Ale que parece Pale Ale não tão amarga.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Vasija Secreta Lacrado Malbec 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vasija-secreta-lacrado-malbec-2016/</link>
  <pubDate>2017-05-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vasija-secreta-lacrado-malbec-2016/</guid>
  <description>Pouco azedo e pouco ácido; fácil de beber no começo, mas tem corpo médio. Aberto no dia das mães atrasado após comprá-lo na viagem para Salta.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Susana Balbo Crios Malbec 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/susana-balbo-crios-malbec-2016/</link>
  <pubDate>2017-05-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/susana-balbo-crios-malbec-2016/</guid>
  <description>Pouco ácido, corpo médio para forte, um tanto azedo e pouco frutado (frutas maduras). Combina bem com pão e queijo do Fratelli em jantar com as mães; com massa, fica um pouco amargo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Bad Brothers MaTaCa Blend 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bad-brothers-mataca-blend-2015/</link>
  <pubDate>2017-05-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bad-brothers-mataca-blend-2015/</guid>
  <description>Interessante mistura que lembra algo completamente diferente das três uvas. Amadeirado cheio de aromas sutis; corpo médio pra forte; acidez média. Aberto na noite de pizza na casa do Incrível com o Jimmy.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Del Fin Del Mundo Malbec Reserva 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/del-fin-del-mundo-malbec-reserva-2015/</link>
  <pubDate>2017-05-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/del-fin-del-mundo-malbec-reserva-2015/</guid>
  <description>Suave, frutado sem ser pesado, taninos sedosos; fácil de beber. Um pouco amargo (frutas maduras demais?), corpo médio pra suave, azedo equilibrado. Churrasco a dois no terraço.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Del Fin Del Mundo Pinot Noir Reserva 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/del-fin-del-mundo-pinot-noir-reserva-2015/</link>
  <pubDate>2017-05-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/del-fin-del-mundo-pinot-noir-reserva-2015/</guid>
  <description>Frutado como um Cabernet, ácido se não deixar uns minutos repousando. Aberto na festa mexicana na casa da irmã da Su. date: &amp;quot;2017-07-02&amp;quot; categories: [ &amp;quot;food&amp;quot; ] title: &amp;quot;Del Fin Del Mundo Pinot Noir Reserva 2015&amp;quot; Frutado em corpo leve sem parecer geleia como Malbec, mas como frutas secas (ameixa) frescas. Festa mexicana casa da cunhada da Su.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Domingo Molina M2 Malbec Malbec 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/domingo-molina-m2-malbec-malbec-2014/</link>
  <pubDate>2017-05-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/domingo-molina-m2-malbec-malbec-2014/</guid>
  <description>Frutado arenoso e ácido e taninos leves. Pouco corpo, não muito interessante; oleoso, pouco tânico. Carnes no aniversário do Glauser e Rafael.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Domingo Molina Rupestre Blend Malbec Merlot Tannat 2013</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/domingo-molina-rupestre-blend-malbec-merlot-tannat-2013/</link>
  <pubDate>2017-05-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/domingo-molina-rupestre-blend-malbec-merlot-tannat-2013/</guid>
  <description>Encorpado, seco, tânico. Corpo médio pra forte, frutas maduras, bem amadeirado e seco. Com o bife de chorizo do Sonda coube perfeitamente.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Esteco Ciclos Cabernet Sauvignon 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-esteco-ciclos-cabernet-sauvignon-2014/</link>
  <pubDate>2017-05-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-esteco-ciclos-cabernet-sauvignon-2014/</guid>
  <description>Um Cabernet para carnes, encorpado e com sabor poderoso. Para um Cabernet tem um corpo bem forte, como todos os vinhos de Salta; amadeirado levemente e tânico agradável sem muitos aromas. Abri para visita do Incrível onde só bebemos sem comida; no dia seguinte com bife de chorizo ficou interessante
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Esteco Don David Reserva Malbec Tannat 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-esteco-don-david-reserva-malbec-tannat-2015/</link>
  <pubDate>2017-05-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-esteco-don-david-reserva-malbec-tannat-2015/</guid>
  <description>Suave com final tânico. Ameixa, acidez e corpo médios (corpo um pouco mais), frutas maduras. Bom custo e benefício em um churrasco caseiro de domingo a dois.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Esteco Fincas Notables Tannat 2013</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-esteco-fincas-notables-tannat-2013/</link>
  <pubDate>2017-05-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-esteco-fincas-notables-tannat-2013/</guid>
  <description>Encorpado com explosão de sabores (frutas negras). Gosto de frutas vermelhas, não amadeirado, mas tânico o suficiente para se tornar azedo e marrento na medida certa. Tomando com o macarrão sem molho e tomates cereja.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Esteco Old Vines 1958 Criolla 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-esteco-old-vines-1958-criolla-2015/</link>
  <pubDate>2017-05-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-esteco-old-vines-1958-criolla-2015/</guid>
  <description>Nariz delicado; acompanhar com laranja banhada no chocolate ou macaron de pistache. Corpo leve, pouco azedo e quase branco; pouco doce. Combinou razoavelmente bem com o fondue de chocolate no terraço com os amigos da IBM da Mitiko depois do churrasco.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Porvenir Icono 2013</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-icono-2013/</link>
  <pubDate>2017-05-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-icono-2013/</guid>
  <description>Seco e frutado. Corpo médio, frutado maduro, cheiro de vinícola. Aberto na degustação de pão italiano com manteiga, queijos e molhos em casa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Porvenir Laborum Cabernet Sauvignon 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-laborum-cabernet-sauvignon-2015/</link>
  <pubDate>2017-05-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-laborum-cabernet-sauvignon-2015/</guid>
  <description>Taninos leves; compota e picante. Frutado, encorpado, pouco azedo e quente; frutas secas. Churrasco no sítio do Glauser em Itapeva.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Porvenir Laborum Malbec Tardio 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-laborum-malbec-tardio-2016/</link>
  <pubDate>2017-05-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-laborum-malbec-tardio-2016/</guid>
  <description>Corpo leve, aromas complexos, frutado; final seco; não tão doce; acompanha carne. Malbec tardio tem gosto de Malbec com um doce não muito forte, mas o suficiente para ficar enjoativo para algumas pessoas; possível de comer com carnes. Acabamos os 500ml, eu e a Mitiko, no churrasco de sobrô do domingo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Porvenir Laborum Shiraz 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-laborum-syrah-2014/</link>
  <pubDate>2017-05-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-porvenir-laborum-syrah-2014/</guid>
  <description>Acidez média e estrutura firme; sabores amadeirados com um retrogosto simples. Na adega.
 2018-10-28 Esta série Laborum comprova que é a melhor vinícola de Cafayate, Argentina, do plantio ao tratamento dos visitantes. Possui corpo médio, personalidade em camadas, difícil de beber porque suas frutas maduras mantêm o cérebro funcionando e apreciando.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Famiglia Bianchi Malbec 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/famiglia-bianchi-malbec-2014/</link>
  <pubDate>2017-05-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/famiglia-bianchi-malbec-2014/</guid>
  <description>Primeira impressão é doce, depois picante; combina com pratos brasileiros ou steak americano tradicional; algum tanino. Aberto no churrasco do niver do Thiago. Bem frutado no aroma e encorpado no sabor, combina bem com carne de churrasco. No churrasco do niver do Thiago.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Nanni Reserve Tannat 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/nanni-reserve-tannat-2015/</link>
  <pubDate>2017-05-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/nanni-reserve-tannat-2015/</guid>
  <description>Encorpado e frutado; taninos secos; aguardar três anos (menos seco e um pouco doce). Corpo médio, extremamente equilibrado e frutado com um tanino impressionante, assim que aberto. Abri pra comer com presunto espanhol e rondeli de SBC.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Nanni Torrentes Tardio 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/nanni-torrentes-tardio-2016/</link>
  <pubDate>2017-05-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/nanni-torrentes-tardio-2016/</guid>
  <description>Limão, mel com final floral; não tão doce como se pode imaginar. Noite de embutidos e queijo de cabra em casa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Piattelli Grand Reserve Malbec 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/piattelli-grand-reserve-malbec-2014/</link>
  <pubDate>2017-05-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/piattelli-grand-reserve-malbec-2014/</guid>
  <description>Ácido que favorece o sabor; profundo e balanceado; um pouco tânico. Surpreendentemente doce, corpo fácil para um Malbec; quase um suco; frutado fresco e pouco alcoólico. Churrasco em casa com toda a família.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Quara Bonarda Reserva 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/quara-bonarda-reserva-2015/</link>
  <pubDate>2017-05-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/quara-bonarda-reserva-2015/</guid>
  <description>Corpo fácil para um reserva; pouco amadeirado e razoavelmente frutado. Muito bom no último jantar em Buenos Aires, com salada, provoleta e ojo de bife na melhor parrillada da cidade em uma noite ébria e um atendimento tranquilo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Amalaya Gran Corte 2013</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/amalaya-gran-corte-2013/</link>
  <pubDate>2017-05-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/amalaya-gran-corte-2013/</guid>
  <description>Ácido, quase nada doce e levemente azedo; meio corpo e quente; taninos se demonstram após um tempo respirando. Segundo jantar no Dubai, restaurante árabe de Salta.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Imperial Lager</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/imperial-lager/</link>
  <pubDate>2017-05-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/imperial-lager/</guid>
  <description>Meio refrescante, meio amarga. Penúltimo almoço no Dubai, restaurante árabe de Salta.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Salta Negra</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/salta-negra/</link>
  <pubDate>2017-05-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/salta-negra/</guid>
  <description>Gosto de café, pouco doce, after espumoso. Primeiro jantar no Dubai, restaurante árabe de Salta.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Esteco Ciclos Cabernet 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-esteco-ciclos-cabernet-2014/</link>
  <pubDate>2017-05-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-esteco-ciclos-cabernet-2014/</guid>
  <description>Amargor com frutas maduras, pouco tânico, mas fácil de ser sentido. Degustação pós-visita na bodega.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Esteco Ciclos Torrontes 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-esteco-ciclos-torrontes-2016/</link>
  <pubDate>2017-05-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-esteco-ciclos-torrontes-2016/</guid>
  <description>Maçã verde, azedo mas equilibrado, aroma doce (mas não é doce). Degustação pós-visita na bodega.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Vasija Secreta Malbec 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vasija-secreta-malbec-2015/</link>
  <pubDate>2017-05-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vasija-secreta-malbec-2015/</guid>
  <description>Frutas maduras com vermelhas (bem pouco); tânico e quente (acabou de ser aberto para degustação). Degustação pós-visita na bodega.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Vasija Secreta Torrontes 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vasija-secreta-torrontes-2015/</link>
  <pubDate>2017-05-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vasija-secreta-torrontes-2015/</guid>
  <description>Pouco doce no aroma, muito azedo no sabor. Degustação pós-visita na bodega.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Domingo Hermanos Malbec 2014 (6 meses barrica francesa)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/domingo-hermanos-malbec-2014-6-meses-barrica-francesa/</link>
  <pubDate>2017-05-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/domingo-hermanos-malbec-2014-6-meses-barrica-francesa/</guid>
  <description>Ácido, seco e amargo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Domingo Hermanos Torrontes</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/domingo-hermanos-torrontes/</link>
  <pubDate>2017-05-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/domingo-hermanos-torrontes/</guid>
  <description>Aroma doce floral, mas gosto muito seco.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Domingo Hermanos Torrontes Cosecha Tardia</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/domingo-hermanos-torrontes-cosecha-tardia/</link>
  <pubDate>2017-05-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/domingo-hermanos-torrontes-cosecha-tardia/</guid>
  <description>Doce demais, gosto de compota.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Salvador Figueroa Gualiama Oak Aged Malbec Gran Reserva 12 meses 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/salvador-figueroa-gualiama-oak-aged-malbec-gran-reserva-12-meses-2014/</link>
  <pubDate>2017-05-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/salvador-figueroa-gualiama-oak-aged-malbec-gran-reserva-12-meses-2014/</guid>
  <description>Seco, mas agradável; o frutado vem aos poucos; pouco aromático; 10k garrafas anuais e 2500 Gran Reserva. Provado direto da menor bodega do mundo (que só aceita dinheiro e fica em uma ruazinha de Cafayate).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Esteco Don David Malbec 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-esteco-don-david-malbec-2016/</link>
  <pubDate>2017-05-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-esteco-don-david-malbec-2016/</guid>
  <description>Muito ácido e quente, mas respirando e bochechando solta taninos interessantes, com gosto de ameixa ou frutas maduras e deixa de ser tão quente.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Transito Pedro Moises</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-transito-pedro-moises/</link>
  <pubDate>2017-05-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-transito-pedro-moises/</guid>
  <description>Não me lembro como foi a degustação na bodega (a primeira de Cafayate).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Transito Pietro Marini Roble Cabernet Sauvignon-Syrah</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-transito-pietro-marini-roble-cabernet-sauvignon-syrah/</link>
  <pubDate>2017-05-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-transito-pietro-marini-roble-cabernet-sauvignon-syrah/</guid>
  <description>Não me lembro como foi a degustação na bodega (a primeira de Cafayate).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Nanni Malbec Reserva 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/nanni-malbec-reserva-2016/</link>
  <pubDate>2017-05-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/nanni-malbec-reserva-2016/</guid>
  <description>A madeira deixou o Malbec pouco frutado, ou com frutas muito maduras.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Nanni Tannat Reserva 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/nanni-tannat-reserva-2016/</link>
  <pubDate>2017-05-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/nanni-tannat-reserva-2016/</guid>
  <description>O frutado do Tannat junto da madeira e do tom seco.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Esteco Elementos Malbec 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-esteco-elementos-malbec-2016/</link>
  <pubDate>2017-05-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-esteco-elementos-malbec-2016/</guid>
  <description>Ácido demais; não dei tempo para respirar. Primeiro almoço em Salta.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Salentein Reserve Malbec 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/salentein-reserve-malbec-2014/</link>
  <pubDate>2017-05-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/salentein-reserve-malbec-2014/</guid>
  <description>Violáceo com aroma de frutas maduras; última taça com um amargor não-característico.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Juan Carrau Tannat de Reserva 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/juan-carrau-tannat-de-reserva-2014/</link>
  <pubDate>2017-04-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/juan-carrau-tannat-de-reserva-2014/</guid>
  <description>Quente e intenso, frutas maduras e retro gosto amadeirado; tem personalidade forte. Decantado de um dia pro outro na taça fica extremamente azedo e perde o aroma e as nuances.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Excelência Mineira Botelhos MG</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/excelencia-mineira-botelhos-mg/</link>
  <pubDate>2017-03-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/excelencia-mineira-botelhos-mg/</guid>
  <description>Café com gosto de mineiro, seco, sem frescura.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>West Lane Winey Calignane California 2012</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/west-lane-winey-calignane-california-2012/</link>
  <pubDate>2017-03-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/west-lane-winey-calignane-california-2012/</guid>
  <description>Com 36 meses em barrica de carvalho francês, o gosto amadeirado é o mais presente; já está com tom amadurecido.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dom Casmurro IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dom-casmurro-ipa/</link>
  <pubDate>2017-03-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dom-casmurro-ipa/</guid>
  <description>Excelente equilíbrio de amargor, frutado e muito aromático.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Kirin Ichiban Puro Malte</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/kirin-ichiban-puro-malte/</link>
  <pubDate>2017-03-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/kirin-ichiban-puro-malte/</guid>
  <description>Uma cerveja pilsen maltada que rivaliza com a Proibida.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Lohns Bier IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/lohns-bier-ipa/</link>
  <pubDate>2017-03-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/lohns-bier-ipa/</guid>
  <description>Bem amargo, quase demais.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Alma Mora Malbec 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/alma-mora-malbec-2016/</link>
  <pubDate>2017-03-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/alma-mora-malbec-2016/</guid>
  <description>Ameixa, muito frutado, pouco alcoólico; violáceo atraente; depois de um tempo um pouco azedo, um pouco groselha ou frutas vermelhas.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Poços de Caldas Amore Gourmet</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pocos-de-caldas-amore-gourmet/</link>
  <pubDate>2017-02-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pocos-de-caldas-amore-gourmet/</guid>
  <description>Um café mineiro clássico, com amargor e acidez controladas; seco e agradável, desde que não queime ou coloque muito pó.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Jean Bousquet Finca Lalande Malbec 2006</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/jean-bousquet-finca-lalande-malbec-2006/</link>
  <pubDate>2017-02-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/jean-bousquet-finca-lalande-malbec-2006/</guid>
  <description>Envelhecidíssimo com sedimentos e tudo, amadeirado, doce e pouco quente; frutas muito mais maduras que um jovem. Envelhecidíssimo, mas sem sedimentos dessa vez pouco amadeirado, meio amargo com doce. Confraternização BitForge 2017 abri minha garrafa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Especial de Poços de Caldas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/especial-de-pocos-de-caldas/</link>
  <pubDate>2017-02-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/especial-de-pocos-de-caldas/</guid>
  <description>Gostinho de queimado mineiro, seco e amargo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Callia Alta Malbec 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/callia-alta-malbec-2016/</link>
  <pubDate>2017-02-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/callia-alta-malbec-2016/</guid>
  <description>Vinho argentino bom como sempre; frutado no aroma e no sabor; cereja meio geleia; um pouco enjoativo sem acompanhamento. Um pouco mais amargo que o frutado típido do Malbec.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Nero D&#39;Avola Duca Sargento</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/nero-davola-duca-sargento/</link>
  <pubDate>2017-02-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/nero-davola-duca-sargento/</guid>
  <description>Italiano que demorou pra ficar bom; muito quente e sem aroma, mas depois de amaciado agradável.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Novecento Malbec 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/novecento-malbec-2016/</link>
  <pubDate>2017-01-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/novecento-malbec-2016/</guid>
  <description>Um tanto denso, mas sem muitos aromas; decepcionante para um malbec. Dessa vez, igualmente denso com pouco aroma, mas um gosto azedo com personalidade.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Quantum Classic Ruby Red Blend Merlot/Pinotage/Ruby Cabernet África do Sul</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/quantum-classic-ruby-red-blend-merlot-pinotage-ruby-cabernet-africa-do-sul/</link>
  <pubDate>2017-01-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/quantum-classic-ruby-red-blend-merlot-pinotage-ruby-cabernet-africa-do-sul/</guid>
  <description>Oleoso, pouco tânico, mas amadeirado no aroma; frutas vermelhas, vibrante e quente sempre.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cervejaria Nacional Stout</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cervejaria-nacional-stout/</link>
  <pubDate>2017-01-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cervejaria-nacional-stout/</guid>
  <description>Equilíbrio entre amargo e doce.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Patagonia Weiss</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/patagonia-weiss/</link>
  <pubDate>2017-01-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/patagonia-weiss/</guid>
  <description>Doce, mas não tanto. Agradável.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Santa Rita 120 Reserva Especial Syrah 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/santa-rita-120-reserva-especial-syrah-2014/</link>
  <pubDate>2016-12-31</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/santa-rita-120-reserva-especial-syrah-2014/</guid>
  <description>Amadeirado, pouco aromático, quente, azedo. Deixei com a rolha e agora está cheirando a uva; gelado é meio verde; esquentando volta o amadeirado leve.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Chimay Pères Trappistes</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/chimay-peres-trappistes/</link>
  <pubDate>2016-12-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/chimay-peres-trappistes/</guid>
  <description>Ela é bem amarga para uma trigada, mas possui um equilíbrio interessante.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Lidio Carraro Sociedade da Mesa Tannat 2011</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/lidio-carraro-sociedade-da-mesa-tannat-2011/</link>
  <pubDate>2016-12-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/lidio-carraro-sociedade-da-mesa-tannat-2011/</guid>
  <description>Todos os sinais que ainda tem muito que desenvolver; equilibrado e completamente escuro. Na adega.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Portillo Malbec Salentein 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/portillo-malbec-salentein-2016/</link>
  <pubDate>2016-12-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/portillo-malbec-salentein-2016/</guid>
  <description>Frutado maduro e azedo, cor violácea, bem tânico, pouco alcoólico.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Alamos Catena Zapata Malbec 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/alamos-catena-zapata-malbec-2015/</link>
  <pubDate>2016-12-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/alamos-catena-zapata-malbec-2015/</guid>
  <description>Amadeirado sempre presente, além das frutas maduras; alcoólico.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Santa Julia Malbec 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/santa-julia-malbec-2015/</link>
  <pubDate>2016-12-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/santa-julia-malbec-2015/</guid>
  <description>Quente, frutas maduras com acidez gritante.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ashby Ganesha IPA Ambar</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ashby-ganesha-ipa-ambar/</link>
  <pubDate>2016-12-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ashby-ganesha-ipa-ambar/</guid>
  <description>Cor âmbar densa, amargor constante, bem pesada para tomar desacompanhado.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Patagonia Amber Lager</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/patagonia-amber-lager/</link>
  <pubDate>2016-12-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/patagonia-amber-lager/</guid>
  <description>Pouco densa, pouco amarga e pouco doce; uma combinação equilibrada.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Budweiser Lager</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/budweiser-lager/</link>
  <pubDate>2016-11-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/budweiser-lager/</guid>
  <description>Tem um ótimo custo benefício. Parece ter voltado a ser levemente mais forte que as outras.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dada de Finca Las Moras 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dada-de-finca-las-moras-2016/</link>
  <pubDate>2016-11-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dada-de-finca-las-moras-2016/</guid>
  <description>Muito frutado, fresco, fácil de beber, transparente.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Três Corações Extra Forte</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tres-coracoes-extra-forte/</link>
  <pubDate>2016-11-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tres-coracoes-extra-forte/</guid>
  <description>Bem oleoso, mas com um amargor curiosamente melhor que o Tradicional. Oleoso, é o melhor custo/benefício do mercado.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Don Nelson Ariano Special Reserve Tannat 2010</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/don-nelson-ariano-special-reserve-tannat-2010/</link>
  <pubDate>2016-11-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/don-nelson-ariano-special-reserve-tannat-2010/</guid>
  <description>Encorpado com final leve; pouco frutado e muito seco e tânico; combina com bife. Cor atijolada, amadeirado cheio de aromas; encorpado, ácido leve e com final frutas negras e taninos. Aberto na casa do Glauser e Michele com uma picanha no forno; foi respirando bem durante as horas.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Legado Blend Tannat Syrah 2013</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-legado-blend-tannat-syrah-2013/</link>
  <pubDate>2016-11-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-legado-blend-tannat-syrah-2013/</guid>
  <description>Um vinho social bom com carne. Fácil de beber, pouco azedo e médio corpo; tanino em desenvolvimento. Todos dos amigos da IBM curtiram no churrasco do terraço.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Legado Gran Reserva Edicion Especial Blend Tannat Syrah 2013</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-legado-gran-reserva-edicion-especial-blend-tannat-syrah-2013/</link>
  <pubDate>2016-11-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-legado-gran-reserva-edicion-especial-blend-tannat-syrah-2013/</guid>
  <description>Um vinho social bom com carne.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Legado Reserva Syrah 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-legado-reserva-syrah-2015/</link>
  <pubDate>2016-11-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-legado-reserva-syrah-2015/</guid>
  <description>Tânico e amadeirado; baunilha (aroma) e frutas negras (pouco); um bom buquê. Aberto para uma lasanha de escarola de domingo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>El Legado Tannat Reserva 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/el-legado-tannat-reserva-2015/</link>
  <pubDate>2016-11-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/el-legado-tannat-reserva-2015/</guid>
  <description>Mais jovem parece melhor.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Le Vigne Di Zamo Zamo Rosso</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/le-vigne-di-zamo-zamo-rosso/</link>
  <pubDate>2016-09-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/le-vigne-di-zamo-zamo-rosso/</guid>
  <description>Um vinho quente, mas agradável; experimentei no mercado italiano da J.K.; pena que vinhos italianos são tão caros.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>La Perdices Petit Verdot 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/la-perdices-petit-verdot-2015/</link>
  <pubDate>2016-08-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/la-perdices-petit-verdot-2015/</guid>
  <description>Um vinho agradável, meio azedo, mas com um sabor que se mantém agradável em todo momento.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>De Gras Gran Reserva Carmenére 2015</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/de-gras-gran-reserva-carmenere-2015/</link>
  <pubDate>2016-06-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/de-gras-gran-reserva-carmenere-2015/</guid>
  <description>Um Carmenére não muito forte, que perde o álcool.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ipaipim</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ipaipim/</link>
  <pubDate>2016-06-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ipaipim/</guid>
  <description>É uma IPA com aipim (mandioca), mas quase não dá pra notar com esse amargor todo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Alvorada Tradicional Santo Antonio da Platina PR</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/alvorada-tradicional-santo-antonio-da-platina-pr/</link>
  <pubDate>2016-05-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/alvorada-tradicional-santo-antonio-da-platina-pr/</guid>
  <description>Pouco amargo, mas intensidade OK; já achei melhor que Café do Ponto ou Pilão (não lembro qual tenho aqui).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Shorstein Imperial Stout</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/shorstein-imperial-stout/</link>
  <pubDate>2016-05-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/shorstein-imperial-stout/</guid>
  <description>Gosto de defumado, pouco melado e amargo. Bem caro.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Shorstein Pale Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/shorstein-pale-ale/</link>
  <pubDate>2016-05-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/shorstein-pale-ale/</guid>
  <description>Amargor equilibrado, não muito intenso. Não muito barato.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cosecha Tarapaca Carmenére 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cosecha-tarapaca-carmenere-2014/</link>
  <pubDate>2016-05-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cosecha-tarapaca-carmenere-2014/</guid>
  <description>Bom custo Bom custo benefício, mas mais caro que a média.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Gato Preto Malbec 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/gato-preto-malbec-2014/</link>
  <pubDate>2016-05-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/gato-preto-malbec-2014/</guid>
  <description>Muito bom custo/benefício.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Magnesia Öküzgözü</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/magnesia-okuzgozu/</link>
  <pubDate>2016-05-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/magnesia-okuzgozu/</guid>
  <description>Fácil demais de beber. Bom para visitas.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Magnesia Kalecik Karasi</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/magnesia-kalecik-karasi/</link>
  <pubDate>2016-05-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/magnesia-kalecik-karasi/</guid>
  <description>Fácil demais de beber. Bom para visitas.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Café do Ponto Extra Forte</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cafe-do-ponto-extra-forte/</link>
  <pubDate>2016-04-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cafe-do-ponto-extra-forte/</guid>
  <description>Versão gourmetizada, com um amargor intenso e um tanto desagradável; ainda falta acertar a quantia.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Três Corações Tradicional</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tres-coracoes-tradicional/</link>
  <pubDate>2016-04-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tres-coracoes-tradicional/</guid>
  <description>Amargor desagradávell; difícil de engolir.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Taste Shiraz Cabernet 2013</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/taste-shiraz-cabernet-2013/</link>
  <pubDate>2016-03-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/taste-shiraz-cabernet-2013/</guid>
  <description>Um sabor agradável, desce bem; pouco alcoólico.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tamandaré</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tamandare/</link>
  <pubDate>2016-02-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tamandare/</guid>
  <description>Que café viciante! Quanto mais toma, mais quer tomar!
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Löwenbräu</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/lowenbrau/</link>
  <pubDate>2016-01-31</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/lowenbrau/</guid>
  <description>Um pouco fraca, mas agradável; um pouco espumosa demais.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Bäcker Pale Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/backer-pale-ale/</link>
  <pubDate>2016-01-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/backer-pale-ale/</guid>
  <description>Balanceada, um ótimo custo/benefício.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Blend Melitta e Café dos Reis</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/blend-melitta-e-cafe-dos-reis/</link>
  <pubDate>2016-01-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/blend-melitta-e-cafe-dos-reis/</guid>
  <description>80% Melitta 20% Café dos Reis. Coloquei bem mais pó, um sabor um pouco forte demais, mas mais rico que o Melitta e menos firulento que o dos Reis; interessante.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Melitta Tradicional</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/melitta-tradicional/</link>
  <pubDate>2016-01-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/melitta-tradicional/</guid>
  <description>Custo benefício interessante; o pó parece cheio de detritos, mas gera um gostinho de café gostoso, ainda que pouco encorpado, mas aromático o suficiente para ser bom.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Café dos Reis</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cafe-dos-reis/</link>
  <pubDate>2016-01-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cafe-dos-reis/</guid>
  <description>Bem caseiro, um pouco doce demais, ainda avaliando. É bem ruinzinho, mesmo; um gostinho de merda.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tarapaca Cabernet Carmenére 2013</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tarapaca-cabernet-carmenere-2013/</link>
  <pubDate>2015-12-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tarapaca-cabernet-carmenere-2013/</guid>
  <description>Um pouco quente, mas encorpado atrativo; boa cor.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Toledo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/toledo/</link>
  <pubDate>2015-12-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/toledo/</guid>
  <description>Bem equilibrado, na coagem do bule ficou muito bom.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Alpasión Malbec 2012</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/alpasion-malbec-2012/</link>
  <pubDate>2015-11-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/alpasion-malbec-2012/</guid>
  <description>No começo alcóolico; passando uma hora, além de aromático, sedoso, e com um amargor intenso, mas breve. No final, menos alcóolico, mais tânico.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Caá Yari</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/caa-yari/</link>
  <pubDate>2015-11-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/caa-yari/</guid>
  <description>Doce com o amargor característico de uma Belgian Blonde Ale.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dulce Gosto Buongiorno</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dulce-gosto-buongiorno/</link>
  <pubDate>2015-11-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dulce-gosto-buongiorno/</guid>
  <description>Um espresso simples, sem muita frescura; mais encorpado que o normal e menos amargo. Coado Amargo como o espresso, mas mais fraco e com um gostinho de água suja.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Jabutipa IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/jabutipa-ipa/</link>
  <pubDate>2015-10-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/jabutipa-ipa/</guid>
  <description>O amargo da Boemia, cujo amargor não tem muito aroma ou sensação, mas foda-se: É amargo pra caralho.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>CarinaE Prestige Blend Mendoza 2009</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/carinae-prestige-blend-mendoza-2009/</link>
  <pubDate>2015-10-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/carinae-prestige-blend-mendoza-2009/</guid>
  <description>Ao abrir, muitos aromas. Depois de um dia ou dois, um tanto sem graça e forte. Pode ter sido efeito do momento. Ainda alcoólico (depois do fechador à vácuo), meio amargo, pouco aroma. Menos alcoólico, mas é muito forte, mesmo. Quente.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tipuana</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tipuana/</link>
  <pubDate>2015-10-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tipuana/</guid>
  <description>Parece equilibrado, mas igualmente ácido; é a desvantagem de cafés não-balanceados e com firulas. Se colocar pó na medida certa, mais equilibrado que o outro de Tiradentes.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Soberano</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/soberano/</link>
  <pubDate>2015-09-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/soberano/</guid>
  <description>Amargor de Minas, mas mais leve e equilibrado. Fácil de beber; notei que ele é bem ácido com o passar do tempo. Aroma presente durante o feitio, um gosto amargo, mas depois que se acostuma, vicia.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Eisenbahn Pilsen</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/eisenbahn-pilsen/</link>
  <pubDate>2015-09-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/eisenbahn-pilsen/</guid>
  <description>Mais consistente, menos aguada que a maioria; não muito forte.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Hoegaarden trigada</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/hoegaarden-trigada/</link>
  <pubDate>2015-09-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/hoegaarden-trigada/</guid>
  <description>É trigada, mas não tão doce; bem encorpada.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colorado Café</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colorado-cafe/</link>
  <pubDate>2015-09-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colorado-cafe/</guid>
  <description>Equilibrando doce e amargo, um pouco aguada (sem lúpulo), e talvez lembre café.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Miguel Torres Cabernet Sauvignon Gran Reserva 2009</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/miguel-torres-cabernet-sauvignon-gran-reserva-2009/</link>
  <pubDate>2015-09-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/miguel-torres-cabernet-sauvignon-gran-reserva-2009/</guid>
  <description>Chile	Amadeirado já no aroma, quente mas não alcoólico, um pouco doce.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Starbucks</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/starbucks/</link>
  <pubDate>2015-09-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/starbucks/</guid>
  <description> 2015-09-07 Pike Place. No sítio do 7 de setembro, um pouco fraco, corpo médio, combina perfeitamente com bolo de chocolate. 2016-11-21 Pike Place. Aroma muito forte, sabor muito equilibrado. Tem uma hora que enjoa. 2016-12-27 Christmas Blend Expresso Roast 2016. Consegue ser doce sem ser enjoativo. 2017-01-08 Sumatra. Amadeirado (ou tânico); doce sem ser enjoativo; nenhuma acidez. 2017-01-30 Casi Cielo. Amadeirado um pouco enjoativo, mas pouco ácido; mais amargor que doce. 2017-02-02 Espresso Roast. Encorpado que evita ficar enjoativo; permanência na boca; pouca gordura. 2017-06-29 Kati Kati. Um blend aparentemente africano, ele é picante, um pouco amadeirado, mas muito forte e amargo e um tanto áspero para ser do dia-a-dia. 2017-07-30 Africa Kitamu. Meio água suja com pouco pó, tem aquele doce oleoso típico da Starbucks, corpo leve, sem amargor; apenas o gosto da torra; levemente enjoativo, mas igualmente viciante. Combinação ok junto do pão na chapa de manhã. 2018-12-13 Brazil Blend. É muito melhor feito em casa na minha aeropress entre 25 e 35g, temperatura pré-fervura. Seu amargor é típico das safras nacionais com torra forte, que se afasta do bordô famoso nas zoropa, e se aproxima dos cafés queimados das esquinas do centro. 2019-04-20 Pike Place. Em prensa francesa com o café mais equilibrado e delicioso da Starbucks. Sua torra é linda, brilhante. Seu gosto é de um amargo que abraça devagar e logo solta. Suas notas aromáticas são simples, como deve ser o café da manhã.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Café Três Corações</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cafe-tres-coracoes/</link>
  <pubDate>2015-09-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cafe-tres-coracoes/</guid>
  <description>Amargor razoável, pouco corpo, mas agradável de tomar sozinho.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Club de Sommeliers</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/club-de-sommeliers/</link>
  <pubDate>2015-09-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/club-de-sommeliers/</guid>
  <description>Frutado no melhor estilo Malbec, mas com um corpo parecido com um Carmenére.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Gérard Bertrand Grand Terroir Syrah/Carignan/Mourvedre 2013</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/gerard-bertrand-grand-terroir-syrah-carignan-mourvedre-2013/</link>
  <pubDate>2015-09-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/gerard-bertrand-grand-terroir-syrah-carignan-mourvedre-2013/</guid>
  <description>Muito aromático, complexo, pouco corpo, mas tânico. Com chocolate.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Nederburg</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/nederburg/</link>
  <pubDate>2015-09-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/nederburg/</guid>
  <description>Ainda com frutas vermelhas mais doces como groselha. Enjoa um pouco depois da segunda taça.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Rosso Dell&#39;Emilia Amabile</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/rosso-dellemilia-amabile/</link>
  <pubDate>2015-09-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/rosso-dellemilia-amabile/</guid>
  <description>Doce naturalmente, meio enjoativo. A japa gostou.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Blend Paraná e Piatã</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/blend-parana-e-piata/</link>
  <pubDate>2015-08-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/blend-parana-e-piata/</guid>
  <description>Ainda tentando acertar a proporção (talvez menos de Piatã), mas a mistura agiliza a coagem e deixa mais forte o café, com o aroma do Paraná (e sem tanta doçura).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Therezopolis Gold Malte Dunkel</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/therezopolis-gold-malte-dunkel/</link>
  <pubDate>2015-08-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/therezopolis-gold-malte-dunkel/</guid>
  <description>Um pouco doce demais, o amargo no ponto; não tomar muito gelado, nem quente; vai bem com Yakissoba.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fuzion Templanillo/Malbec 2013</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fuzion-templanillo-malbec-2013/</link>
  <pubDate>2015-08-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fuzion-templanillo-malbec-2013/</guid>
  <description>Equilibrado, não muito quente, gosto de groselha, mas sem exagerar. Manteve suas características de antes, mas depois de uma semana começou a parecer mais agradável com massa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Paraná</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/parana/</link>
  <pubDate>2015-08-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/parana/</guid>
  <description>Tem aquela bichisse amadeirada, mas não é tão acentuado.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Bouza Tannat 2013</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bouza-tannat-2013/</link>
  <pubDate>2015-08-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bouza-tannat-2013/</guid>
  <description>Extremamente equilibrado, acho que poucos vinhos que tomei se equiparam a esse na casa do Incrível (talvez o Azul).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Manos Negras Malbec 2012</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/manos-negras-malbec-2012/</link>
  <pubDate>2015-08-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/manos-negras-malbec-2012/</guid>
  <description>Interessante, seu amargor é curioso.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Original</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/original/</link>
  <pubDate>2015-08-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/original/</guid>
  <description>Tomei com o Strauss no almoço PF, meio aguado e incha demais.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Manos Negras Pinot Noir 2013</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/manos-negras-pinot-noir-2013/</link>
  <pubDate>2015-07-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/manos-negras-pinot-noir-2013/</guid>
  <description>É azedo com final amargo, um Pinot Noir mais forte, seco. Alcoólico ao abrir, leve.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Brahma</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/brahma/</link>
  <pubDate>2015-07-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/brahma/</guid>
  <description>Aguada, muito gás, depois de um tempo é impossível tomar mais.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>CarinaE Hommage Malbed 2009</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/carinae-hommage-malbed-2009/</link>
  <pubDate>2015-07-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/carinae-hommage-malbed-2009/</guid>
  <description>No começo bem legal como na vinícola; agora já não está assim, um aroma...
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Serra Malte</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/serra-malte/</link>
  <pubDate>2015-07-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/serra-malte/</guid>
  <description> 2015-07-10 Experimentei de novo em Minas, é muito bom e forte (e lá barato). 2015-07-25 Experimentei ao visitar a tia Margarete, muito bom ainda. 2016-03-05 A pequena é ótima, pois enjoa mais devagar, e é tão intensa... 2018-01-30 Semi gelada em um dia gelado ela oferece a manutenção da temperatura do corpo um pouco abaixo; seu amargo maltado é agradável e perene. Tomando no japonês da Bom Pastor com carne e gengibre.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Gourmet da Bonnie</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/gourmet-da-bonnie/</link>
  <pubDate>2015-07-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/gourmet-da-bonnie/</guid>
  <description>Razoável; tem suas bichisses, mas nada que incomode. É intenso, bom amargor, um pouco adocidado. (desconfio que seja o mesmo que comprei)
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Gratia Agere Res</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/gratia-agere-res/</link>
  <pubDate>2015-06-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/gratia-agere-res/</guid>
  <description>É um sabor agradável, de vinho jovem, mas ainda não muito maturado. date: &amp;quot;2015-06-25&amp;quot; categories: [ &amp;quot;food&amp;quot; ] title: &amp;quot;Gratia Agere Res&amp;quot; Está mais azedo, forte, um tanto amargo. Em suma: agradabilíssimo em poucas quantidades.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ravache Pale Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ravache-pale-ale/</link>
  <pubDate>2015-06-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ravache-pale-ale/</guid>
  <description>Bem amarga, bom para acompanhar algo, mas sozinha fica um pouco demais.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Therezopolis Gold</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/therezopolis-gold/</link>
  <pubDate>2015-06-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/therezopolis-gold/</guid>
  <description>Agradável, mas bem forte; não combina muito bem com comida apimentada.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Don Pascual Tannat 2012</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/don-pascual-tannat-2012/</link>
  <pubDate>2015-06-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/don-pascual-tannat-2012/</guid>
  <description>Bem forte, talvez um pouco avinagrado já, então não vou arriscar dizer que é ruim, mas a garrafa talvez já esteja comprometida. Não está envinagrado como eu temia, mas ainda é meio alcoólico e puxa a língua; não deixa de ser interessante, mas parece bem básico para um &amp;quot;Reservado&amp;quot;.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fazenda Valsugana Pirassuranga</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fazenda-valsugana-pirassuranga/</link>
  <pubDate>2015-06-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fazenda-valsugana-pirassuranga/</guid>
  <description>Bem equilibrado, de amargor agradável. Especial Mais fraco que o normal deles, um pouco enjoativo. O normal pelo menos parecia mais equilibrado, ainda que não tenha tantos aromas (também gera um café bem ralo).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Piatã da Bahia</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/piata-da-bahia/</link>
  <pubDate>2015-06-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/piata-da-bahia/</guid>
  <description>Bem forte, precisa colocar bem menos pó, mas depois que acerta a proporção é maravilhoso.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>1906</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/1906/</link>
  <pubDate>2015-05-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/1906/</guid>
  <description>Importada, um amargo que dá pro gasto.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Grey Glacier</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/grey-glacier/</link>
  <pubDate>2015-05-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/grey-glacier/</guid>
  <description>Frutado mais amargo e um pouco azedo, agradável.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pilão Extra Forte</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pilao-extra-forte/</link>
  <pubDate>2015-05-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pilao-extra-forte/</guid>
  <description>Um café que deve ser barato e que é razoavelmente interessante.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tarapaca Cabernet Sauvignon</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tarapaca-cabernet-sauvignon/</link>
  <pubDate>2015-04-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tarapaca-cabernet-sauvignon/</guid>
  <description>Continua sendo um bom custo/benefício. Geléia de frutas sem ser tão enjoativo quanto um Malbec nacional depois de oxidar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Teliani Valley</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/teliani-valley/</link>
  <pubDate>2015-04-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/teliani-valley/</guid>
  <description>Continua agradável. O difícil é imaginar que uva é essa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Orgânico Spress Poços de Caldas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/organico-spress-pocos-de-caldas/</link>
  <pubDate>2015-04-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/organico-spress-pocos-de-caldas/</guid>
  <description>É amargo, mas tem o sabor meio azedo, levemene doce (ou amadeirado). Bixisse demais para mim.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Catamayor</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/catamayor/</link>
  <pubDate>2015-04-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/catamayor/</guid>
  <description>Um pouco azedo, sabor intenso. Talvez tenha passado do ponto.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Callia Alta Malbec</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/callia-alta-malbec/</link>
  <pubDate>2015-04-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/callia-alta-malbec/</guid>
  <description>Bem forte e equilibrava bem com o Skirt Steak do Ouback.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Assis Poços de Caldas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/assis-pocos-de-caldas/</link>
  <pubDate>2015-04-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/assis-pocos-de-caldas/</guid>
  <description>Parecido com o Evolutto com um pouco mais de doce.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Evolutto Poços de Caldas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/evolutto-pocos-de-caldas/</link>
  <pubDate>2015-04-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/evolutto-pocos-de-caldas/</guid>
  <description>Bom, mas sem muitos aromas.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Oumsiyat Jaspe</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/oumsiyat-jaspe/</link>
  <pubDate>2015-04-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/oumsiyat-jaspe/</guid>
  <description>Cheiroso, leve, mas nada de mais. Ainda razoável, frutado forte, quase amargo, pouco aroma.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Santa Carolina Cabernet Sauvignon 2014</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/santa-carolina-cabernet-sauvignon-2014/</link>
  <pubDate>2015-04-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/santa-carolina-cabernet-sauvignon-2014/</guid>
  <description>Equilibrado, bem leve, bom para massas.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Crios Cabernet Sauvignon 2004</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/crios-cabernet-sauvignon-2004/</link>
  <pubDate>2015-03-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/crios-cabernet-sauvignon-2004/</guid>
  <description>O aroma é de madeira, a cor é de tijolo, e eu adorei a experiência de provar um vinho de 11 anos.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Luna Benegas Cabernet Sauvignon 2011</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/luna-benegas-cabernet-sauvignon-2011/</link>
  <pubDate>2015-03-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/luna-benegas-cabernet-sauvignon-2011/</guid>
  <description>Cabernet frutado, fica bem alcoólico na saída. É um Cabernet bem forte, mesmo. Difícil de tomar sozinho (até com queijo). Talvez mais difícil que alguns Malbecs.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Portillo Malbec Salentein</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/portillo-malbec-salentein/</link>
  <pubDate>2015-02-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/portillo-malbec-salentein/</guid>
  <description>A garrafa trazida da Argentina tem um gostinho mais especial por ser tão barata. Mas é o mesmo frutado, pouco alcoólico e tradicional malbec que combina com uma fraldinha suculenta.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Concha y Toro Reservado Cabernet Sauvignon</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/concha-y-toro-reservado-cabernet-sauvignon/</link>
  <pubDate>2015-02-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/concha-y-toro-reservado-cabernet-sauvignon/</guid>
  <description>Razoável; custo/benefício parece interessante no dia-a-dia.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tiradentes Áustria Krug Bier Premium 100% Malte</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tiradentes-austria-krug-bier-premium-100cervejas.md-malte/</link>
  <pubDate>2015-01-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tiradentes-austria-krug-bier-premium-100cervejas.md-malte/</guid>
  <description>Uma Pilsen equilibrada, que não parece aguada, e um ótimo custo-benefício (se não estivesse em Tiradentes)
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Nerderburgh Sul-Africano 2013</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/nerderburgh-sul-africano-2013/</link>
  <pubDate>2015-01-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/nerderburgh-sul-africano-2013/</guid>
  <description>Assim que abriu, vibrante, frutado. Depois de um tempo há um azedo bem presente. Bem azedo, um tanto forte demais em sua intensidade.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ouro Pretana Americana Brown Porter</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ouro-pretana-americana-brown-porter/</link>
  <pubDate>2015-01-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ouro-pretana-americana-brown-porter/</guid>
  <description>Muito equilibrada, pouco doce e pouco amargo com pouca espuma; ímpar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>3 Lobos Bravos</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/3-lobos-bravos/</link>
  <pubDate>2015-01-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/3-lobos-bravos/</guid>
  <description>Muito espumoso, e o gosto de açúcar não é muito bom, é enjoativo; não aguentei.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ouro Pretana Pale Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ouro-pretana-pale-ale/</link>
  <pubDate>2015-01-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ouro-pretana-pale-ale/</guid>
  <description>Bem equilibrado; refrescante com amargor e um pouco de doce.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Altavista Atemporal Pinot Noir/Chardonnay 2012</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/altavista-atemporal-pinot-noir-chardonnay-2012/</link>
  <pubDate>2014-12-31</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/altavista-atemporal-pinot-noir-chardonnay-2012/</guid>
  <description>Doce, azedo, mas equilibrado. Muito frutado.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cepas Nobles Tannat 2009</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cepas-nobles-tannat-2009/</link>
  <pubDate>2014-12-31</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cepas-nobles-tannat-2009/</guid>
  <description>Amadurecido, mas sem muita complexidade.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>JP Zeitão Red Castelão/Aragonez/Syrah 2013</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/jp-zeitao-red-castelao-aragonez-syrah-2013/</link>
  <pubDate>2014-12-31</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/jp-zeitao-red-castelao-aragonez-syrah-2013/</guid>
  <description>O pequeno tom amadeirado e sóbrio continua interessante. Um vinho maduro e bem equilibrado. Continua ótimo custo-benefício.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mountain Hector Pinot Noir 2013</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mountain-hector-pinot-noir-2013/</link>
  <pubDate>2014-12-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mountain-hector-pinot-noir-2013/</guid>
  <description>Bem frutado, azedo. O cheiro começou a lembrar aqueles dias visitando vinícolas, os tanques com vinho e o cheiro no ar. Acabei de abrir já lembra uma vinícola. Já não lembra tanto assim uma vinícola. Parece mais maduro.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mountain Hector Sauvignon Blanc 2013</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mountain-hector-sauvignon-blanc-2013/</link>
  <pubDate>2014-12-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mountain-hector-sauvignon-blanc-2013/</guid>
  <description>Sem muito aroma, corpo azedo, curioso.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Agostino Familia Blend 2008</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/agostino-familia-blend-2008/</link>
  <pubDate>2014-12-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/agostino-familia-blend-2008/</guid>
  <description>Bom corpo, ameixa, frutado e levemente amadeirado, um pouco quente.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Concha Y Toro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/concha-y-toro/</link>
  <pubDate>2014-12-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/concha-y-toro/</guid>
  <description>Reserva Muito bom, verificar preço.
 2018-08-21 O Reservado Malbec 2017 Concha Y Toro possui uma cor tijolada que não faz muito sentido vindo de um Malbec. Mas isso é porque o mercadinho do lado deve ter deixado esquentando em algum canto por lá. Não importa. Ele ainda mantém o gosto de geléia ou compota de frutas vermelhas e um corpo médio semi-ríspido e pouco aroma. Um vinho do dia-a-dia (apesar do Reservado enganoso).  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>False Bay Pinotage 2012</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/false-bay-pinotage-2012/</link>
  <pubDate>2014-12-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/false-bay-pinotage-2012/</guid>
  <description>Meio geleia, enjoativo. Um pouco quente. Não sei se compraria mais, tem que ver combina com que. Leve como sempre, anda meio enjoativo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Gato Negro Cabernet</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/gato-negro-cabernet/</link>
  <pubDate>2014-12-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/gato-negro-cabernet/</guid>
  <description>Fácil, frutado, pouco alcoólico.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Gottweiger Berg Zweigelt 2011</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/gottweiger-berg-zweigelt-2011/</link>
  <pubDate>2014-12-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/gottweiger-berg-zweigelt-2011/</guid>
  <description>Alcoólico, já 2 meses aberto na geladeira, meio vinagroso.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sorveteria Banana da Terra em Morretes</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sorveteria-banana-da-terra-em-morretes/</link>
  <pubDate>0001-01-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sorveteria-banana-da-terra-em-morretes/</guid>
  <description>Há alguns anos eu achava que não gostava mais de sorvete e que é coisa da infância. Essa moda de sorvetes gourmet em grandes capitais que custam o olho da cara e logo enjoam pelo excesso de açúcar processado apenas reafirmou minha convicção que sorvete não é coisa de paladar adulto. No entanto, desde que me apaixonei pelos sorvetes argentinos, em especial os de doce de leite, faço uma caça pelas sorveterias locais em viagens de férias. Ainda existem as pequenas caseiras que te entregam aquele sabor artesanal que parecia perdido para sempre na infância. Na cidadezinha de Morretes a Banana da Terra ganha esse título. Localizado no meio da estrada próximo de uma pousada e de uma igreja, é um lugar tranquilo para parar e degustar um dos cerca de 20 sabores disponíveis, mas se você está com pouco tempo, precisa escolher pelo menos o sorvete de banana, que possui o sabor puro da banana em forma de sorvete cremoso, com pedaços de banana escondidos. O sabor não é de açúcar gelado como a maioria dos sorvetes de esquina, mas do doce da banana, mesmo. Além deste os de beijinho, que vem com um gostinho de abacaxi, e o de gengibre (embora suave demais para meu gosto) merecem uma degustação. Espero que essa sorveteria esteja aberta em minha próxima visita à região. Só assim para voltar a sentir o prazer infantil de tomar sorvete.
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
