<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>play on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/play/</link>
    <description>Recent content in play on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/play/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Dogville Teatro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dogville-teatro/</link>
  <pubDate>2019-02-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dogville-teatro/</guid>
  <description>&lt;p&gt;Eu não me lembro direito do filme de Lars von Trier, mas eu sei que ele foi impactante quando o vi, provavelmente em 2005. Estupro, escravidão, tiros. Quando você vai assistir a um filme do diretor dinamarquês é necessário que você esteja preparado para o pior. A peça dirigida por Zé Henrique de Paula talvez se prepare demais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O minimalismo de Von Trier em seu filme, com casas pintadas representando a pequena cidade de Dogville onde se passa a hitória, na época se explicava por algumas das regras ainda seguidas pelo diretor do Manifesto Dogma 95. Esse manifesto criado por ele e Thomas Vinterberg visavam o foco na história, tema e atuações, excluindo usos elaborados de efeitos especiais e tecnologia. Como uma tentativa de retomar o poder para o criador do conteúdo em vez dos estúdios, o projeto foi aos poucos afrouxando no decorrer dos seus filmes até culminar em Dogville, que mantinha o foco nas atuações e direção, mas que já se dava ao luxo de projeções e efeitos de luz. Mas de qualquer forma a história toda se passava em um cenário que lembra um grande palco de teatro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa forma, Zé Henrique de Paula foi mais ousado em sua adaptação para um teatro de verdade ao utilizar elementos mais primitivos ainda: cadeiras. Cada habitante da cidadela dispunha de uma, e elas representavam em suas diferentes posições o que seus habitantes estavam fazendo. Cadeiras eram basicamente os únicos apetrechos à disposição dos atores para recriar a história.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso, duas cordas e uma roda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se por um lado Zé Henrique está charmosamente seguindo as premissas do filme original, e aos poucos nós, espectadores, entramos no jogo, o uso das atuais projeções quebra o encanto. Feitos em telas suspensas no meio do palco para realizar diferentes formas de montagem sem precisar inserir elementos reais em cena, essas projeções ajudam espectadores mais distantes dos atores e criam uma espécie de montagem de quadros bem rústica em comparação com Cinema. Aliás, o que mais há de rústico no teatro que o Cinema não seja o perfeito exemplo de um tempo que já se foi? Perdoem-me os fãs do vintage grego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o narrador da história nos conta os capítulos um a um; interpretado por Eric Lenate com uma dicção, vestimenta e postura que possibilitam que ele faça um outro personagem na peça, é a atuação mais forte em palco, pois nos mantém envolvidos mesmo que seu texto seja complicado e nos convide a ignorá-lo. Mas mesmo ignorando as elucubrações intelectualoides de uma aventura macabra envolendo uma jovem fugitiva que se esconde na cidade, não é possível ignorar a manipulação que o narrador vai criando a respeito dos habitantes da cidade, pois as informações mastigadas por ele são descritivas demais. Acabamos entendendo praticamente toda a história apenas ouvindo o narrador, o que acabaria sendo uma falha no cinema, mas que no teatro é o esperado para temas mais complexos. Quer dizer, não estou habituado ao teatro, mas imagino que seja comum, apesar de ter achado esse recurso bem preguiçoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De qualquer forma, a história de &amp;quot;Dogville: O Filme&amp;quot; está completa e possui um diálogo inestimável entre dois personagens no seu final. Um verdadeiro julgamento ao ar livre. Não apenas da cidade, mas de toda moral humana. Uma lição que irá ecoar pelas nossas cabeças vez ou outra quando pensarmos sobre a humanidade como uma espécie dotada de moral. Ou como coitados vivendo às sombras dos predadores. &amp;quot;Dogville: A Peça&amp;quot;, não cometeu a insensatez de tentar responder essa questão.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>1984: A Peça</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/1984-teatro/</link>
  <pubDate>2018-10-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/1984-teatro/</guid>
  <description>&lt;p&gt;1984 está nas mentes e na alma de nossa sociedade. Ela foi concebida como um alerta por George Orwell contra o autoritarismo e totalitarismo crescente na Europa da segunda guerra, mas por seu formato universal, tal qual A Revolução dos Bichos, se transforma em um guia útil para qualquer época em que isso for um risco para a sociedade. E, sejamos honestos, sempre existirá esse risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa forma, é notável o que a peça recente em exibição no Teatro Porto Seguro, que parte de uma montagem britânica com a direção de Zé Henrique de Paula para uma experiência que mistura o relato de seu protagonista, Winston, como um aviso para os não-nascidos, no caso nós, da plateia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas a brincadeira é apenas um pedaço da experiência, que se concentra em recriar os momentos mais icônicos da história e suas falas, suas poderosas falas, que na boca e nas expressões de um elenco afiadíssimo ganha uma textura digna de uma adaptação que resgata com sucesso a alma do original em um formato mais vívido, embora com o mesmo peso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As trucagens do palco conseguem contar toda a história sem interrupções por 110 minutos, embora os próprios atos parecem não existir, pois são misturados. Porém, há um momento em que as paredes se erguem como páginas que se vão, e há uma montagem final interessante dentro de uma caixa menor que o palco e que pode atrapalhar quem estiver vendo de cima (&amp;quot;cortando suas cabeças&amp;quot; para quem vê de muito próximo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro toque muito eficiente são os vídeos que são projetados na parede, que podem mostrar, por exemplo, Winston escrevendo em seu diário ou os momentos dele e Julia no quarto onde não há teletelas. Isso nos faz até pensar: seríamos nós, espectadores, também parte do Grande Irmão? O texto de Orwell deixa claro que o maior perigo é ele estar ativo dentro de nós.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de uma peça pesada, que não admite espectadores relaxados. Há tensão do começo ao fim, com algumas brincadeiras divertidas para desestressar, como Brian arrumando frequentemente o cabelo revoltado de Winston.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Termina muito rápido. O recado se mantém por mais um tempo. E dá vontade de ler novamente o livro ou ver novamente o filme. Orwell, como já se sabe, sempre é atualíssimo.&lt;/p&gt;
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
