<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>play on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/play/</link>
    <description>Recent content in play on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright é invenção do capitalismo burguês opressor. Todos os direitos não serão reservados.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/play/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Dogville Teatro</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dogville-teatro/</link>
  <pubDate>2019-02-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dogville-teatro/</guid>
  <description>Eu não me lembro direito do filme de Lars von Trier, mas eu sei que ele foi impactante quando o vi, provavelmente em 2005. Estupro, escravidão, tiros. Quando você vai assistir a um filme do diretor dinamarquês é necessário que você esteja preparado para o pior. A peça dirigida por Zé Henrique de Paula talvez se prepare demais.
O minimalismo de Von Trier em seu filme, com casas pintadas representando a pequena cidade de Dogville onde se passa a hitória, na época se explicava por algumas das regras ainda seguidas pelo diretor do Manifesto Dogma 95.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>1984: A Peça</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/1984-teatro/</link>
  <pubDate>2018-10-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/1984-teatro/</guid>
  <description>1984 está nas mentes e na alma de nossa sociedade. Ela foi concebida como um alerta por George Orwell contra o autoritarismo e totalitarismo crescente na Europa da segunda guerra, mas por seu formato universal, tal qual A Revolução dos Bichos, se transforma em um guia útil para qualquer época em que isso for um risco para a sociedade. E, sejamos honestos, sempre existirá esse risco.
Dessa forma, é notável o que a peça recente em exibição no Teatro Porto Seguro, que parte de uma montagem britânica com a direção de Zé Henrique de Paula para uma experiência que mistura o relato de seu protagonista, Winston, como um aviso para os não-nascidos, no caso nós, da plateia.</description>
  <details>
  
  </details>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
