<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>philosophy on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/philosophy/</link>
    <description>Recent content in philosophy on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/philosophy/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>O Papel da Genética na Mobilidade Social</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-papel-da-genetica-na-mobilidade-social/</link>
  <pubDate>2018-08-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-papel-da-genetica-na-mobilidade-social/</guid>
  <description>O que será que faz pessoas durante suas vidas ficarem mais ricas ou pobres de onde começaram? Nascer rico com certeza ajuda, mas e se não for apenas isso? Há habilidades inatas de cada indivíduo, carregadas pelos genes de seus pais, que poderiam influenciar nesse processo? E se sim, qual a relevância de quem são seus pais? Um estudo genético quis investigar as possíveis respostas.
O vídeo do filósofo Alysson Augusto, baseado no texto de Leandro C.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Stanford Encyclopedia of Philosophy Para Kindle</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/stanford-encyclopedia-of-philosophy-para-kindle/</link>
  <pubDate>2018-07-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/stanford-encyclopedia-of-philosophy-para-kindle/</guid>
  <description>A enciclopédia mais completa e de maior respeito da internet não é um enciclopédia geral, mas uma de filosofia. Está hospedada na Universidade de Stanford e possui revisão por pares e toda a autoridade de ser escrita por especialistas nos verbetes em questão. O único problema (até agora) era não ser possível baixá-la para degustar no Kindle. Até agora.
Para realizar esta operação será necessário usar as seguintes ferramentas:
 wget sed sort Calibre  O projeto de conversão (disponível aqui) foi feito pensando em usuários do Windows, mas pode ser adaptado facilmente para qualquer ambiente.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Confirmation Theory: Hume&#39;s Refutation of Induction</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/confirmation-theory/</link>
  <pubDate>2017-06-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/confirmation-theory/</guid>
  <description>Este recorte se trata da explicação do filósofo Michael Huemer sobre a &amp;quot;refutação&amp;quot; de Hume sobre indução. De acordo com Huemer, &amp;quot;Hume&#39;s &#39;refutation&#39; of induction essentially goes as follows:&amp;quot;
 There are only three possible kinds of knowledge: (a) &#39;relations of ideas,&#39; which are things that are true by definition, (b) direct observations, and (c) knowledge based on inductive reasoning, where an inductive inference is a generalization from experience. Any generalization from experience presupposes &#39;the Uniformity Principle&#39; -- i.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Prefácio de O Capital Vol. 1</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/prefacio-de-o-capital-vol-1/</link>
  <pubDate>2017-06-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/prefacio-de-o-capital-vol-1/</guid>
  <description>Embora se trate de um rascunho, os Grundrisse possuem extraordinária relevância, pelas ideias que, no todo ou em parte, só nele ficaram registradas e, sobretudo, pelas informações de natureza metodológica. Uma dessas ideias é a de que o desenvolvimento das forças produtivas pelo modo de produção capitalista chegaria a um ponto em que a contribuição do trabalho vivo se tornaria insignificante em comparação com a dos meios de produção, de tal maneira que perderia qualquer propósito aplicar a lei do valor como critério de produtividade do trabalho e de distribuição do produto social.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Why People Are Irrational about Politics</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/why-people-are-irrational-about-politics/</link>
  <pubDate>2017-06-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/why-people-are-irrational-about-politics/</guid>
  <description>A teoria da &amp;quot;Irracionalidade Racional&amp;quot; do filósofo Michael Huemer estabelece uma base teórica que nos permite afirmar que qualquer discussão política é em sua essência irracional:
The theory of Rational Irrationality holds that it is often instrumentally rational to be epistemically irrational. In more colloquial (but less accurate) terms: people often think illogically because it is in their interests to do so.
An interesting implication emerges from the consideration of the mechanisms of belief fixation.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Os fundamentos praxeológicos da Teoria Legal Libertária</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/os-fundamentos-praxeologicos-da-teoria-legal-libertaria/</link>
  <pubDate>2017-05-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/os-fundamentos-praxeologicos-da-teoria-legal-libertaria/</guid>
  <description>Em essência, a ética libertária não ambiciona buscar o que é certo, mas em determinar o que com certeza não pode ser justificado. Este meu artigo cita alguns pontos vitais do artigo de Lacombi Lauss.
Este raciocínio não deduz um &amp;quot;dever ser&amp;quot; de um &amp;quot;ser&amp;quot;; ele apenas enfatiza a autocontradição ao se negar uma proposição de dever ser o homesteanding ou a autopropriedade.
Apesar do nome &amp;quot;propriedade privada&amp;quot;, é necessário que suas fronteiras estejam publicamente visíveis e objetivamente determinadas, pois somente assim a divisão entre o seu e o meu estará clara e o comportamento ético será possível.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Uma prova simples e modesta da existência do livre-arbítrio</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/livre-arbitrio/</link>
  <pubDate>2017-05-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/livre-arbitrio/</guid>
  <description>Uma prova simples e modesta do livre-arbítrio, ou pelo menos que refute o &amp;quot;determinismo duro&amp;quot; (que não admite nenhuma possibilidade de alternativas na ação) é dada pelo filósofo Michael Huemer através de 7 premissas e uma conclusão:
 A respeito do livre arbítrio, nós devemos sempre evitar acreditar no que é falso (racionalmente). O que deveria ser feito pode ser feito (não se pode fazer o impossível). Se o determinismo (duro) é verdadeiro, então qualquer coisa que pode ser feita será feita (não há alternativa).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>À procura de vida extraterrestre</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/a-procura-de-vida-extraterrestre/</link>
  <pubDate>2009-07-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/a-procura-de-vida-extraterrestre/</guid>
  <description>Faz uns bons dez anos que eu instalei pela primeira vez em meu Pentium 133 MHz o seti@home, um programinha que se propunha a localizar vida extraterrena através de emissões de rádio capturadas pelas nossas potentes antenas de Arecibo. Ele dizia fazer isso durante o tempo ocioso do meu processador. Como eu sou uma pessoa que costuma costumava confiar bastante nas pessoas, além de ser fã incondicional do filme Contato, instalei sem medo.</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
