<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kernel on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/kernel/</link>
    <description>Recent content in kernel on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright é invenção do capitalismo burguês opressor. Todos os direitos não serão reservados.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/kernel/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>CPU Fritando com Intel Turbo Boost</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cpu-fritando/</link>
  <pubDate>2020-08-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cpu-fritando/</guid>
  <description>É a segunda vez que isso acontece e esqueci quando foi a primeira. O cooler do notebook começa a assoprar que nem louco e em poucos minutos o computador desliga. O processo se repete, sempre que faço alguma atividade que exige mais processamento. Baixo o HW Monitor da CPUID e verifico que a CPU está alcançando limites acima de 90 graus celsius, e para segurança ela se auto-desliga. A solução? Ir em opções de energia do SO e trocar o limite máximo que a CPU pode ser usada de 100% para 99%.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ativando Ubuntu No Windows 10</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ativando-ubuntu-no-windows-10/</link>
  <pubDate>2017-08-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ativando-ubuntu-no-windows-10/</guid>
  <description>Pensei que o Ubuntu já estivesse na Windows Store disponível para qualquer gamer instalar (não sei por que um gamer faria isso). Mas não. Ainda é necessário fazer os passos de desenvolvedor expert de Windows para ativar esta opção.
Primeiro, vá nas configurações e ative o Developer Mode:
Depois vá em Adicionar/Remover Programas e ative o Windows Subsystem for Linux (Beta):
Reinicie a máquina, abra o prompt de comando, digite bash e enter.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>A fila das threads</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/a-fila-das-threads/</link>
  <pubDate>2009-04-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/a-fila-das-threads/</guid>
  <description>Em um ambiente multithreading diversas threads disputam &amp;quot;a tapas&amp;quot; a atenção do processador (CPU). Certo? Podemos dizer que, em um ambiente com muito processamento a realizar, de certa forma é isso que acontece. São threads e mais threads rodando um pedacinho de código cada vez que passam pelo processador.
Um ambiente complexo como um sistema operacional executando dezenas (às vezes centenas) de programas é repleto de pequenos detalhes que podem fazer o iniciante logo desanimar quando tentar depurar um programa com mais de uma thread.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Aprendizado em kernel mode</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/aprendizado-em-kernel-mode/</link>
  <pubDate>2008-08-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/aprendizado-em-kernel-mode/</guid>
  <description>Hoje terminei minha primeira leitura de Memory Dump Analysis Vol. 1, e qual não foi a minha surpresa ao encontrar entre os últimos posts justamente o que eu estava precisando: um guia de livros que se deve ler para começar a programar em kernel mode.
O melhor de tudo nem é a lista de livros, cujos títulos já estão batidos na minha cabeça de tanto meu amigo Ferdinando comentar a respeito.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>A inteligência do if - parte 1</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/a-inteligencia-do-if-parte-1/</link>
  <pubDate>2007-06-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/a-inteligencia-do-if-parte-1/</guid>
  <description>No nível mais baixo, podemos dizer que as instruções de um computador se baseiam simplesmente em cálculos matemáticos e manipulação de memória. E entre os tipos de manipulação existe aquela que muda o endereço da próxima instrução que será executada. A essa manipulação damos o nome de salto.
O salto simples e direto permite a organização do código em subrotinas e assim seu reaproveitamento, o que economiza memória, mas computacionalmente é inútil, já que pode ser implementado simplesmente pela repetição das subrotinas.</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
