<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lists on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/lists/</link>
    <description>Recent content in lists on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright é invenção do capitalismo burguês opressor. Todos os direitos não serão reservados.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/lists/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Top Filmes 2019</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/top-filmes-2019/</link>
  <pubDate>2019-12-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/top-filmes-2019/</guid>
  <description>Apesar de sempre mudar no futuro e sempre gerar acaloradas, intermináveis e fúteis discussões entre cinéfilos, as famigeradas listas dos melhores ajudam a colocar uma certa época ou gênero em perspectiva, nos permitindo avaliar melhor através desses exemplos a coleção completa. Claro que cada um terá sua lista e a defenderá até o fim, mas é justamente essa a graça de conversar sobre arte: cada pessoa tem sua experiência muito particular sobre o todo.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tradicional Mensagem de Feliz Natal e Bom 2020 Versão Cinema</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tradicional-mensagem-de-feliz-natal-e-bom-ano-novo-versao-cinema-2019/</link>
  <pubDate>2019-12-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tradicional-mensagem-de-feliz-natal-e-bom-ano-novo-versao-cinema-2019/</guid>
  <description>Tudo começou há mais ou menos&amp;hellip; não me lembro. O que eu sei é que meu grande amigo Pikachu me colocou em um aviso anual sobre compilar uma mensagem de final de ano com referências a filmes que foram lançados esse ano no cinema (ou algum filme mais antigo de vez em quando, se surgir a oportunidade). Esta é a primeira vez que transformo essa mensagem em um post.
O ano de 2019, imitando 2016, foi escrito e dirigido pelo Tarantino, onde até um Era Uma Vez&amp;hellip; em Hollywood consegue virar umA Maldição da Chorona.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Quais filmes de viagem no tempo vale a pena assistir?</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/filmes-de-viagem-no-tempo/</link>
  <pubDate>2019-11-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/filmes-de-viagem-no-tempo/</guid>
  <description>A saga original de Marty McFly tentando alterar o destino de sua família através de um único acontecimento gira em torno mais da questão humana de podermos testemunhar a adolescência de nossos próprios pais e entender se suas críticas quando adultos são válidas ou estamos repetindo ciclos eternamente. Além disso é um filme divertido do começo ao fim.
A continuação da aventura da família McFly é a versão definitiva sobre viagem no tempo, pois consegue unir tensão em uma história que ocorre em várias linhas do tempo e que através dessa complexidade nos joga de fato no que é uma aventura que se passa nessas diferentes linhas de possibilidades.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Seleção de Filmes da 43a MostraSP</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mostrasp-43-2019-selecao-filmes/</link>
  <pubDate>2019-10-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mostrasp-43-2019-selecao-filmes/</guid>
  <description>Foi divulgada a lista dos filmes para a mostra desse ano. Já conheço alguns diretores por filmes anteriores.
 Abel Ferrara (filmes nessa Mostra: O Projectionista) dirigiu o &amp;ldquo;abominável&amp;rdquo; Bem-Vindo a Nova York, um estudo de personagem com Gérard Depardieu. Ale McHaddo (filmes nessa Mostra: Osmar a Primeira Fatia do Pão de Forma) iniciou no cinema com uma animação tosquinha chamada BugiGangue no Espaço, baseada em DVD educacional. Aly Muritiba (filmes nessa Mostra: Irmãos Freitas) era um ex-agente penitenciário que virou diretor; é dele o sensacional Para Minha Amada Morta e ele volta a revisitar sua antiga profissão no ótimo A Gente.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Roger Ebert Great Movies</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/roger-ebert-great-movies/</link>
  <pubDate>2019-09-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/roger-ebert-great-movies/</guid>
  <description>12 Angry Men 1957 2001: A Space Odyssey 1968 25th Hour 2002 3 Women 1977 8½ 1963 Ace in the Hole 1951 Adaptation. 2002 The Adventures of Robin Hood 1938 After Dark, My Sweet 1990 After Hours 1985 The Age of Innocence 1993 Aguirre, the Wrath of God 1972 A.I. Artificial Intelligence 2001 Ali: Fear Eats the Soul 1974 Alien 1979 All About Eve 1950 Amadeus 1984 Amarcord 1973 Annie Hall 1977 The Apartment 1960 Apocalypse Now 1979 Pather Panchali 1955 Army of Shadows 1969 Atlantic City 1980 Au Hasard Balthazar 1966 Au Revoir les Enfants 1987 An Autumn Afternoon 1962 Babel 2006 Badlands 1973 The Ballad of Narayama 1958 The Band Wagon 1953 The Bank Dick 1940 Baraka 1992 Barry Lyndon 1975 The Battle of Algiers 1966 Battleship Potemkin 1925 Beat the Devil 1953 Beauty and the Beast 1946 Being There 1979 Belle de Jour 1967 La Belle Noiseuse 1991 The Best Years of Our Lives 1946 Bicycle Thieves 1948 The Big Heat 1953 The Big Lebowski 1998 The Big Red One 1980 The Big Sleep 1946 The Birth of a Nation 1915 Blade Runner 1982 Blow-Up 1966 The Blue Kite 1993 Bob le Flambeur 1956 Body Heat 1981 Bonnie and Clyde 1967 Breathless 1960 The Bride of Frankenstein 1935 The Bridge on the River Kwai 1957 Bring Me the Head of Alfredo Garcia 1974 Broken Blossoms 1919 Le Boucher 1970 The Cabinet of Dr.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mulheres Cineastas No Cinema</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mulheres-cineastas-no-cinema/</link>
  <pubDate>2019-01-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mulheres-cineastas-no-cinema/</guid>
  <description>Sempre por detrás das câmeras, os cineastas raramente se tornam famosos para o grande público. Apenas os cinéfilos mais antenados para dar atenção a quem dirige o filme, e mais raro ainda é encontrar alguém que sabe quem escreveu o roteiro. Isso contribui para que as diretoras mulheres, uma minoria que vem crescendo nos últimos anos, fiquem mais esquecidas ainda. Pense comigo: o público está acostumado a ver mulheres (e homens) como atrizes (e atores) interpretando seus personagens favoritos, mas dificilmente se lembra que os diretores e diretoras dos filmes possuem também gênero (não que isso importe).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Top Filmes 2018</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/top-filmes-2018/</link>
  <pubDate>2018-12-31</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/top-filmes-2018/</guid>
  <description>Como usar esta lista: Antes de enumerar os 9 (nove) filmes que, acredito, mereçam constar em uma lista de consideração pelo Cinema, explico que listas nunca são exaustivas, nunca são permanentes e nunca são objetivas, mas subjetivas, dependendo do tempo-espaço e da pessoa que a compila. Essa que segue tenta fugir um pouco do lugar-comum, mas que irá falhar miseravelmente porque cinéfilos e críticos costumam enxergar a beleza no mesmo lugar.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Insights sobre produtividade, auto-ajuda e melhora contínua</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/insights-sobre-produtividade-auto-ajuda-e-melhora-continua/</link>
  <pubDate>2017-05-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/insights-sobre-produtividade-auto-ajuda-e-melhora-continua/</guid>
  <description>É muito comum programadores, hackers e nerds em geral procurarem bons artigos que os tornem pessoas mais produtivas sem sacrificar a saúde física e mental. No decorrer dos anos me deparei com umas boas leituras. Tão boas que de vez eu quando eu volto a lê-las, e tão boas que acho que vale a pena compartilhar aqui:
 10 Passos para a Estratégia Kaizen 5 Unusual Ways to Start Working Smarter, Not Harde, Backed by Science The Mechanics of Emotion Best Writing Advice for Engineers I&amp;rsquo;ve Ever Seen.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dez melhores filmes de 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dez-melhores-filmes-de-2016/</link>
  <pubDate>2016-12-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dez-melhores-filmes-de-2016/</guid>
  <description></description>
</item>

     
        <item>
  <title>Os 10 melhores filmes dos anos 90... 1890!</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/os-10-melhores-filmes-dos-anos-90-1890/</link>
  <pubDate>2016-09-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/os-10-melhores-filmes-dos-anos-90-1890/</guid>
  <description>Esta é uma ótima seleção feita pelo saite A.V. Club, que contém para variar vários trabalhos do genial Georges Méliès, além também dos trabalhos mais técnicos de Thomas Edison. É preciso lembrar que a sétima arte estava apenas engatinhando.
Um primeiro exemplo do cotidiano, que não quer dizer nada em particular, mas que já documenta uma rotina da época, e hoje é um dos melhores exemplos dos curtas iniciais do cinema.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Diretores da 39a. Mostra de Cinema em São Paulo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/diretores-da-39-mostra-sp/</link>
  <pubDate>2015-10-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/diretores-da-39-mostra-sp/</guid>
  <description>Mostra chegando, e começa a ser liberadas as listas de diretores, filmes e, em breve (na última hora) a programação. Segue a lista dos diretores que dirigiram pelo menos algum filme com texto no Cine Tênis Verde:
Nasceu em Zenica, Bósnia-Herzegovina, em 1969. Foi criado em Sarajevo, onde estudou direção. Seu primeiro longa-metragem, Terra de Ninguém (2001), ganhou o Oscar de melhor filme estrangeiro e o Prêmio do Público de melhor longa de ficção na 25ª Mostra.</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
