<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lists on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/lists/</link>
    <description>Recent content in lists on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/lists/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Degustações esporádicas de cafezes</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cafes/</link>
  <pubDate>2020-12-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cafes/</guid>
  <description> 2019-07-01 Cafeteria gourmet na parte de cima do mercado municipal de Poços de Caldas imita a tendência atual de ter vários métodos de extração, como Hario V60 (coado) e Aeropress (coado com brutalidade) e até a brasileira Pressca! Provei dois espresso deles: Bourbon Amarelo e Caujaí Vermelho. O Bourbon possui um pouco de acidez e final semi-amargo em corpo suave, enquanto o Caujaí é menos ácido, mais doce e com um corpo mais equilibrado. Trouxe 250g do Bourbon para dar uma olhada mais de perto. 2019-06-17 O Expresso Gourmet (sic) 3 Corações me surpreende: ótimo custo/benefício (1 kg por 40 taoqueis); grãos meio quebradiços, mas sem muitos defeitos. Aroma presente e sabor amadeirado, corpo médio/fraco sem acidez. Doce sem ser enjoativo. 2019-05-20 Acho que meu café Loretto anda com os grãos muito feios. O sabor tem mudado um pouco também, sem tantas nuances. 2019-05-17 O copinho americano cheio com um dedo de espaço da borda contém 200 ml. Isso quer dizer que a proporção de pó deve ser pouco menos que a metade da caneca BF (250 ml). Mas coloquei 45g e ficou um tanto forte demais (deveria ser 37.5). 2019-05-16 A caneca da BitForge cheia com espaço de um dedo da borda contém 250 ml. A caneca da Warner cheia com espaço de um dedo ocupa 400 ml. Isso quer dizer que a proporção de pó usual de 20 a 25 g deve sofrer uma inflação de 400/250=1.6, ou um e meio pra facilitar. Ou seja, no mínimo 30 g e no &amp;quot;máximo&amp;quot; 47 g (25 mais metade). Coloquei 42 g nessa tentativa com moagem de 3. Demora um tempo maior para colocar toda a água na aeropress do que baixar o êmbolo na caneca da BitForge. O barulho do final ficou meio prematuro. O resultado é um bourbon que pra variar não é amargo, mas extrai o amargor típico do café junto de um abraço doce, um tanto oleoso e inebriante. Tomado solo é uma boa forma de começar o dia observando o diálogo dos sabores do café e os diálogos do código fonte sendo analisado. 2019-04-28 Loretto de volta no meu moedor. Bourbon, que é doce, corpo leve pra médio, retrogosto esquecível, mas com uma leve lembrança que dá vontade de passar mais uma caneca. 2019-04-28 Café do vovô Joel lá de Santa Rita Sul de Minas é presente do meu amigo. Eles colhem e torram manualmente. O gosto cítrico em corpo leve é surpreendente. Nunca provei nada assim. Bom para alternar com o Loretto. 2019-04-20 Starbucks Pike Place em prensa francesa com o café mais equilibrado e delicioso da Starbucks. Sua torra é linda, brilhante. Seu gosto é de um amargo que abraça devagar e logo solta. Suas notas aromáticas são simples, como deve ser o café da manhã. 2019-03-25 Espresso Lor do St. Marchet do Ibirapuera é um pouco ácido com sabores mais cítricos e um corpo médio para leve. Bonita xicrinha. 2019-02-24 Loretto blend caseiro entre espresso arábica e bourbon na prensa francesa me impressionou pela delicadeza das notas doces, que por contraste torna o 100% espresso um café de quem dá o toba. 2019-02-10 Loretto Premium Espresso é um dos melhores 100% arábica com ótimo custo/benefício do mercado. Os caras torran os grãos a semanas de vender no Mercado Livre. Essa é a versão adocicada e ligeiramente mais intensa que o Bourbon, ótimo para fazer um espresso. Mas como eu só tenho aeropress quebra o galho. 2019-01-23 E o Cold Brew de casa, feito com o Loretto Bourbon, é extraordinariamente excelente; você começa a sentir vários sabores que vão se alterando conforme o gelo derrete e torna a bebida mais suave. 2019-01-23 Dito isto, o Cold Brew da Starbucks é surpreendentemente bom e absurdamente caro. Mais uma bebida à prova de incompetência dos funcionários. 2019-01-23 Cold Brew não é deixar o café esfriar; é um método em que se deixa o pó moído grosso (prensa francesa) em contato com água fria na proporção de 1 para 7; deixe na geladeira por 16 a 20 horas e coe; beber até 3 dias servido com pedras de gelo. 2019-01-04 Orfeu Intenso, da Fazenda Sertãozinho Sul de Minas, 100% arábica que tem aquela bichisse característica dos vinhos chabiscleitons em níveis aceitáveis para se tornar elegante; corpo médio e boas intenções, merece ser degustado puro e sem açúcar, com doce indelével fraco. 2018-12-30 Até Cafés Reserva são ruins nos EUA, como este WP Reserve pode comprovar; um gosto aguado (mesmo com menos água) e um filtro de papel para coar interno (prático); trouxe para cá para testar na Aeropress (não funcionou). 2018-12-13 Starbucks Brazil Blend é muito melhor feito em casa na minha aeropress entre 25 e 35g, temperatura pré-fervura. Seu amargor é típico das safras nacionais com torra forte, que se afasta do bordô famoso nas zoropa, e se aproxima dos cafés queimados das esquinas do centro. 2018-10-04 Chá Verde feito como na Rússia. Peguei do manual do Linux os passos para a criação da famosa zavarka, mas em vez de chá preto o chá verde japonês. O resultado da proporção 1 para 5 (1: folhas; 5: água) com água completamente fervida foi bombástico. Um soco no estômago; cheguei a vomitar. Isso misturando depois o resultado com mais o dobro de água. Recomendo moderação e pouco tempo de infusão. 2018-09-30 Segredo da Terra finalmente ajustado; tem tons amadeirados e gourmetizados pra quem gosta de bixisse. 24g de moagem fina passada na aeropress por 1.5 min. 2018-09-22 O café Três Corações Rituais Sul de Minas é um 100 Arábica que vem moído e vende em Floripa para emergências. Possui pouco corpo e uma doçura misturada com aquele enjoo dos cafés gourmets. 2018-09-21 Segredo da Terra é um café artesanal de Alto Mogiana empacotado em grãos que possui um amargor acentuado em corpo médio mesmo com o frescor de um gourmet. 2018-09-14 Bourbon são fracos demais? Esse Loretto possui um equilíbrio entre amargor, doçura e corpo imbatíveis. Seu doce desagradará o brasileiro médio, que gosta de um soco no estômago. Passados 23g em moagem fina por 1.5 min na Aeropress com 350ml de água próxima de ferver. 2018-09-13 Acabei de fazer o café seguindo as dicas do Reddit (que li novamente na insônia). O Loretto ficou absurdamente melhor apenas seguindo algumas dicas: proporção 1:15 do pó, coagem mais fina para menos tempo em contato com a água, deixando a água mais próxima da fervura (o colar de pérolas). O sabor do café ficou mais presente (menos aguado) com dez segundos mexendo, um minuto e meio em contato com a água desde o começo e trinta segundos baixando o êmbolo. 2018-08-03 Fazenda Bom Destino Padre Fialho MG. Essa foi a última safra que adquiri antes de suspender as entregas do Grão Gourmet. Bom café. Docinho na boca (mesmo sem açúcar) e que requer pouco pó para quem não gosta daquele extra-forte do mercado. 2018-06-25 Café Grão Gourmet de Mantiqueira de Minas. Chocolate com um pouco de veludo e avelã, é fácil de beber, mas ao mesmo tempo encorpado. 2018-05-22 Loretto Expresso é o café com gosto de café do Espírito Santo do Pinhal, no limite entre Minas Gerais e São Paulo. Amargo e forte na medida certa, você ajusta com a quantidade de pó. O corpo é médio pra forte. Para mim 20g em um aeropress é viciante porque é leve, mas para os que gostam de mais força recomendo 30g. 2018-05-16 Esmeril Chapadão de Ferro. Chapadão é um bom nome para este café insosso, mas gostoso. Estava quase acabando o pacote e não sabia muito o que dizer desse. É um café, sem dúvida. E eu recomendo moído na hora com 23g na Aeropress. Não importa muito o nível da moagem. Esquente a água e seja feliz. 2018-04-25 Grão Gourmet Fazenda Colinas Luminária MG. Cítrico, bem cítrico. Como limão. E tem um corpo leve para médio, um doce agradável, mas que não elimina aquele amarguinho característico de um café afetivamente relaxante. 21g em moagem média na aeropress. 2018-04-06 Fazenda Kaynã. Talvez o primeiro café que percebi que o equilíbrio precisa ser ajustado em gramas (no meu caso, entre 17 e 19 no Aeropress); este café sustentável do Espírito Santo do Pinhal mantém uma fazenda agradável (tirando os mosquitos) com uma aparência clássica; eles produzem também farinha de milho feita na pedra, e vendem para o Ataya. 2018-03-19 Loretto Espresso. Essa versão do café do Espírito Santo do Pinhal tem uma torra mais intensa e um amargor equilibrado em corpo médio com um tânico no retrogosto médio. Moídos 23g e passado na Aeropress. 2018-03-15 Blend Pinhal. Esse blend com três tipos de café traz um equilíbrio entre amargor e doce sem a bichisse dos gourmet; pouco tânico no final e tons amendoados nada marcantes. Moído 21g na hora e passado na Aeropress. 2018-02-23 Cachoeirinha Volcano Coffee Café Spresso. Plantado em solo vulcânico da região de Poços de Caldas (MG), este café possui o black típico dos mineiros, é torpe e oleoso em corpo médio para forte com taninos que se misturam com um retrogosto potente como um soco, que vai se esvaindo aos poucos como o vento. 2018-02-04 Loretto Bourbon. O aroma e gosto da avelã e o equilíbrio entre um leve amargor e o tânico tornam este café um dos mais balanceados e leves que já provei. Passado na aeropress após moer do grão. 2018-01-24 Unique Cafés Especiais. Corpo fraco pra médio, amadeirado e doce com amargo imperceptível. Aeropress após testar com prensa francesa durante transição. 2018-01-17 Mantissa Café Fazenda Campestre. Equilibrado, mais doce e bem sutilmente amargo; pouco amadeirado com retrogosto semi persistente em corpo fraco e pouco aromático. Preparando no meio da tarde conversando com a Renata/Regina. 2017-12-20 Sítio do Canto Alto Caparaó MG. Café Gourmet da tiazinha de fim de ano, mineiro doce mas sem bichisse e com um pouquinho do amargor mineiro. Comecei a provar na festa de confraternização da empresa aqui em casa. 2017-12-01 Mantissa Café Fazenda. Comecei a provar este café de Poços, mas não me lembro mais. Troquei pelo do Café Gourmet e talvez volte a provar. 2017-11-21 Vilamonge Café Artesanal Gourme Poços de Caldas. Doce, equilibrado e de corpo bem leve, não é para quem gosta de café forte, mas é viciante. Vários aeropress durante os dias em casa. 2017-11-05 Sítio Morada dos Pássaros Campestre MG. Doce na medida certa, corpo médio, um pouco aromático e não-enjoativo. Aeropress no café da manhã com as crianças. 2017-10-22 Sete Quedas Poços de Caldas Expresso Torrado. Doce amadeirado e oleoso, corpo médio, pouco aromático e seco. Primeiro café provado na Aeropress. 2017-09-17 Subasio Alto Brasileiro Poços de Caldas. Amargo, corpo médio pra forte, meio desequilibrado na acidez e pela prensa um tanto forte na gordura. Provando no café da manhã de domingo com a sogra e um pão na chapa de ferro. 2017-09-12 Fazenda Mira Flor Restinga SP Alta Mogiana Grão Gourmet. O café que chegou junto com os de Poços pelo Grão Gourmet tem um gosto cítrico e corpo médio para fraco, no estilo dos Starbucks mais insossos. 2017-09-11 Vilamonge Café Artesanal Gourmet Solo Vulcânico Poços de Caldas. Este é o café vulcânico encontrado em Poços de Caldas no Doce da Roça, onde tem o melhor pão de queijo da região. Na despensa. 2017-09-11 Subasio Alto Brasileiro Poços de Caldas. Mais um café do mercado de Poços de Caldas. Na despensa. 2017-09-11 Sete Quedas Expresso Torrado Poços de Caldas. Comprado na cafeteria do lado do Araújo em Poços de Caldas. Na despensa. 2017-09-11 Mantissa Café Fazenda Especial Poços de Caldas. Café chique comprado no mercado de Poços de Caldas. Na despensa. 2017-09-11 Fazenda Mira Flor Restinga SP Alta Mogiana Grão Gourmet. O café que chegou junto com os de Poços pelo Grão Gourmet. 2017-09-11 Cachoeirinha Volcano Coffee Spresso Poços de Caldas. Um dos cafés vulcânicos de Poços de Caldas. Na despensa. 2017-08-27 Grão Gourmet Fazenda Macaubas de Cima Patrocínio MG. Corpo fraco, amadeirado, ligeiramente ácido e azedo no retrogosto; bem seco, não deve agradar maioria dos paladares. Apenas mais uma manhã de domingo tomando puro. 2017-07-30 Starbucks Africa Kitamu. Meio água suja com pouco pó, tem aquele doce oleoso típico da Starbucks, corpo leve, sem amargor; apenas o gosto da torra; levemente enjoativo, mas igualmente viciante. Combinação ok junto do pão na chapa de manhã. 2017-07-25 Café Gourmet Fazenda Cachoeira Alta Manhuaçu MG. Corpo médio, certa doçura e caramelo, mas nada enjoativo; pouquíssimo acima do ponto de frescura que suporto. Um café catuaí amarelo e vermelho de Geraldo Antônio da Paixão, com SCAA 85, torrado dia 2017-07-05. 2017-06-29 Starbucks Kati Kati. Um blend aparentemente africano, ele é picante, um pouco amadeirado, mas muito forte e amargo e um tanto áspero para ser do dia-a-dia. 2017-05-30 Café Dona Helena (Santa Catarina). Daqueles meio doces, pouco amadeirados, taninos acentuados. 2017-03-28 Excelência Mineira (Botelhos, MG). Café com gosto de mineiro, seco, sem frescura. 2017-02-20 Poços de Caldas Amore Gourmet. Um café mineiro clássico, com amargor e acidez controladas; seco e agradável, desde que não queime ou coloque muito pó. 2017-02-17 Especial de Poços de Caldas. Gostinho de queimado mineiro, seco e amargo. 2017-02-02 Starbucks Espresso Roast. Encorpado que evita ficar enjoativo; permanência na boca; pouca gordura. 2017-01-30 Starbucks Casi Cielo. Amadeirado um pouco enjoativo, mas pouco ácido; mais amargor que doce. 2017-01-08 Starbucks Sumatra. Amadeirado (ou tânico); doce sem ser enjoativo; nenhuma acidez. 2016-12-27 Starbucks Christmas Blend Expresso Roast 2016. Consegue ser doce sem ser enjoativo. 2016-11-21 Três Corações Extra Forte. Oleoso, é o melhor custo/benefício do mercado. 2016-11-21 Starbucks Pike Place. Aroma muito forte, sabor muito equilibrado. Tem uma hora que enjoa. 2016-11-18 Três Corações Extra Forte. Bem oleoso, mas com um amargor curiosamente melhor que o Tradicional. 2016-05-29 Alvorada Tradicional Santo Antonio da Platina PR. Pouco amargo, mas intensidade OK; já achei melhor que Café do Ponto ou Pilão (não lembro qual tenho aqui). 2016-04-10 Café do Ponto Extra Forte. Versão gourmetizada, com um amargor intenso e um tanto desagradável; ainda falta acertar a quantia. 2016-04-08 Três Corações Tradicional. Amargor desagradávell; difícil de engolir. 2016-03-07 Soberano. Aroma presente durante o feitio, um gosto amargo, mas depois que se acostuma, vicia. 2016-02-01 Tamandaré. Que café viciante! Quanto mais toma, mais quer tomar! 2016-01-13 Blend 80% Melitta 20% Café dos Reis. Coloquei bem mais pó, um sabor um pouco forte demais, mas mais rico que o Melitta e menos firulento que o dos Reis; interessante. 2016-01-10 Melitta Tradicional. Custo benefício interessante; o pó parece cheio de detritos, mas gera um gostinha de café gostoso, ainda que pouco encorpado, mas aromático o suficiente para ser bom. 2016-01-08 Café dos Reis. É bem ruinzinho, mesmo; um gostinho de merda. 2016-01-07 Café dos Reis. Bem caseiro, um pouco doce demais, ainda avaliando. 2015-12-08 Toledo. Bem equilibrado, na coagem do bule ficou muito bom. 2015-11-22 Dulce Gosto Buongiorno. Coado Amargo como o espresso, mas mais fraco e com um gostinho de água suja. 2015-11-08 Dulce Gosto Buongiorno. Um espresso simples, sem muita frescura; mais encorpado que o normal e menos amargo. 2015-10-28 Tipuana. Se colocar pó na medida certa, mais equilibrado que o outro de Tiradentes. 2015-10-21 Tipuana. Parece equilibrado, mas igualmente ácido; é a desvantagem de cafés não-balanceados e com firulas. 2015-09-30 Soberano. Amargor de Minas, mas mais leve e equilibrado. Fácil de beber; notei que ele é bem ácido com o passar do tempo. 2015-09-07 Starbucks Pike Place. No sítio do 7 de setembro, um pouco fraco, corpo médio, combina perfeitamente com bolo de chocolate. 2015-09-06 Três Corações. Amargor razoável, pouco corpo, mas agradável de tomar sozinho 2015-08-30 Blend Paraná e Piatã. Ainda tentando acertar a proporção (talvez menos de Piatã), mas a mistura agiliza a coagem e deixa mais forte o café, com o aroma do Paraná (e sem tanta doçura). 2015-08-22 Paraná. Tem aquela bichisse amadeirada, mas não é tão acentuado. 2015-07-02 Gourmet da Bonnie. Razoável; tem suas bichisses, mas nada que incomode. É intenso, bom amargor, um pouco adocidado. (desconfio que seja o mesmo que comprei) 2015-06-21 Fazenda Valsugana Pirassuranga. Especial Mais fraco que o normal deles, um pouco enjoativo. O normal pelo menos parecia mais equilibrado, ainda que não tenha tantos aromas (também gera um café bem ralo). 2015-06-05 Piatã (Bahia). Bem forte, precisa colocar bem menos pó, mas depois que acerta a proporção é maravilhoso. 2015-06-05 Fazenda Valsugana Pirassuranga. Bem equilibrado, de amargor agradável. 2015-05-01 Pilão Extra Forte. Um café que deve ser barato e que é razoavelmente interessante. 2015-04-28 Orgânico Spress Poços de Caldas. É amargo, mas tem o sabor meio azedo, levemene doce (ou amadeirado). Bixisse demais para mim. 2015-04-18 Assis Poços de Caldas. Parecido com o Evolutto com um pouco mais de doce. 2015-04-13 Evolutto Poços de Caldas. Bom, mas sem muitos aromas.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Degustações esporádicas de cervejas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cervejas/</link>
  <pubDate>2020-12-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cervejas/</guid>
  <description> 2020-11-08 A Ambev lança a versão &amp;quot;Puro Malte&amp;quot; para suas &amp;quot;cervejas&amp;quot;. Experimentei a Skol e agora a Bohemia, que já era um tanto espumenta e doce para meu paladar. Ela continua espumenta, mas menos doce. São tantas gradações de mediocridade que se torna difícil diferenciar. Logo estaremos como naquele vídeo paródia de degustação de águas. 2020-11-08 Não tenho mais minhas anotações de cervejas, mas sempre posso começar de novo. E vou aproveitar agora, que fazia uns dois meses que não ia ao mercado e tive essa oportunidade. Peguei alguns rótulos de mercadinho de bairro, mesmo. Alguns ouvi falar bem dos amigos e conhecidos, outros por pura curiosidade. E um dos mais acessíveis foi essa Skol Puro Malte, a versão plus da cerveja conhecidíssima do pessoal de boteco e fãs de derivados de milho. O site da Ambev diz que esta edição é &amp;quot;leve e democrática&amp;quot;, tentando sugerir que agrada todos os gostos. De fato ela não é amarga o suficiente para não afastar os bebedores das cervejas doces e baratas do mercado, como a própria Skol tradicional. No entanto, é possível sentir um certo amargor a mais. É bem leve, mas se eu tiver que escolher entre a tradicional e esta, esta com certeza é preferência. 2019-07-01 IPA Gorillaz, da cervejaria homônima de Poços de Caldas, tem corpo parrudo, amargor amigo com os snacks de mandioca e batata fritas cortadas fininhas e sequinhas do Justo no Terraço, um lugar bom para música ao vivo mais tranquila e papear sem pressa de ir embora. 2019-07-01 Dama Bier IPA que é aquele amargor simples que sempre é sucesso quando não se quer prestar muita atenção à cerveja e mais à pizza do 430o em Jundiaí, massa feita com fermentação de 24 horas e estilo napolitana, com pizzas individuais pra comer com a mão. 2019-05-30 Goose Midway Session IPA é amargada com lúpulos aromáticos e vem para acompanhar um queijo mais parrudo ou alguma comida picante. 2019-05-30 Faxe IPA é uma IPA mais fortinha, com amargor sólido. É interessante, mas ainda prefiro as outras cores da latinha. 2019-04-13 Degustação no Kloser revelou cerveja com gosto de sorvete da infância. 2019-02-28 Praya Wit Bier é uma cerveja do Rio de Janeiro com corpo muito leve e desnecessariamente valorizada. Ignore. 2019-02-03 PS: A Carmen Cerveja Forte Clara com Laranja e Maracujá você acha essa cerveja nas Empanadas La Guapa em Pinheiros. 2019-02-03 Carmen Cerveja Forte Clara com Laranja e Maracujá já diz tudo pelo seu nome. O consumidor não deve intepretar pois não possui senso crítico. Nada melhor que uma cerveja forte, clara, com laranja, com maracujá e sem exigir cérebro do degustador. Um brinde! 2019-01-04 Colorado ICI 02 French IPA (chope) é amargurado na medida com lúpulos aromáticos franceses, o que a torna menos amarga (porque franceses são bixas) mas mais fácil de beber sozinha, o que lhe dá um ótimo atrativo para esse verão dos infernos em terras tupiniquins. 2019-01-02 Vixnu é uma Imperial IPA, o que quer dizer um soco no estômago., mas por ser uma Colorado também quer dizer que esse soco está equilibradíssimo entre as doses de malte e lúpulo, com aromas detectáveis só de cheirar. Aprecie com comidas fortes. 2018-12-30 Minerva Viena de Guadalajara é uma cerveja artesanal mexicana que vende dentro do aeroporto da Cidade do México. E não é aguada, é bem saborosa enquanto leve. 2018-11-23 Blue Moon IPA possui corpo médio e é cítrico em vez de lupulado aromático, fácil de beber. 2018-11-21 Minerva artesanal do México é uma draft de corpo médio pra fraco com final de café por causa do malte tostado. Fica bom com nachos do lugar onde comemos no aeroporto. 2018-11-05 Tupiniquim Session IPA tem amargor, mas é constante e médio, como seu corpo; para um kebab seja demais, mas foi com ele que eu tomei. 2018-11-05 Tupiniquim Chocolate é uma cerveja escura tipo stout cujo sabor lembra mais café, apesar de não ter café em sua composição (é só a torra do malte). Bom pra tomar sem nada embora a dica é com algum doce à base de chocolate. 2018-11-05 Tupiniquim Anunciação IPA é porradinha no estômago, mas seu lúpulo parece de respeito. Sinceramente, minha memória alcoólica deteriora na velocidade da luz. 2018-11-05 Invicta Saison tem aroma de coentro e não é soco no estômago como todas as Invictas que já provei (inclusive na própria cervejaria). É leve, clara, aromática e gasosa. 2018-11-05 Faxe Royal Export é uma dinamarquesa com malte leve, mas menos leve que uma pilsen: tem presença enquanto você bebe. Foi a porta de entrada da nova casa do Incrível. 2018-11-05 Burgman Midnight Riders é surpreendentemente uma Weiss, mas não tão doce como costumam ser as Weisses, nem tão gasosa. A palavra chave é: surpreendente. 2018-11-05 Burgman Fun Weiss é menos weiss ainda que a Midnight Riders. Eu não me lembro mais que isso. 2018-10-28 Colorado Okto Session tem pouco álcool, lembra Tubaína e vem com caju. O amargor é sereno com corpo fraco pra médio; boa pedida com castanhas de caju. 2018-10-02 Exterminador de trigo American Wheat. Essa receita da Três Lobos com Capim Limão poderia ser melhor. Mal misturado, gosto ameno, tem corpo médio demais para um wheat. 2018-09-25 O chope Putz IPA têm lúpulos cheirosos e corpo leve, pouco alcoólico e bem agradável gelado. Ou seja, nem parece IPA. 2018-09-25 Coruja Pilsen é uma... pilsen? Bom, tem um salgadinho próximo de uma witbier prestes a ser esquecida. 2018-09-23 O chope da Strappa Gingerberry é um chá preto fermentado com gengibre e gradação alcoólica ridícula de 0.6%. Ele é ainda frutado (possui morango) e deixa a garganta quentinha. Ótima opção entre bebidas mais fortes. Dá uma pausa etílica e estilosa na balada. 2018-09-22 Kairós Sol Poente é uma West Coast IPA de respeito. Equilibrada de corpo leve, seu chope é aromático e um pouco salgado com amargor presente sem exageros. 2018-09-20 O Saint Golden Ale é ligeiramente melado, corpo médio com pouca espuma. Artesanal da região de Floripa, bom custo/benefício. Primeira cerveja da viagem do Native Floripa. 2018-08-26 Dogfish Head Namaste White Belgian-Style Witbier. Com esse nome longuíssimo é óbvio que não é legal. Se trata de uma Witbier esquecível, cítricazinha, levezinha, espumazinha. Tudo inha para uma cerveja que se chamacomo é o nome, mesmo? 2018-08-09 Colorado Ithaca é selada com um material plástico/borracha vermelho e uma produção limitada e inacessível nos grandes mercados. Ela é preta, densa, intomável em vários goles (tente para ver como estragar uma garrafa). O sabor de rapadura se mistura com o lúpulo agressivo, e a bebida merece o mais forte e gorduroso dos pratos com louvor. 2018-08-08 Ruddles County English Ale. Uma Cream Ale porcamente estocada pelo OMalleys, o pub que faz um tempo não sabe muito bem o que está fazendo (se continua enchendo a culpa é dos Paulistanos, imagino). É uma cerveja da promoção da semana, que contém equilíbrio no lúpulo e pouco gás. Fácil de ingerir e de esquecer. 2018-08-08 Double Hop Monster IPA. Mais uma amostra do OMalleys, mas essa nem eles conseguiram estragar. Essa Double IPA é intensa na medida certa para quem quer apenas um copo para degustar por uma hora. Um gole é uma memória. Corpo médio para forte com intensidade de sabores que vai te fazer bebericar novamente assim que puder. 2018-08-06 Tripel Karmeliet é uma blonde Belgian beer bem alcoólica, mas que você não sente, pois seu aroma cítrico é mais potente sempre. Ela desce tão fácil e vai liberando novos aromas conforme a temperatura sobe de 4 a 15. Para quem não gosta do amargor da cerveja. 2018-08-06 Mafiosa Consiglieri Double India Pale Ale é, de acordo com o rapaz da Cervejoteca, a melhor IPA do mercado. E ela possui aquele equilíbrio que gostamos quando não queremos apenas sentir lúpulo. Às vezes o negócio da cerveja lupulada não é o amargor sem fim, mas apenas a impressão de estar bebendo algo que encaixa em nossa vida. 2018-08-06 La Guapa Carmen é a cerveja do restaurante anônimo produzida pela ZalaZ, de Paraisópolis (mineira), que é leve o suficiente para ser degustada e pesada o suficiente para ser degustada com empanadas. Seu aroma de laranja e maracujá do rótulo dá um tom cítrico, mas pouco perceptível por conta de seu corpo leve. 2018-08-06 Colorado Murica é mais um dos experimentos da cervejaria do urso com frutas. Dessa vez a escolhida é a graviola, e, rapaz, o Sr. Laércio Shiya, Mestre Cervejeiro desde sempre, sabe fazer as coisas bem feitas em pequena e grande escala. 2018-08-06 Bierland Witbier. Nunca me decepciono com os resultados dessa cervejaria de Blumenau. Aqui eles te entregam uma Witbier tão equilibrada que ela arrisca agradar gregos e troianos, no sentido que há pouquíssimo amargor, mas ele é sólido, e seus tons cítricos e sua espuma conferem o corpo e maciez. 2018-07-26 1681 Schloss Eggenberg Flopfen Rönig é de uma cervejaria bem antiga da Áustria, feita em um castelo, e que nessa edição nos traz um sabor rapidamente intenso, um pouco de sal, cítrico e aromas que se esvaem rapidamente. É uma cerveja boa para tomar sozinha se quiser. 2018-07-16 A Colorado Cauim 016, que mantenho algumas garrafas em estoque, é uma Pilsen, mas não é uma Pilsen qualquer. Ela não é tão amarga, possui corpo fraco a médio, ou talvez até médio, e também frescor no aroma e um toque cítrico no sabor, com after que lembra manga, tangerina, ou algo próximo. 2018-07-15 A Brewdog Punk IPA, essa sim, vale a pena. Lupulada com aroma, amarga na medida certa e com um after completo, que cobre a boca toda, essa versão da cervejaria do Reino Unido merece palmas pela conquista em latinha. 2018-07-13 A Brewdog que o Incrível achou na lojinha da liberdade se chama Indie Pale Ale, o que parece uma brincadeira, pois no fundo se trata de um pilsen leve, que embora aromático e um tanto com certos tons condimentados, seu corpo é muito leve e amargor inexistente (ou some tão rápido que não se constrói um after sensível). 2018-07-07 O chope da Colorado Demoiselle na degustação ao final visita da Toca do Urso, demonstrando o sistema de auto tap (My Tap, acho que é o nome), revela uma cerveja surpreendentemente aromática, algo difícil de sentir nas engarrafadas. O colarinho é delicioso e o sabor misto da cerveja e da espuma sugerem fortemente o café. Amargor um pouco enjoativo, mas saboroso. 2018-07-07 Este foi o grande achado na visita da Toca do Urso. A pilsen com Dry Hopping Cauim 016, parte da degustação, é uma pilsen aromática e equilibrada. Chega a ter o corpo quase médio, mas peca um pouco pelo after. De qualquer forma, o chope vale muito à pena. 2018-07-07 Colorado Eugênia fez parte da degustação da visita da Toca do Urso e me ganhou pelo frescor que ela oferece em detrimento às mais potências. O corpo é médio para forte, mas o tom cítrico compensa. 2018-07-07 Assim como o Colorado Murica, que tem um creme aromático e um sabor igualmente cítrico, mas mais frutado, pois vem da graviola. 2018-06-20 Grolsch Premium Lager. Cerveja de corpo leve para média, acompanha bem comida árabe desse restaurante inusitado de Tucumán na Argentina. 2018-05-26 Ashby Pale Ale. Essa cerveja de Amparo é bem melada para uma Pale Ale e tem um final de amargo adoçante que não me agrada. Mas é consistente e pode combinar bem com pratos semi doces, como o ensopado de curry que a mulher fez para harmonizar. Consumir em ritmo médio porque tem corpo médio e é cerveja para assistir standup na Netflix. 2018-05-20 Old Specked Hen é uma Ale meio sem graça para temperaturas frias (pela falta de gás) e sem graça em temperaturas quentes (pela falta de gosto). Pode estar choca, mas mesmo choca teria que ter potência. Seu corpo é uma pilsen glorificada com uma coloração bonita. Não serve para acompanhar séries fortes como Happy é muito menos para gastar em conversas animadas com amigos. Deixe na prateleira (exceto se for sensível). 2018-04-19 Eisenbahn Pale Ale. Tem no mercado da frente de casa, é um bom custo/benefício; então sempre tem na geladeira; seu amargor é desequilibrado demais, e um tanto aguada, mas melhor que a maioria das pilsen, então 2018-04-06 Wäls Petroleum. Sinceramente, esta passou do ponto; intensamente intensa, feita para quem gosta de café forte e está muito bêbado para perceber nuances; harmonizar com socos na cara. 2018-04-06 Insana APA. Segunda prova desta APA nacional deu a sensação dela ser mais aromática que saborosa; mas continuemos tentando. 2018-03-16 Schornstein Witbier. Esta Witbier combina perfeitamente com o peixe do Uokatsu, que começou a oferecer a linha dessa pequena e consistente cervejaria de Pomerode; corpo fraco pra médio, amargor quase inexistente; uma pilsen com sabor, elegância e refrescância. 2018-03-15 Mohave Yucca Witbier. Mais uma Witbier interessante dessa cerejaria artesanal carioca que nasceu entre amigos; em corpo médio é um ótimo começo de noite com comidinhas. 2018-03-10 Madalena Double IPA. É forte, densa, corpo violento, mas que não mantém um amargor; o lúpulo vira outra coisa, toma forma própria e te ataca ou te abraça; um dos dois irá acontecer. 2018-03-10 Goose IPA. Um pequeno soco no estômago que te manda acordar da vida e saborear esta cerveja lupulada com intensidade sem perder o frescor; colarinho de respeito. 2018-03-10 Colorado Appia. Uma nuvem de bitter e frescor que se aproxima da mescla entre uma Pilsen e algo a mais que ela e a Serra Malte possuem. 2018-02-23 RedCor Intrigante American Wheat Rye. A cervejaria de Maringá que agora produz suas cervejas em Blumenau oferece um ponto de entrada entre uma Blonde e uma IPA com esta Wheat Rye frutada de corpo médio e amargor constante; é difícil não perceber que ela consegue ser refrescante mesmo mais forte que uma pilsen. 2018-01-30 Serra Malte. Semi gelada em um dia gelado ela oferece a manutenção da temperatura do corpo um pouco abaixo; seu amargo maltado é agradável e perene. Tomando no japonês da Bom Pastor com carne e gengibre. 2018-01-08 Ouropretana Pale Ale. Não havia a Ouropretana mais amarga, mas essa quebrou o galho no pub de Ouro Preto. 2018-01-07 Wee Heavy Bodebrown Strong Scotch Ale. Cerveja que o Rodrigo da Kelly guardou por um ano e maio. Uma cerveja com xarope forte, amargo e levemente doce com corpo médio. Bom com torresmo que trouxemos do Recanto do Antônio. 2018-01-07 Diamantina Blonde Ale. Com IBU 20, é bem leve e equilibrada. Uma das cervejas mais equilibradas, embora de corpo fraco, dessa viagem. Uma das cervejas de presente pro Rodrigo que ele abriu conosco. 2018-01-05 Dos Caras American Wheat. Para um trigado não muito doce nem denso. Tomado no Pub Catedral. 2018-01-03 Dos Caras California Common. Uma das cervejas dessa cervejaria de Nova Lima, próximo de BH, mas tomado em Diamantina (no restaurante de esquina próximo da descida). 2018-01-03 Ashby Pale Ale. Um pale ale de Minas (Amparo) com corpo fraco para médio como uma Lagger e ligeiramente amarga. Primeira visita no restaurante Recanto do Antônio tomado com o PF do dia (frango). 2018-01-02 Krug Bier Chope. Um blonde equlibrado, denso, corpo médio. Produzido artesanalmente na região de Diamantina e tomado primeira tarde na viagem do ano-novo de 2018 no Pub Catedral, sentado no bar. 2017-10-20 Paulaner Salvator Doppelbock. Boa, mas acho que doce além do que gosto. Tomando com pão e carne louca. 2017-10-07 Bohemia 838 Pale Ale Corpo leve demais para um Pale Ale, chega a ser Pilsen. Com salsicha e queijo na airfryer. 2017-10-05 Bohemia 14-Weiss. Doce, equilibrada, aromáticas; corpo fraco pra uma Weiss, perde gás fácil. Tomei com pizza que achamos perto de casa. 2017-09-28 Colorado Indica Pale Ale. Amarga ligeiramente acima do ponto, corpo médio pra forte. Acompanhando batatas ao forno com bacon, salsichão e alho. 2017-09-13 Eisenbahn Extra Escura Dunkel. Combina perfeitamente com carne reduzina na pressão, como a que a Mitiko fez no almoço de hoje. 2017-09-12 Eisenbahn Extra Escura Dunkel. Não tão doce quanto a última vez que provei; uma dunkel que tem gosto de café por conta do malte cerrado; bom corpo e não-enjoativo. Almoço com bifum e purê apimentado. 2017-09-09 Chope Gonçalvez IPA Poços de Caldas. Não tão forte, mas muito equilibrada. Tomada direto na cervejaria na avenida em Poços. 2017-09-08 Chope Gorillaz Lager Poços de Caldas. Encorpada e não tão doce; colarinho cheio de aromas. Tirada perfeitamente no Justo no Terraço em Poços. 2017-08-07 Paulistânia IPA Caminho das Índias. Forte quase além do limite... mas aguenta bem. No Recanto encontro da BF owners. 2017-08-07 Hacker-Pschorr Munich Gold. Para uma cerveja puro malte ainda falta bastante malte; voltar para a Proibida. Bebi com o Strauss na reunião de acionistas no laguinho. 2017-07-27 Colorado Indica Pale Ale. Amarga no ponto, corpo médio pra forte. Acompanhou bem as azeitonas pretas pós-hambúrguer com chips de batata-doce. 2017-07-25 Ravache Puro Malte. Corpo leve demais para um puro malte; muita propaganda para nada. 2017-07-20 Wäls Session Citra. Refrescante, leve, fácil de tomar com comidinhas. Como no almoço com o Taz no Chez. 2017-07-20 Wäls Hop Corn IPA. Encorpado e um pouco além de amargo. Não acompanhou muito bem com a comida do Chez, onde eu e o Taz almoçamos. 2017-06-07 Colorado Appia. Ele tem um doce sutil, assim como amargo; lembrar de tomar por inteiro, como Weiss. Em casa, não lembro o que comia. 2017-06-07 Baden Baden American IPA. O doce sobrepõe o amargo e não fica agradável, mesmo com amendoim de wassabi. Em casa com amendoim de wassabi. 2017-06-01 Baden Baden American IPA. Muito doce para uma IPA; sobressai ao amargo e fica enjoativo. 2017-05-31 Chope Guiness. Equilíbrio entre doce, amargo e um toque de café. 2017-05-29 London Pride (garrafa). Um amargor intenso sem agredir o paladar. 2017-05-24 Wild River Double Hopped Pale Ale. Red Ale que parece Pale Ale não tão amarga. 2017-05-15 Imperial Lager. Meio refrescante, meio amarga. Penúltimo almoço no Dubai, restaurante árabe de Salta. 2017-05-14 Salta Negra. Gosto de café, pouco doce, after espumoso. Primeiro jantar no Dubai, restaurante árabe de Salta. 2017-03-25 Kirin Ichiban Puro Malte. Uma cerveja pilsen maltada que rivaliza com a Proibida. 2017-03-25 Dom Casmurro IPA. Excelente equilíbrio de amargor, frutado e muito aromático. 2017-03-21 Lohns Bier IPA. Bem amargo, quase demais. 2017-01-05 Patagonia Weiss. Doce, mas não tanto. Agradável. 2017-01-05 Cervejaria Nacional Stout. Equilíbrio entre amargo e doce. 2016-12-27 Chimay Pères Trappistes. Ela é bem amarga para uma trigada, mas possui um equilíbrio interessante. 2016-12-04 Patagonia Amber Lager. Pouco densa, pouco amarga e pouco doce; uma combinação equilibrada. 2016-12-04 Ashby Ganesha IPA Ambar. Cor âmbar densa, amargor constante, bem pesada para tomar desacompanhado. 2016-11-24 Budweiser Lager. Tem um ótimo custo benefício. Parece ter voltado a ser levemente mais forte que as outras. 2016-06-01 Ipaipim. É uma IPA com aipim (mandioca), mas quase não dá pra notar com esse amargor todo. 2016-05-29 Shorstein Pale Ale. Amargor equilibrado, não muito intenso. Não muito barato. 2016-05-29 Shorstein Imperial Stout. Gosto de defumado, pouco melado e amargo. Bem caro. 2016-03-05 Serra Malte. A pequena é ótima, pois enjoa mais devagar, e é tão intensa... 2016-01-31 Löwenbräu. Um pouco fraca, mas agradável; um pouco espumosa demais. 2016-01-30 Bäcker Pale Ale. Balanceada, um ótimo custo/benefício. 2015-11-09 Caá Yari. Doce com o amargor característico de uma Belgian Blonde Ale. 2015-10-27 Jabutipa IPA. O amargo da Boemia, cujo amargor não tem muito aroma ou sensação, mas foda-se: É amargo pra caralho. 2015-09-28 Eisenbahn Pilsen. Mais consistente, menos aguada que a maioria; não muito forte. 2015-09-24 Hoegaarden trigada. É trigada, mas não tão doce; bem encorpada. 2015-09-13 Colorado Café. Equilibrando doce e amargo, um pouco aguada (sem lúpulo), e talvez lembre café. 2015-08-30 Therezopolis Gold Malte Dunkel. Um pouco doce demais, o amargo no ponto; não tomar muito gelado, nem quente; vai bem com Yakissoba. 2015-08-06 Original. Tomei com o Strauss no almoço PF, meio aguado e incha demais. 2015-07-25 Serra Malte. Experimentei ao visitar a tia Margarete, muito bom ainda. 2015-07-17 Brahma. Aguada, muito gás, depois de um tempo é impossível tomar mais. 2015-07-10 Serra Malte. Experimentei de novo em Minas, é muito bom e forte (e lá barato). 2015-06-21 Therezopolis Gold. Agradável, mas bem forte; não combina muito bem com comida apimentada. 2015-06-21 Ravache Pale Ale. Bem amarga, bom para acompanhar algo, mas sozinha fica um pouco demais. 2015-05-01 1906. Importada, um amargo que dá pro gasto. 2015-01-27 Tiradentes: Áustria Krug Bier Premium 100% Malte. Uma Pilsen equilibrada, que não parece aguada, e um ótimo custo-benefício (se não estivesse em Tiradentes) 2015-01-13 Ouro Pretana Americana Brown Porter. Muito equilibrada, pouco doce e pouco amargo com pouca espuma; ímpar. 2015-01-07 3 Lobos Bravos. Muito espumoso, e o gosto de açúcar não é muito bom, é enjoativo; não aguentei. 2015-01-04 Ouro Pretana Pale Ale. Bem equilibrado; refrescante com amargor e um pouco de doce.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Degustações esporádicas de vinhos</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vinhos/</link>
  <pubDate>2020-12-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vinhos/</guid>
  <description> 2019-07-01 Valpolicella é um vinho italiano leve, quase aguado, mas bom de beber sem pressa apreciando a imbatível combinação de amargo e doce (do molho) da pizza de escarola da Cantina do Araújo em Poços de Caldas. 2019-06-19 O Góes seco é um vinho básico, tão básico que você sente que não há nuance alguma: é uva fermentada e pronto. Sem acidez e sem amargor. Uva, leve e alcoólica. 2019-06-19 Já o Cabernet Sauvignon deles, Tempos, é azedo. Não lembra Cabernet, exceto pelo corpo fraco para médio. Bom para comer com queijo. Bom e barato se você não espera nada além de um vinho honesto e de entrada. 2019-06-17 Rivani é o espumante chique que meu amigo comprou pra festa de casamento. Ele vem como Extra Dry, mas seu corpo médio é levemente adocicado, sem ofender os sentidos para outras características, como sua óbvia secura e taninos. 2019-05-20 Gran Tarapaca Carménère Reserva 2017. Tomado em copo de plástico. Continua elegante, vistoso, frutoso e gostoso. 2018-06-24 Finca Las Nubes Cabernet Malbec 2016. Este vinho jovem da vinícola Las Nubes em Cafayate eu comprei quando a bodega estava em reforma, impossibilitando degustarmos com queijos da região naquela paisagem estonteante. Mas abrimos com queijos de cabra que trouxemos para casa, também, e o resultado foi sensacional. Cheiro de tanques da vinícola, após uma semana aberto um gosto frutado peculiar. 2018-06-24 El Esteco Tinto Tardio Malbec 2015. Ainda jovem, manteve o sabor visto na degustação, de um doce excepcional que apenas a uva Malbec colhida tardiamente possui. 2018-06-20 Prelatura Barbera Reserva 2014. Esse vinho não existe. O rótulo diz que foi feito por monges neste Vale da Argentina. Eu não vi nenhum monge por lá, nem vinícola, e a internet concorda comigo. As únicas informações que as pessoas conseguem vem do seu rótulo. À venda na Casa das Empanadas, que é o melhor restaurante de Cafayate para empanadas e pelo seu custo/benefício. Só não sei onde acharam esse vinho de gosto forte, ácido e azedo, que só amoleceu depois de alguns dias no hotel, aguardando por uma revisita nas empanadas. 2018-06-20 Plan B Malbec. Ácido como o malbec, este vinho com rótulo brega tem corpo leve para médio, e amoleceu durante a viagem de volta de Tucumán, Argentina. Aqui no Brasil estava mais frutado fresco e tânico. Serve bem tanto bife de chorizo (para o qual o Malbec foi criado) quanto queijo de cabras provençal (que trouxemos da queijaria de Cafayate). 2018-05-16 François Labet Pinot Noir 2016. Como todos os Pinots que já conheci, esse vem leve, muito leve, quase flutua, e em uma conversa animada pode render altos devaneios involuntários. Frutas mais maduras que o esperado da casta e pouquíssimo alcoólico. Recomendo abrir uma garrafa a dois. 2018-04-06 Pata Negra Oro Tempranillo 2014. Este vinho espanhol industrial clássico foi um achado de um armazém próximo da Brigadeiro com a Paulista; ao abrir há um frescor e um buquê floral intenso; depois de uns dias guardados mais a quentura dessa uva. 2018-03-18 Cosecha Tarapaca Carmenere 2016. Um achado no mercadinho do lado de casa, o Tarapaca Carmenere 2016 tem um buquê frutado maravilhoso ao abrir, e um corpo médio de muita propriedade e elegância, com taninos firmes que vão apresentando aromas terciários no decorrer da degustação. Comprei mais duas garrafas depois que fiquei sabendo. 2018-02-23 Il Badalisc Montepulciano DAbruzzo DOC. Um vinho italiano raiz, com corpo médio e um tanino forte; o álcool permanece por uma hora e depois surgem notas secundárias de condimentos doces e minerais; acompanha bem carnes condimentadas ou apenas sozinho. 2018-01-17 Humberto Barberis Edicion Limitada 2015. Frutado como Malbec; corpo leve. Contra congelado que descongelei mais ou menos sozinho. 2017-12-25 Santa Helena Reservado Cabernet Sauvignon 2015. Acho que fritou no mercado, pois ele ficou bem pouco aromático e um tanto amargo com corpo médio pra fraco. Aberto no Natal aqui em casa. 2017-12-24 Los Gatos Pinot Noir 2016. Peguei este bom custo/benefício para o Natal em Osasco, ele tem corpo muito fraco, vai fácil, pouco frutado e levemente aromático. 2017-12-20 The 7th Generation Carmenere Wine of Chile 2013. Equilibrado com corpo forte. Confraternização BitForge 2017 (Fábio trouxe). 2017-12-20 Perini Fração Única Merlot 2012. Gostaria de provar este reserva menos bêbado; parecia bem bom, com corpo fraco pra médio. Confraternização BitForge 2017 (o Gianni trouxe, ganhamos do cara da Ali). 2017-12-20 Jean Bousquet Finca Lalande Malbec 2006. Envelhecidíssimo, mas sem sedimentos dessa vez pouco amadeirado, meio amargo com doce. Confraternização BitForge 2017 abri minha garrafa. 2017-12-20 Domingo Molina Sauvignon Blanc 2016. Um dos brancos (o último) de Salta que tinha guardado, é meio desagradável. Confraternização BitForge 2017. 2017-12-20 Callia Alta Torrontes 2016. Azedo e doce na medida certa. Confraternização BitForge 2017. 2017-12-20 Callia Alta Malbec 2016. Um pouco mais amargo que o frutado típido do Malbec. 2017-11-26 Petits Detours Grenache Collline de La Moure 2016. Degustação nervosa na casa do Incrível, este francês com uva esquisita tem aroma e sabor de frutas maduras, um azedo equilibrado com uma mistura excêntrica. 2017-11-26 Humberto Barberis Corte Classico 2015. Degustação nervosa na casa do Incrível, este corte mendocino tem ricos aromas e um tanino que se pronuncia apenas próximo do final da garrafa. 2017-11-21 Quinta de Bons-Ventos 2015 Lisboa. Tom violáceo na cor com corpo médio pra forte, dependendo da sua sensibilidade; um pouco alcoólico demais, médio tânico, frutado maduro com geleia. Abrindo para comer com queijo de cabra e presunto espanhol que sobrou na geladeira. 2017-11-13 Casa Valduga Heitor Villa-Lobos Cabernet Sauvignon 2011. Amadeirado, aromático, frutado e tânico nas medidas certas; um vinho extremamente redondo. Provado no evento do Hotel Intercontinental (foi de graça, ainda por cima!). 2017-11-05 Cordillera Andina Cabernet Sauvignon 2016. Corpo médio, com certo caráter; pouco aromático, mas com um tom amadeirado que se junta com o frutado no gosto. Acabei uma garrafa com a Ana. 2017-11-02 120 Carmenere Cabernet Franc Cabernet Sauvignon Reserva Especial 2016 Santa Rita. Blend bem equilibrado, frutado, aromático e fácil de beber em um médio corpo pra menos. Churrasco na casa do Glauser. 2017-10-04 Caracter Malbec 2017. Frutado simples, corpo leve, vinho jovem agradável, quase doce. É o baratinho do mercado de casa. 2017-10-03 Quattrocchi Malbec Tempranillo 2014. Pouco frutado, seco no começo com final mais suave que o esperado. 2017-10-03 Quattrocchi Malbec Tempranillo 2014. Comprado no mercado de casa envinagrado, passou do ponto. Tentando beber com queijos. 2017-10-03 Caracter Malbec 2017. Fácil de beber, meio azedinho; qualidade acima do preço. 2017-09-30 Nanni Torrentes Tardio 2016. Limão, mel com final floral; não tão doce como se pode imaginar. Noite de embutidos e queijo de cabra em casa. 2017-09-23 Caracter Malbec 2017. Fácil de beber, meio azedinho; qualidade acima do preço. Tomado no churrasco-niver do Toshio. 2017-09-20 Nanni Reserve Tannat 2015. Corpo médio, extremamente equilibrado e frutado com um tanino impressionante, assim que aberto. Abri pra comer com presunto espanhol e rondeli de SBC. 2017-09-17 Piattelli Grand Reserve Malbec 2014. Surpreendentemente doce, corpo fácil para um Malbec; quase um suco; frutado fresco e pouco alcoólico. Churrasco em casa com toda a família. 2017-09-03 El Esteco Fincas Notables Tannat 2013. Gosto de frutas vermelhas, não amadeirado, mas tânico o suficiente para se tornar azedo e marrento na medida certa. Tomando com o macarrão sem molho e tomates cereja. 2017-08-20 Nederburg 1791 Cabernet Sauvignon 2016. Corpo leve, Cabernet bem comum; um pouco azedo, nada tânico. Lasanha na casa de Dona Neusa em casa cheia. 2017-08-17 Domingo Molina M2 Malbec Malbec 2014. Pouco corpo, não muito interessante; oleoso, pouco tânico. Carnes no aniversário do Glauser e Rafael. 2017-08-13 El Esteco Ciclos Cabernet Sauvignon 2014. Para um Cabernet tem um corpo bem forte, como todos os vinhos de Salta; amadeirado levemente e tânico agradável sem muitos aromas. Abri para visita do Incrível onde só bebemos sem comida; no dia seguinte com bife de chorizo ficou interessante 2017-08-13 Domingo Molina Rupestre Blend Malbec Merlot Tannat 2013. Corpo médio pra forte, frutas maduras, bem amadeirado e seco. Com o bife de chorizo do Sonda coube perfeitamente. 2017-08-10 Santa Ana Seleccion 2016. Sem ano, sem uva, de Mendoça/Argentina; Sem muito aroma ou sabor, custa 12 reais no mercado; corpo fraco. Tomando porque a Mitiko comprou pra fazer bebida doce. 2017-08-08 El Porvenir Icono 2013. Corpo médio, frutado maduro, cheiro de vinícola. Aberto na degustação de pão italiano com manteiga, queijos e molhos em casa. 2017-08-01 Del Fin Del Mundo Malbec Reserva 2015. Um pouco amargo (frutas maduras demais?), corpo médio pra suave, azedo equilibrado. Churrasco a dois no terraço. 2017-07-30 El Esteco Don David Reserva Malbec Tannat 2015. Ameixa, acidez e corpo médios (corpo um pouco mais), frutas maduras. Bom custo e benefício em um churrasco caseiro de domingo a dois. 2017-07-16 El Porvenir Laborum Malbec Tardio 2016. Malbec tardio tem gosto de Malbec com um doce não muito forte, mas o suficiente para ficar enjoativo para algumas pessoas; possível de comer com carnes. Acabamos os 500ml, eu e a Mitiko, no churrasco de sobrô do domingo. 2017-07-16 El Esteco Old Vines 1958 Criolla 2015. Corpo leve, pouco azedo e quase branco; pouco doce. Combinou razoavelmente bem com o fondue de chocolate no terraço com os amigos da IBM da Mitiko depois do churrasco. 2017-07-15 El Legado Blend Tannat Syrah 2013. Fácil de beber, pouco azedo e médio corpo; tanino em desenvolvimento. Todos dos amigos da IBM curtiram no churrasco do terraço. 2017-07-02 Humberto Barberis Malbec Edición Limitada 2016. Frutado como Malbec; corpo leve. Festa mexicana casa da cunhada da Su. 2017-07-02 Humberto Barberis Corte Clássico 2015. Malbec pouco frutado e mais encorpado que versão Edición Limitada. Festa mexicana casa da cunhada da Su. 2017-07-02 Del Fin Del Mundo Pinot Noir Reserva 2015. Frutado em corpo leve sem parecer geleia como Malbec, mas como frutas secas (ameixa) frescas. Festa mexicana casa da cunhada da Su. 2017-07-02 Colcha y Toro Cabernet. Cabenert básico com corpo leve. Festa mexicana casa da cunhada da Su. 2017-06-25 El Legado Syrah Reserva 2015. Leve, mas com muitas frutas negras; pouco tânico por ser reserva. Vai bem com lasanha de escarola que fiz no domingo com molho italiano. 2017-06-18 El Porvenir Laborum Cabernet Sauvignon 2015. Frutado, encorpado, pouco azedo e quente; frutas secas. Churrasco no sítio do Glauser em Itapeva. 2017-06-12 Bodega Boutique El Legado Tannat Reserva 2015. Frutado puxando para o amargo; encorpado. Tomando segunda taça da geladeira comendo pão com mortadela. 2017-06-11 Fincas Privadas Malbec 2016. Vinho de mercado (Joanin) com preço ligeiramente acima da média, não é encorpado e um tanto amargo, mas se acostuma com o tempo. Tomando no chá de bebê do amigo da Mitiko que mora perto de casa. 2017-06-07 Marchesi del Salen. Italiano encorpado e não tão doce quanto eles costumam ser; pouco amargo e salgado. Do Fabio no churrasco na casa do Thiago. 2017-06-07 Famiglia Bianchi Malbec 2014. Bem frutado no aroma e encorpado no sabor, combina bem com carne de churrasco. No churrasco do niver do Thiago. 2017-06-07 Don David Malbec Reserva 2014. Última taça na geladeira; após esquentar, um pouco azedo; falta aroma e frutado, mas ambos estão lá. Tomando com canja de frango caseira. 2017-06-07 Chevalier Laubrac. Um francês importado da Polônia que é azedo, pouco encorpado e sutil. Do Fabio no churrasco do niver do Thiago. 2017-05-30 Portillo Malbec. Acidez média, cheiro de vinícola, frutas negras, corpo médio. 2017-05-30 Callia Alta. Ácido, azedo, quente, frutado e encorpado; compota (como o Portillo depois); amadeirado após respirar. 2017-05-27 Vina Barroca Mencia Bierzo Tempranillo Reserva. Frutas Negras em vez de vermelhas, madeira e tanino sutil. Aberto na noite de pizza na casa do Incrível com o Jimmy. 2017-05-27 Moura Basto Vinho Verde. Equilibrado entre doce e seco, pouco ácido, acompanha bem queijos. Aberto na noite de pizza na casa do Incrível com o Jimmy. 2017-05-27 Las Nubes Salta Torrontes Colheita Tardia. Maçã verde, limão, ácido e azedo, doce constante, mas equilibrado. Com queijo de vaca é perfeito. Continuamos bebendo na noite de pizza na casa do Incrível com o Jimmy. 2017-05-27 Don Nelson Ariano Special Reserve Tannat 2010. Cor atijolada, amadeirado cheio de aromas; encorpado, ácido leve e com final frutas negras e taninos. Aberto na casa do Glauser e Michele com uma picanha no forno; foi respirando bem durante as horas. 2017-05-27 Bad Brothers MaTaCa Blend 2015. Amadeirado cheio de aromas sutis; corpo médio pra forte; acidez média. Aberto na noite de pizza na casa do Incrível com o Jimmy. 2017-05-22 Vasija Secreta Lacrado Malbec 2016. Pouco azedo e pouco ácido; fácil de beber no começo, mas tem corpo médio. Aberto no dia das mães atrasado após comprá-lo na viagem para Salta. 2017-05-20 Susana Balbo Crios Malbec 2016. Pouco ácido, corpo médio para forte, um tanto azedo e pouco frutado (frutas maduras). Combina bem com pão e queijo do Fratelli em jantar com as mães; com massa, fica um pouco amargo. 2017-05-17 Quara Bonarda Reserva 2015. Corpo fácil para um reserva; pouco amadeirado e razoavelmente frutado. Muito bom no último jantar em Buenos Aires, com salada, provoleta e ojo de bife na melhor parrillada da cidade em uma noite ébria e um atendimento tranquilo. 2017-05-17 Piattelli Grand Reserve Malbec 2014. Ácido que favorece o sabor; profundo e balanceado; um pouco tânico. 2017-05-17 Nanni Torrentes Tardio 2016. Limão, mel com final floral; não tão doce como se pode imaginar. 2017-05-17 Nanni Reserve Tannat 2015. Encorpado e frutado; taninos secos; aguardar três anos (menos seco e um pouco doce). 2017-05-17 Famiglia Bianchi Malbec 2014. Primeira impressão é doce, depois picante; combina com pratos brasileiros ou steak americano tradicional; algum tanino. Aberto no churrasco do niver do Thiago. 2017-05-17 El Porvenir Laborum Syrah 2014. Acidez média e estrutura firme; sabores amadeirados com um retrogosto simples. Na adega. 2017-05-17 El Porvenir Laborum Malbec Tardio 2016. Corpo leve, aromas complexos, frutado; final seco; não tão doce; acompanha carne. 2017-05-17 El Porvenir Laborum Cabernet Sauvignon 2015. Taninos leves; compota e picante. 2017-05-17 El Porvenir Icono 2013. Seco e frutado. 2017-05-17 El Esteco Old Vines 1958 Criolla 2015. Nariz delicado; acompanhar com laranja banhada no chocolate ou macaron de pistache. 2017-05-17 El Esteco Fincas Notables Tannat 2013. Encorpado com explosão de sabores (frutas negras). 2017-05-17 El Esteco Don David Reserva Malbec Tannat 2015. Suave com final tânico. 2017-05-17 El Esteco Ciclos Cabernet Sauvignon 2014. Um Cabernet para carnes, encorpado e com sabor poderoso. 2017-05-17 Domingo Molina Rupestre Blend Malbec Merlot Tannat 2013. Encorpado, seco, tânico. 2017-05-17 Domingo Molina M2 Malbec Malbec 2014. Frutado arenoso e ácido e taninos leves. 2017-05-17 Del Fin Del Mundo Pinot Noir Reserva 2015. Frutado como um Cabernet, ácido se não deixar uns minutos repousando. Aberto na festa mexicana na casa da irmã da Su. 2017-05-17 Del Fin Del Mundo Malbec Reserva 2015. Suave, frutado sem ser pesado, taninos sedosos; fácil de beber. 2017-05-17 Bad Brothers MaTaCa Blend 2015. Interessante mistura que lembra algo completamente diferente das três uvas. 2017-05-16 Amalaya Gran Corte 2013. Ácido, quase nada doce e levemente azedo; meio corpo e quente; taninos se demonstram após um tempo respirando. Segundo jantar no Dubai, restaurante árabe de Salta. 2017-05-11 Vasija Secreta Torrontes 2015. Pouco doce no aroma, muito azedo no sabor. Degustação pós-visita na bodega. 2017-05-11 Vasija Secreta Malbec 2015. Frutas maduras com vermelhas (bem pouco); tânico e quente (acabou de ser aberto para degustação). Degustação pós-visita na bodega. 2017-05-11 El Esteco Ciclos Torrontes 2016. Maçã verde, azedo mas equilibrado, aroma doce (mas não é doce). Degustação pós-visita na bodega. 2017-05-11 El Esteco Ciclos Cabernet 2014. Amargor com frutas maduras, pouco tânico, mas fácil de ser sentido. Degustação pós-visita na bodega. 2017-05-10 Salvador Figueroa Gualiama Oak Aged Malbec Gran Reserva 12 meses 2014. Seco, mas agradável; o frutado vem aos poucos; pouco aromático; 10k garrafas anuais e 2500 Gran Reserva. Provado direto da menor bodega do mundo (que só aceita dinheiro e fica em uma ruazinha de Cafayate). 2017-05-10 Domingo Hermanos Torrontes. Aroma doce floral, mas gosto muito seco. 2017-05-10 Domingo Hermanos Torrontes Cosecha Tardia. Doce demais, gosto de compota. 2017-05-10 Domingo Hermanos Malbec 2014 (6 meses barrica francesa). Ácido, seco e amargo. 2017-05-09 Nanni Tannat Reserva 2016. O frutado do Tannat junto da madeira e do tom seco. 2017-05-09 Nanni Malbec Reserva 2016. A madeira deixou o Malbec pouco frutado, ou com frutas muito maduras. 2017-05-09 El Transito Pietro Marini Roble Cabernet Sauvignon-Syrah. Não me lembro como foi a degustação na bodega (a primeira de Cafayate). 2017-05-09 El Transito Pedro Moises. Não me lembro como foi a degustação na bodega (a primeira de Cafayate). 2017-05-09 El Esteco Don David Malbec 2016. Muito ácido e quente, mas respirando e bochechando solta taninos interessantes, com gosto de ameixa ou frutas maduras e deixa de ser tão quente. 2017-05-08 El Esteco Elementos Malbec 2016. Ácido demais; não dei tempo para respirar. Primeiro almoço em Salta. 2017-05-03 Salentein Reserve Malbec 2014. Violáceo com aroma de frutas maduras; última taça com um amargor não-característico. 2017-04-09 Juan Carrau Tannat de Reserva 2014. Decantado de um dia pro outro na taça fica extremamente azedo e perde o aroma e as nuances. 2017-04-04 Juan Carrau Tannat de Reserva 2014. Quente e intenso, frutas maduras e retro gosto amadeirado; tem personalidade forte. 2017-03-28 West Lane Winey Calignane California 2012. Com 36 meses em barrica de carvalho francês, o gosto amadeirado é o mais presente; já está com tom amadurecido. 2017-03-02 Alma Mora Malbec 2016. Ameixa, muito frutado, pouco alcoólico; violáceo atraente; depois de um tempo um pouco azedo, um pouco groselha ou frutas vermelhas. 2017-02-18 Jean Bousquet Finca Lalande Malbec 2006. Envelhecidíssimo com sedimentos e tudo, amadeirado, doce e pouco quente; frutas muito mais maduras que um jovem. 2017-02-05 Nero D&#39;Avola Duca Sargento. Italiano que demorou pra ficar bom; muito quente e sem aroma, mas depois de amaciado agradável. 2017-02-05 Callia Alta Malbec 2016. Vinho argentino bom como sempre; frutado no aroma e no sabor; cereja meio geleia; um pouco enjoativo sem acompanhamento. 2017-01-19 Novecento Malbec 2016. Dessa vez, igualmente denso com pouco aroma, mas um gosto azedo com personalidade. 2017-01-15 Novecento Malbec 2016. Um tanto denso, mas sem muitos aromas; decepcionante para um malbec. 2017-01-10 Quantum Classic Ruby Red Blend Merlot/Pinotage/Ruby Cabernet África do Sul. Oleoso, pouco tânico, mas amadeirado no aroma; frutas vermelhas, vibrante e quente sempre. 2017-01-03 Santa Rita 120 Reserva Especial Syrah 2014. Deixei com a rolha e agora está cheirando a uva; gelado é meio verde; esquentando volta o amadeirado leve. 2016-12-31 Santa Rita 120 Reserva Especial Syrah 2014. Amadeirado, pouco aromático, quente, azedo. 2016-12-22 Lidio Carraro Sociedade da Mesa Tannat 2011. Todos os sinais que ainda tem muito que desenvolver; equilibrado e completamente escuro. Na adega. 2016-12-20 Portillo Malbec Salentein 2016. Frutado maduro e azedo, cor violácea, bem tânico, pouco alcoólico. 2016-12-16 Alamos Catena Zapata Malbec 2015. Amadeirado sempre presente, além das frutas maduras; alcoólico. 2016-12-12 Santa Julia Malbec 2015. Quente, frutas maduras com acidez gritante. 2016-11-20 Dada de Finca Las Moras 2016. Muito frutado, fresco, fácil de beber, transparente. 2016-11-13 El Legado Tannat Reserva 2015. Mais jovem parece melhor. 2016-11-13 El Legado Reserva Syrah 2015. Tânico e amadeirado; baunilha (aroma) e frutas negras (pouco); um bom buquê. Aberto para uma lasanha de escarola de domingo. 2016-11-13 El Legado Gran Reserva Edicion Especial Blend Tannat Syrah 2013. Um vinho social bom com carne. 2016-11-13 El Legado Blend Tannat Syrah 2013. Um vinho social bom com carne. 2016-11-13 Don Nelson Ariano Special Reserve Tannat 2010. Encorpado com final leve; pouco frutado e muito seco e tânico; combina com bife. 2016-09-23 Le Vigne Di Zamo Zamo Rosso. Um vinho quente, mas agradável; experimentei no mercado italiano da J.K.; pena que vinhos italianos são tão caros. 2016-08-30 La Perdices Petit Verdot 2015. Um vinho agradável, meio azedo, mas com um sabor que se mantém agradável em todo momento. 2016-06-20 De Gras Gran Reserva Carmenére 2015. Um Carmenére não muito forte, que perde o álcool. 2016-05-12 Magnesia Öküzgözü. Fácil demais de beber. Bom para visitas. 2016-05-12 Gato Preto Malbec 2014. Muito bom custo/benefício. 2016-05-12 Cosecha Tarapaca Carmenére 2014. Bom custo Bom custo benefício, mas mais caro que a média. 2016-05-07 Magnesia Kalecik Karasi. Fácil demais de beber. Bom para visitas. 2016-03-07 Taste Shiraz Cabernet 2013. Um sabor agradável, desce bem; pouco alcoólico. 2015-12-10 Tarapaca Cabernet Carmenére 2013. Um pouco quente, mas encorpado atrativo; boa cor. 2015-12-09 Alpasión Malbec 2012. No final, menos alcóolico, mais tânico. 2015-11-22 Alpasión Malbec 2012. No começo alcóolico; passando uma hora, além de aromático, sedoso, e com um amargor intenso, mas breve. 2015-11-06 CarinaE Prestige Blend Mendoza 2009. Menos alcoólico, mas é muito forte, mesmo. Quente. 2015-11-02 CarinaE Prestige Blend Mendoza 2009. Ainda alcoólico (depois do fechador à vácuo), meio amargo, pouco aroma. 2015-10-26 CarinaE Prestige Blend Mendoza 2009. Ao abrir, muitos aromas. Depois de um dia ou dois, um tanto sem graça e forte. Pode ter sido efeito do momento. 2015-09-29 Manos Negras Pinot Noir 2013. Alcoólico ao abrir, leve. 2015-09-07 Miguel Torres Cabernet Sauvignon Gran Reserva 2009. Chile	Amadeirado já no aroma, quente mas não alcoólico, um pouco doce. 2015-09-06 Rosso Dell&#39;Emilia Amabile. Doce naturalmente, meio enjoativo. A japa gostou. 2015-09-06 Nederburg. Ainda com frutas vermelhas mais doces como groselha. Enjoa um pouco depois da segunda taça. 2015-09-06 Gérard Bertrand Grand Terroir Syrah/Carignan/Mourvedre 2013. Muito aromático, complexo, pouco corpo, mas tânico. Com chocolate. 2015-09-06 Club de Sommeliers. Frutado no melhor estilo Malbec, mas com um corpo parecido com um Carmenére. 2015-08-30 Fuzion Templanillo/Malbec 2013. Manteve suas características de antes, mas depois de uma semana começou a parecer mais agradável com massa. 2015-08-23 Fuzion Templanillo/Malbec 2013. Equilibrado, não muito quente, gosto de groselha, mas sem exagerar. 2015-08-20 Manos Negras Malbec 2012. Interessante, seu amargor é curioso. 2015-08-20 Bouza Tannat 2013. Extremamente equilibrado, acho que poucos vinhos que tomei se equiparam a esse na casa do Incrível (talvez o Azul). 2015-07-26 Manos Negras Pinot Noir 2013. É azedo com final amargo, um Pinot Noir mais forte, seco. 2015-07-14 CarinaE Hommage Malbed 2009. No começo bem legal como na vinícola; agora já não está assim, um aroma... 2015-06-25 Gratia Agere Res. Está mais azedo, forte, um tanto amargo. Em suma: agradabilíssimo em poucas quantidades. 2015-06-21 Gratia Agere Res. É um sabor agradável, de vinho jovem, mas ainda não muito maturado. 2015-06-16 Don Pascual Tannat 2012. Não está envinagrado como eu temia, mas ainda é meio alcoólico e puxa a língua; não deixa de ser interessante, mas parece bem básico para um &amp;quot;Reservado&amp;quot;. 2015-06-12 Don Pascual Tannat 2012. Bem forte, talvez um pouco avinagrado já, então não vou arriscar dizer que é ruim, mas a garrafa talvez já esteja comprometida. 2015-05-01 Grey Glacier. Frutado mais amargo e um pouco azedo, agradável. 2015-04-30 JP Zeitão Red Castelão/Aragonez/Syrah 2013. Um vinho maduro e bem equilibrado. Continua ótimo custo-benefício. 2015-04-29 Teliani Valley. Continua agradável. O difícil é imaginar que uva é essa. 2015-04-29 Tarapaca Cabernet Sauvignon. Continua sendo um bom custo/benefício. Geléia de frutas sem ser tão enjoativo quanto um Malbec nacional depois de oxidar. 2015-04-26 Catamayor. Um pouco azedo, sabor intenso. Talvez tenha passado do ponto. 2015-04-19 Callia Alta Malbec. Bem forte e equilibrava bem com o Skirt Steak do Ouback. 2015-04-15 Oumsiyat Jaspe. Ainda razoável, frutado forte, quase amargo, pouco aroma. 2015-04-13 Santa Carolina Cabernet Sauvignon 2014. Equilibrado, bem leve, bom para massas. 2015-04-13 Oumsiyat Jaspe. Cheiroso, leve, mas nada de mais. 2015-03-23 Crios Cabernet Sauvignon 2004. O aroma é de madeira, a cor é de tijolo, e eu adorei a experiência de provar um vinho de 11 anos. 2015-03-04 Luna Benegas Cabernet Sauvignon 2011. É um Cabernet bem forte, mesmo. Difícil de tomar sozinho (até com queijo). Talvez mais difícil que alguns Malbecs. 2015-03-01 Luna Benegas Cabernet Sauvignon 2011. Cabernet frutado, fica bem alcoólico na saída. 2015-02-08 Portillo Malbec Salentein. A garrafa trazida da Argentina tem um gostinho mais especial por ser tão barata. Mas é o mesmo frutado, pouco alcoólico e tradicional malbec que combina com uma fraldinha suculenta. 2015-02-07 Concha y Toro Reservado Cabernet Sauvignon. Razoável; custo/benefício parece interessante no dia-a-dia. 2015-01-25 Nerderburgh Sul-Africano 2013. Bem azedo, um tanto forte demais em sua intensidade. 2015-01-24 Nerderburgh Sul-Africano 2013. Assim que abriu, vibrante, frutado. Depois de um tempo há um azedo bem presente. 2015-01-12 Mountain Hector Pinot Noir 2013. Já não lembra tanto assim uma vinícola. Parece mais maduro. 2015-01-01 Mountain Hector Pinot Noir 2013. Acabei de abrir já lembra uma vinícola. 2014-12-31 JP Zeitão Red Castelão/Aragonez/Syrah 2013. O pequeno tom amadeirado e sóbrio continua interessante. 2014-12-31 False Bay Pinotage 2012. Leve como sempre, anda meio enjoativo. 2014-12-31 Cepas Nobles Tannat 2009. Amadurecido, mas sem muita complexidade. 2014-12-31 Altavista Atemporal Pinot Noir/Chardonnay 2012. Doce, azedo, mas equilibrado. Muito frutado. 2014-12-28 Mountain Hector Pinot Noir 2013. O cheiro começou a lembrar aqueles dias visitando vinícolas, os tanques com vinho e o cheiro no ar. 2014-12-25 Mountain Hector Pinot Noir 2013. Bem frutado, azedo. 2014-12-24 Mountain Hector Sauvignon Blanc 2013. Sem muito aroma, corpo azedo, curioso. 2014-12-21 Gato Negro Cabernet. Fácil, frutado, pouco alcoólico. 2014-12-21 False Bay Pinotage 2012. Meio geleia, enjoativo. Um pouco quente. Não sei se compraria mais, tem que ver combina com que. 2014-12-21 Concha y Toro. Reserva Muito bom, verificar preço. 2014-12-21 Agostino Familia Blend 2008. Bom corpo, ameixa, frutado e levemente amadeirado, um pouco quente. 2014-12-20 Gottweiger Berg Zweigelt 2011. Alcoólico, já 2 meses aberto na geladeira, meio vinagroso.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>TIL: Today I Learned</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/til/</link>
  <pubDate>2020-12-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/til/</guid>
  <description>Se você guardar o mínimo de conhecimento que aprendeu em um dia de sua vida e relembrá-lo ao longo dos anos não vai perceber qualquer diferença, pois com a internet fica fácil recuperar o conhecimento com nova pesquisa. No entanto, na internet está também você e seu conhecimento em forma de posts, comentários, podcasts ou qualquer tipo de conteúdo que você produziu. Não custa manter a rotina de gravar o que foi aprendido em um dia para tentar capturar a essência de cada um deles. Quem sabe algo de esclarecedor sobre nós mesmos não pode surgir disso.
  2020-08-07: ao usar ponto (.) antes de rodar um comando no terminal Linux é possível definir variáveis de ambiente. Com isso consigo definir o ambiente para fazer cross compiling em Golang no Linux para Windows, gravando as variáveis em um arquivo executável &amp;quot;export GOOS=windows; export GOARCH=amd64; etc&amp;quot; e chamando com &amp;quot;. meu_arquivo&amp;quot; no terminal.
  2020-10-22: para desabilitar expiração de senhas no Oracle o comando alter user user_name identified by new_password account unlock; resolve. Para as senhas não expirarem novamente em ambiente de desenv é só usar o comando ALTER PROFILE &amp;quot;DEFAULT&amp;quot; LIMIT PASSWORD_VERIFY_FUNCTION NULL; uma vez no banco.
  2020-10-22: para apagar tags dos posts é possível usar o seguinte comando sed -e &amp;quot;s/\[ \&amp;quot;tag\&amp;quot;[,]*/[/&amp;quot; -e &amp;quot;s/[,]* \&amp;quot;tag\&amp;quot; ]/ ]/&amp;quot; -e &amp;quot;s/, \&amp;quot;tag\&amp;quot;, /, /&amp;quot;.
  2020-10-26: para dar sleep em C&#43;&#43; moderno com resolução de milissegundos é std::this_thread::sleep_for(std::chrono::milliseconds(200));. É tão intuitivo que achei preciso anotar.
  2020-11-21: para eliminar qualquer nova-linha em uma string C após ler uma linha da entrada usar uma desconhecida função padrão: buffer[strcspn(buffer, &amp;quot;\r\n&amp;quot;)] = 0;.
  2020-12-08: é possível abrir uma VPN pelo WSL e direcionar a porta RDP de uma máquina remota para uma porta local no Windows e acessar máquinas via RDP em uma porta local. Para a VPN uso o Openvpn. Para o redirect um projeto no GitHub chamado rinetd.
  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Palestras</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/palestras/</link>
  <pubDate>2020-11-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/palestras/</guid>
  <description>Segue a lista de palestras que ministrei ao longo dos anos que possuem alguns slides úteis (os com slides inúteis não estão disponíveis e devem estar na memória dos que assistiram ou em algum post perdido por aí). Have fun =)
 Antidebugging: Eu Não Quero que Você Mexa no Meu Código Depurando até o Fim do Mundo Engenharia Reversa para Principiantes Entendendo a Compilação Patch de Emergência Pôquer Online Resumo de Debug Remoto Stack Overflow Troubleshooting em Equipes Remotas com Debugging Tools  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Crunchyroll</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/crunchyroll/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/crunchyroll/</guid>
  <description>Comecei a compartilhar a assinatura do Crunchyroll com uma amiga e comecei a explorar a ideia fixa na minha cabeça (não-original 1) de que é possível analisar animes (ou qualquer obra audiovisual) pelos seus primeiros minutos ou episódios. Então estou fazendo isso pulando animes aleatoriamente enquanto vejo qual deles pode ser interessante.
Bom, quase aleatoriamente. Obras muito populares não me interessam, assim como temas manjados (ao menos por enquanto), como animes de lutas. Por enquanto estou focando no que tem me atraído o interesse: a visão dos japoneses sobre relacionamentos. E o que mais abunda em animes são os relacionamentos na fase do colégio.
Sendo assim, segue a lista desse primeiro fim-de-semana. Os textos estão horríveis e são muito pequenos, mas foi praticamente um binge-watching. Juntando com minha lista de uma dezenas de obras que ainda não havia escrito, a consequência da minha falta de disciplina, caro leitor, é &amp;quot;o que tem pra hoje&amp;quot; style.
 Keep Your Hands Off Eizouken! Love is Like a Cocktail I Can&#39;t Understand What My Husband Is Saying Blend-S Tsudedure Children Love Tyrant Pop Team Epic My First Girlfriend is a Gal Tonari no Seki-kun: The Master of Killing Time    tudo começou com meu amigo sugerindo assistir Steins;Gate e após isso me recomendou o vídeo How to Recognize a Great Anime (in just one episode). &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
</item>

     
        <item>
  <title>História do Windows</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/historia-do-windows/</link>
  <pubDate>2020-09-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/historia-do-windows/</guid>
  <description>Escrevi esta lista de artigos sobre a evolução do sistema operacional Windows há muitos anos, mas eles nunca estiveram juntos em um post que é uma lista. Bom, segue:
 Parte 1 Parte 2 Parte 3 Parte 3.5 Parte 4 Parte 5 Parte 5.1  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Top Filmes 2019</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/top-filmes-2019/</link>
  <pubDate>2019-12-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/top-filmes-2019/</guid>
  <description>Apesar de sempre mudar no futuro e sempre gerar acaloradas, intermináveis e fúteis discussões entre cinéfilos, as famigeradas listas dos melhores ajudam a colocar uma certa época ou gênero em perspectiva, nos permitindo avaliar melhor através desses exemplos a coleção completa. Claro que cada um terá sua lista e a defenderá até o fim, mas é justamente essa a graça de conversar sobre arte: cada pessoa tem sua experiência muito particular sobre o todo.
Eu, por exemplo, tive alguns dos meus melhores momentos do ano dentro da sala de cinema, e mesmo assim não quer dizer que considero 2019 um grande ano para a sétima arte; muito pelo contrário. Filmes excelentes eventualmente irão estrear, mas continuam sendo raridade, e a cada ano mais escassos, e por isso para mim foi uma dificuldade selecionar dez que foram lançados no Brasil este ano. O que torna um filme excelente para mim pode não ser para você, mas há de convir que quando um de nós o encontra fica difícil se esquecer, ainda que você o tenha assistido no comecinho do ano.
Como Homem-Aranha no Aranhaverso, por exemplo, um filme que estreou nos cinemas brasileiros nas férias escolares do início do ano e que manteve sua marca durante todos os 12 meses seguintes. Não me lembro de ter visto nenhum trabalho de animação ou até de filmes de super-herói que tivesse explorado tão bem essa ponte entre o universo dos quadrinhos e a telona, seja no quesito estético ou narrativo. Todos que adoram o personagem de Peter Parker e seu alter-ego foram obrigados a torcer o braço e afirmar que, mesmo não sendo um live-action, Aranhaverso foi um dos melhores filmes a explorar o adorável conceito criado por Stan Lee e Steve Ditko. Além disso, acaba sendo uma aventura divertida para crianças de todas as idades e que não se permite trazer problemas ou soluções fáceis apenas por ser divertido. Ele empolga justamente porque sua trama é complexa na medida para nos deixar presos na poltrona do cinema até o fim. Além, é claro, de uma produção artística que ambiciona ser referência do tema, e consegue com louvor, e com folga. Descanse em paz, Stan Lee. E muito obrigado por este e outros presentes.
Seguindo logo o herói mais bem representado do ano vem o vilão mais bem representado. Pelo menos se considerarmos que se trata do mesmo vilão visto nos quadrinhos, ou uma encarnação realista à altura. Estou falando de Coringa, o filme que atraiu multidões para as salas este ano justamente porque este vilão fala diretamente ao grande público sobre coisas que a crítica especializada busca evitar, especialmente da maneira irresponsável com que o diretor Todd Phillips explora neste longa protagonizado por Joaquin Phoenix em criação à parte do personagem. Coringa é sobre política e é impossível se desvencilhar desse assunto durante todo o filme, apesar de estarmos assistindo a um drama intimista e subjetivo sobre a vida de um desequilibrado mental. Em sua superfície o filme parece simplório em sua mensagem, mas é nos detalhes sórdidos, nas entrelinhas, que o filme se entrega de coração ao que é esperado de uma obra de arte: provocar-nos.
Nem sempre os heróis e vilões possuem histórias excitantes com arcos dramáticos impossíveis, e para isso é que existe toda a subjetividade do cinema, que faz qualquer drama de qualquer pessoa se tornar vital no momento que assistimos. Diferente da semi-biografia pausterizada de Freddie Mercury do ano passado, Rocketman é uma biografia e um musical que não possui uma grande tragédia para se manter na mente das pessoas, nem um músico que a grande maioria aprendeu a amar. E é justamente por isso que o filme Dexter Flether consegue se desvencilhar do convencional e ir bem fundo no drama de um artista que lutou boa parte de sua vida apenas para existir como ele é. Eis um filme que ao narrar sobre a vida privada de um cantor pop ainda vivo extrai das particularidades o drama universal dos famosos em ser incapaz de lidar com tanta fama em sua vida pessoal. E além disso é um musical tão empolgante que mesmo sem substância ele já seria interessante.
Quando pensamos em filmes sem substâncias que podem ser tão bons que nos esquecemos da falta de conteúdo logo nos vem o gênero terror à mente. E ao vir o gênero terror é impossível não se lembrar em 2019 de Nós, que chega como o segundo filme do diretor de Corra! esperado como algo próximo, mas que acaba entregando um trabalho de um cineasta que parece ter amadurecido rapidamente, em uma direção de quem tem o controle absoluto e uma trama (também escrita por Jordan Peele) que nos entrega tantos símbolos vagos que eles se encaixam na mente de praticamente qualquer espectador interessado nas camadas mais profundas da história. Este thriller funciona em tantos níveis que sua maior crítica é ter tantos níveis, a ponto do significado se perder rapidamente ao final do filme. Porém, isso não importa nem um pouco, já que o medo é algo tão subjetivo que a escolha do espectador ligar seus próprios pontos acaba virando uma ideia de gênio, de quem pode ter escrito algo muito particular, mas com sua habilidade vira uma carta aberta para todos que adoram enxergar padrões.
Já menos interpretativo, mas muito mais profundo e adulto em sua abordagem, é Guerra Fria, trabalho do cineasta Pawel Pawlikowski que à primeira vista pode não parecer nada demais, mas que oferece através principalmente de sua estética uma visão que consolida as diferentes visões que as pessoas costumam ter da época-título, mas principalmente, nos entrega uma interpretação muito viva e muito atual da nossa realidade, dentro de um embate ainda sendo travado, ainda que de forma inconsciente, entre o jogo de poder e estrutura que vista atingir a humanidade com base na força, e a força implacável e impessoal do capitalismo em seu materialismo sugador de almas.
E o que nos torna humanos? Essa é uma pergunta sempre presente no cinema, e que Border flerta responder esse ano em um filme inusitado e inspirador, embora muito difícil para a maioria dos espectadores. De qualquer forma, quem estiver disposto a olhar com a mente aberta encontrará não apenas um filme fantasioso, mas uma discussão honesta sobre encontrar humanidade independente da espécie que a originou e sobre a tolerância entre seres de diferente natureza. Border é uma desconstrução muito bem-vinda, pois é uma mensagem sobre respeito a diversidade que todos deveríamos aprender. Infelizmente, o filme deve atrair apenas os que já estão aptos a abraçar o diferente, ou pelo menos não tratá-lo como uma aberração.
As discussões sobre nossa sociedade eventualmente recaem no fascínio que muitos de nós possuem com a violência e como ela se estrutura entre nós. Um dos gêneros mais populares no cinema são os filmes de máfia, e um dos especialistas ainda na ativa deste gênero é Martin Scorsese, que lança esse ano por um serviço de streaming O Irlandês, que embora não lembre nem Os Bons Companheiros nem O Poderoso Chefão, é uma amálgama de ambos, pois possui a vivacidade do primeiro com a sobriedade do segundo, sem perder o lado comercial de uma produção de cinema. Isso, claro, se você se render a três horas e meia de um filme que flui quase que de maneira sobrenatural, com uma edição impecável, excelentes atuações e muito mais virtudes técnicas que é possível enumerar nesta breve memória de um filme que merece constar nesta lista.
Agora que se foram os que considero de menção obrigatória para 2019 chega o momento de eu comentar sobre alguns filmes que podem passar despercebidos ou esquecidos, seja por serem produções menores ou pelos valores que carregam. Da primeira categoria tenho No Coração do Mundo, produção mineira que é um estudo social de primeira qualidade e que merece ser visto acima de muitos outros filmes brasileiros da época porque consegue sintetizar vários assuntos sendo trabados no cinema nacional em apenas um filme. É um trabalho fruto de um estudo muito peculiar sobre o estado de Minas Gerais, com atuações muito valiosas para a história, que é montada para mesclar um filme de ação/golpe em cima de uma camada social dramática que é deixada para interpretação pelo próprio espectador. É um combinado muito bem sucedido entre arte e indústria em terras tupiniquins.
Dos dois filmes que fazem parte dos esquecidos pelos valores conflitantes com o status quo talvez Um Dia De Chuva Em Nova York seja o mais injustiçado, pois traz um Woody Allen, mais uma vez na direção e roteiro, completamente coerente com quem foi e quem é o cineasta, mas ao mesmo tempo com personagens, diferente do acusado pela maioria dos críticos, atualizados à nova era para as mulheres. Os ataques a &amp;quot;Um Dia de Chuva&amp;quot; ignoram completamente o livro arbítrio da personagem de Elle Fanning e atacam o trabalho de Allen baseados em uma cartilha de pensamento compartimentado e automático, e o fato de seu último filme ser alvo de argumentos impensados é uma ofensa ainda maior ao cineasta que sempre priorizou em seus filmes o raciocínio, às vezes até exagerado, sobre a vida, o universo e tudo mais. Ironicamente, este que é um dos melhores filmes do ano é um exemplo perfeito de Allen de que seus filmes pararam de fazer novas perguntas porque as pessoas hoje em dia estão prontas para atacar o que eles consideram as respostas erradas.
Por fim, embora longe da perfeição e entregue a um roteiro fraco, ainda que eficiente, A Mula, dirigido e atuado pelo velho de guerra Clint Eastwood, é mais um exemplo dos filmes cujos valores &amp;quot;errados&amp;quot; acabam passando reto ou por longe em premiações, o que diz menos sobre o filme e mais sobre nossa época. Eastwood parece ter gostado dessa persona que o representa nos filmes: um reaça aposentado ou próximo da morte cuja única razão de viver é saber no fundo que está com a razão. Se torna extremamente divertido observar o contraste das mensagens de seu último filme com os valores vitimistas e intolerantes do grande resto cinematográfico, e acaba se tornando um prazer para mim inseri-lo na lista de melhores do ano, que assim como Coringa, prova seu valor não por estar certo em sua mensagem, mas por provocar em nós, espectadores, alguma reação. Qualquer reação. Nesse sentido, ao analisar arte, todos nós deveríamos manter sempre vivo o nosso lado mais reaça possível.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tradicional Mensagem de Feliz Natal e Bom 2020 Versão Cinema</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tradicional-mensagem-de-feliz-natal-e-bom-ano-novo-versao-cinema-2019/</link>
  <pubDate>2019-12-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tradicional-mensagem-de-feliz-natal-e-bom-ano-novo-versao-cinema-2019/</guid>
  <description>Tudo começou há mais ou menos... não me lembro. O que eu sei é que meu grande amigo Pikachu me colocou em um aviso anual sobre compilar uma mensagem de final de ano com referências a filmes que foram lançados esse ano no cinema (ou algum filme mais antigo de vez em quando, se surgir a oportunidade). Esta é a primeira vez que transformo essa mensagem em um post.
O ano de 2019, imitando 2016, foi escrito e dirigido pelo Tarantino, onde até um Era Uma Vez... em Hollywood consegue virar umA Maldição da Chorona. Com ou sem um Parasita atazanando a vida.
Houve os momentos bons, como testemunharmos finalmente o Ultimato dos Vingadores, apesar que todas essas aventuras em fundo verde serviram para nos cansar de tantos efeitos e perceber que toda essa correria das Marveletes foi uma verdadeira Odisseia dos Tontos. E assim como tontos, cambaleando para fora da sala do cinema depois de ter visto uma atrocidade como Os Parças 2, perdemos muito no meio de discussões que não levam a nada. Esquecemos até o idioma, e trocando português por espanhol perdemos até &amp;quot;El Camino&amp;quot;.
Mas nessa nossa Vida Invisível em que entramos naquela salinha escura e nos descobrimos novamente atingimos nosso próprio Bacurau, bem No Coração do Mundo. E quando isso acontece fica difícil dizer que o cinema nacional vai mal, quando entendemos que O Paraíso Deve Ser Aqui. Não há melhor Retrato do Amor.
Eu sei que vivemos em tempos difíceis, onde até uma criaturinha singela como um Pikachu pode virar detetive de um filme noir. Tempos sombrios, onde temos nossa Privacidade Hackeada e parece que nada podemos fazer. Às vezes dá vontade de largar o emprego e viver como um Irlandês, fazendo servicinhos para a máfia, se sentindo O Rei Leão em um trabalho fora da Legalidade e Fora de Série, que satisfaz nossos desejos mais violentos. É como sobreviver Um Dia de Chuva em Nova York e dar Adeus À Noite, em uma passagem de Dor e Glória.
Mas muita calma nessa hora. Não se deve confundir arte e vida real. Toda Arte é Perigosa. Não adianta sermos infantis e gritar Shazam!, esperando sair pelos ares, como um Rocketman, virar um Homem Aranha da vida (ainda que Longe de Casa) ou uma espécie de Anjo de Combate. Não podemos ceder ao nosso sentimento mais Maligno; até porque todos Nós temos em alguma parte de casa um teto de Vidro, e flertar com a vida de um anti-herói pode fazer de nós no mundo real um trágico Brinquedo Assassino, mesmo que esperássemos um Parque dos Sonhos.
Por isso, esqueça as trevas, não seja o dono ou A Dona do Mal. Olhe para O Farol no fim do oceano, estreando dia 2 do ano que vem, 2020. É sinal de paz e Ascenção, nossa ou de Skywalker. Iremos Rumo às Estrelas, esquecermos nossa Mente Perversa e torcer por coisas boas, como uma competição inocente entre Ford vs Ferrari, e não o calor inconsequente de um Retrato de Uma Jovem em Chamas, nem o frio congelante de um Frozen 2. Vamos pelo equilíbrio, reconstruir um novo mundo.
Afinal, Deus é Mulher e Seu Nome é Petúnia. Espero que este estreie também em 2020 =)
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Quais filmes de viagem no tempo vale a pena assistir?</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/filmes-de-viagem-no-tempo/</link>
  <pubDate>2019-11-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/filmes-de-viagem-no-tempo/</guid>
  <description>A saga original de Marty McFly tentando alterar o destino de sua família através de um único acontecimento gira em torno mais da questão humana de podermos testemunhar a adolescência de nossos próprios pais e entender se suas críticas quando adultos são válidas ou estamos repetindo ciclos eternamente. Além disso é um filme divertido do começo ao fim.
A continuação da aventura da família McFly é a versão definitiva sobre viagem no tempo, pois consegue unir tensão em uma história que ocorre em várias linhas do tempo e que através dessa complexidade nos joga de fato no que é uma aventura que se passa nessas diferentes linhas de possibilidades.
Este é mais um faroeste do que um filme de viagem no tempo, mas é nas diferenças entre as épocas que reside a força desse último filme de uma trilogia sólida que pode ser revisitada em várias épocas da vida. Aqui observamos a construção de um futuro impossível entre pessoas de épocas distintas. A descoberta do que nos une ainda que vivamos realidades distintas é o grande trunfo desta aventura, que encerra também as outras duas.
O futuro pode ser modificado alterando-se o passado. Essa foi a premissa de De Volta para o Futuro e é elevada em um nível mais sombrio e escalado para toda a humanidade nesse thriller de ação com toques de terror dirigido por James Cameron.
A continuação do universo criado no primeiro filme recebe um upgrade temático que explora melhor a tecnologia e entrega um filme de ação tenso porque se preocupa com seus personagens.
Para os que gostam de paradoxos este é de cair o queixo, além de conter uma ótima trama niilista em seu núcleo narrativo. Preste atenção aos detalhes.
Um filme de perseguição despretensioso, mas tão bem amarrado em sua névoa política que acaba divertindo fazendo pensar.
Mais um daqueles filmes que nos faz pensar em possibilidades. Este aqui tem um elenco-mirim de primeira categoria, e só é sabotado pela falta de profundidade do ator Ashton Kutcher.
Uma análise sombria da sociedade americana com tons de trash e sci-fi de baixo orçamento. Virou cult, mas com motivos.
Independente de toda a série, este é um filme que por sua temática de viagem no tempo nos entrega uma aventura tão fascinante quanto De Volta Para o Futuro 2, embora sem um polimento completo.
Da série de aventuras divertidas que exploram nosso passado vem essa comédia adolescente com Wagner Moura em um papel inusitado, mas fofinho o bastante para convencer.
Um filme pautado nas ideias sem muita emoção. É um A Dark Song sci-fi, no sentido de que o autismo é mais valioso do que se aprofundar em personagens. Observe a clareza com que o mecanismo de viagem no tempo é explorado.
E da série de ideias temos a que melhor explora do ponto de vista científico o conceito de viagem no tempo com uma história que convence. É complexo, precisa ser visto mais de uma vez, mas vale todo o caminho.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Seleção de Filmes da 43a MostraSP</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mostrasp-43-2019-selecao-filmes/</link>
  <pubDate>2019-10-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mostrasp-43-2019-selecao-filmes/</guid>
  <description>Foi divulgada a lista dos filmes para a mostra desse ano. Já conheço alguns diretores por filmes anteriores.
 Abel Ferrara (filmes nessa Mostra: O Projecionista) dirigiu o &amp;quot;abominável&amp;quot; Bem-Vindo a Nova York, um estudo de personagem com Gérard Depardieu. Ale McHaddo (filmes nessa Mostra: Osmar a Primeira Fatia do Pão de Forma) iniciou no cinema com uma animação tosquinha chamada BugiGangue no Espaço, baseada em DVD educacional. Aly Muritiba (filmes nessa Mostra: Irmãos Freitas) era um ex-agente penitenciário que virou diretor; é dele o sensacional Para Minha Amada Morta e ele volta a revisitar sua antiga profissão no ótimo A Gente. Beto Brant (filmes nessa Mostra: O Invasor) é o diretor de O Invasor, um filme catártico da época do renascimento do cinema brasileiro. Vale o ingresso. Caco Ciocler (filmes nessa Mostra: Partida) atuou em 2 Coelhos, filme-referência nacional em edição de um filme dinâmico com plot twists como diversão, e agora estreia na direção. Daniel Rezende (filmes nessa Mostra: Turma da Mônica: Laços) é o editor premiado de Cidade de Deus e já tem dois trabalhos na direção; na mostra será exibida a adaptação dos quadrinhos da Turma da Mônica. Daniela Thomas (filmes nessa Mostra: Tuã Ingugu) é diretora brasileira, chegando a ter feito um curta para Paris Te Amo. Fatih Akin (filmes nessa Mostra: Contra a Parede) é o diretor alemão do ótimo thriller intimista Em Pedaços, com Diane Kruger. Fernando Grostein Andrade (filmes nessa Mostra: Abe, Encarcerados) é o diretor de documentário sobre a maconha, o internacional Quebrando o Tabu. Gavin Hood (filmes nessa Mostra: Segredos Oficiais) é diretor da questionável adaptação do livro Ender&#39;s Game. Heitor Dhalia (filmes nessa Mostra: Anna) é o diretor do excelente O Cheiro do Ralo, com Selton Mello. Ira Sachs (filmes nessa Mostra: Frankie) é diretor de um romance/drama sobre dois homossexuais de meia-idade bacana chamado O Amor é Estranho. Julia Rezende (filmes nessa Mostra: Depois a Louca Sou Eu) dirigiu uma vergonha alheia chamada Como é Cruel Viver Assim, um dos tantos projetos financiados pela Ancine para mostrar as injustiças do mundo, adaptado de uma peça de Fernando Ceylão. Luc Dardenne (filmes nessa Mostra: O Jovem Ahmed) é o diretor de um drama que estuda uma personagem descobrindo sua humanidade em A Garota Desconhecida. Mania Akbari (filmes nessa Mostra: Uma Lua Para Meu Pai) é a atriz do filme de Abbas Kiarostami que se passa totalmente em um carro, Dez; na mostra um de seus filmes como diretora será exibido. Margarethe von Trotta (filmes nessa Mostra: As Mulheres da Rosenstrasse) é a diretora do interessante O Mundo Fora do Lugar, sobre abuso psicológico. Maria Ribeiro (filmes nessa Mostra: Outubro), a atriz (você vai lembrar dela como esposa do Capitão Nascimento em Tropa de Elite) que virou diretora com o ótimo documentário Domingos, chega em novo filme. Mohsen Makhmalbaf (filmes nessa Mostra: Margue e Sua Mãe) é o diretor iraniano do curioso e revelador O Voto é Secreto. Paulo Caldas (filmes nessa Mostra: Abismo Tropical, Flores do Cárcere) é diretor do brega País do Desejo, com Fábio Assunção (você deve lembrar dele de algumas baladas de sexta à noite). Robert Eggers (filmes nessa Mostra: O Farol) é diretor do terror tenso e premiado A Bruxa. Roschdy Zem (filmes nessa Mostra: Persona Non Grata) é diretor do drama histórico sobre racismo em Chocolate. Yorgos Lanthimos (filmes nessa Mostra: Nimic) é o diretor premiado ano passado pelo espetacular A Favorita, e que chega com novo filme Nimic.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Roger Ebert Great Movies</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/roger-ebert-great-movies/</link>
  <pubDate>2019-09-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/roger-ebert-great-movies/</guid>
  <description> 12 Angry Men 1957 2001: A Space Odyssey 1968 25th Hour 2002 3 Women 1977 8½ 1963 Ace in the Hole 1951 Adaptation. 2002 The Adventures of Robin Hood 1938 After Dark, My Sweet 1990 After Hours 1985 The Age of Innocence 1993 Aguirre, the Wrath of God 1972 A.I. Artificial Intelligence 2001 Ali: Fear Eats the Soul 1974 Alien 1979 All About Eve 1950 Amadeus 1984 Amarcord 1973 Annie Hall 1977 The Apartment 1960 Apocalypse Now 1979 Pather Panchali 1955 Army of Shadows 1969 Atlantic City 1980 Au Hasard Balthazar 1966 Au Revoir les Enfants 1987 An Autumn Afternoon 1962 Babel 2006 Badlands 1973 The Ballad of Narayama 1958 The Band Wagon 1953 The Bank Dick 1940 Baraka 1992 Barry Lyndon 1975 The Battle of Algiers 1966 Battleship Potemkin 1925 Beat the Devil 1953 Beauty and the Beast 1946 Being There 1979 Belle de Jour 1967 La Belle Noiseuse 1991 The Best Years of Our Lives 1946 Bicycle Thieves 1948 The Big Heat 1953 The Big Lebowski 1998 The Big Red One 1980 The Big Sleep 1946 The Birth of a Nation 1915 Blade Runner 1982 Blow-Up 1966 The Blue Kite 1993 Bob le Flambeur 1956 Body Heat 1981 Bonnie and Clyde 1967 Breathless 1960 The Bride of Frankenstein 1935 The Bridge on the River Kwai 1957 Bring Me the Head of Alfredo Garcia 1974 Broken Blossoms 1919 Le Boucher 1970 The Cabinet of Dr. Caligari 1920 Cabiria 1914 Caché 2005 Casablanca 1942 Cat People 1942 La Cérémonie 1995 Un Chien Andalou 1929 Children of Paradise 1945 Chimes at Midnight 1965 Chinatown 1974 Chop Shop 2007 A Christmas Story 1983 The Circus 1928 Citizen Kane 1941 City Lights 1931 Cléo from 5 to 7 1962 La Collectionneuse 1967 The Color Purple 1985 Come and See 1985 Contact 1997 The Conversation 1974 Cool Hand Luke 1967 Cries and Whispers 1972 Crimes and Misdemeanors 1989 Crumb 1994 Dark City 1998 Day for Night 1973 Days of Heaven 1978 The Dead 1987 The Decalogue 1989 Departures 2008 Detour 1945 Diary of a Country Priest 1951 Diary of a Lost Girl 1929 The Discreet Charm of the Bourgeoisie 1972 Diva 1981 Do the Right Thing 1989 Dog Day Afternoon 1975 Don&#39;t Look Now 1973 Double Indemnity 1944 The Double Life of Véronique 1991 Dr. Strangelove or: How I Learned to Stop Worrying and Love the Bomb 1964 Dracula 1931 Duck Soup 1933 E.T. the Extra-Terrestrial 1982 The Earrings of Madame de… 1953 Easy Rider 1969 El Norte 1983 El Topo 1970 The Enigma of Kaspar Hauser 1974 Eternal Sunshine of the Spotless Mind 2004 Exotica 1994 The Exterminating Angel 1962 The Fall of the House of Usher 1928 Fanny &amp;amp; Alexander 1982 Fargo 1996 Faust 1926 The Firemen&#39;s Ball 1967 Fitzcarraldo 1982 Five Easy Pieces 1970 Floating Weeds 1959 Forbidden Games 1952 The 400 Blows 1959 French Cancan 1955 Gates of Heaven 1978 The General 1926 The Godfather 1972 The Godfather: Part II 1974 Goldfinger 1964 Gone with the Wind 1939 The Good, the Bad and the Ugly 1966 GoodFellas 1990 The Gospel According to Matthew 1964 Grand Illusion 1937 The Grapes of Wrath 1940 Grave of the Fireflies 1988 The Great Dictator 1940 Great Expectations 1946 Greed 1924 The Grey Zone 2001 Groundhog Day 1993 The Hairdresser&#39;s Husband 1990 Harakiri 1962 A Hard Day&#39;s Night 1964 Heart of Glass 1976 Hoop Dreams 1994 House of Games 1987 Howards End 1992 The Hustler 1961 Ikiru 1952 In a Lonely Place 1950 In Cold Blood 1967 Inherit the Wind 1960 It&#39;s a Wonderful Life 1946 Ivan the Terrible, Part I 1944 Ivan the Terrible, Part II: The Boyars&#39; Plot 1958 Jaws 1975 JFK 1991 Johnny Guitar 1954 Jules and Jim 1962 Juliet of the Spirits 1965 Killer of Sheep 1978 The Killing 1956 Kind Hearts and Coronets 1949 King Kong 1933 L&#39;Atalante 1934 L&#39;Avventura 1960 L.A. Confidential 1997 La Dolce Vita 1960 The Lady Eve 1941 The Last Laugh 1924 The Last Picture Show 1971 Last Tango in Paris 1972 The Last Temptation of Christ 1988 Last Year at Marienbad 1961 Late Spring 1949 Laura 1944 Lawrence of Arabia 1962 Le Samouraï 1967 Leaving Las Vegas 1995 Leolo 1992 Léon Morin, Priest 1961 The Leopard 1963 The Life and Death of Colonel Blimp 1943 The Life of Oharu 1952 The Long Goodbye 1973 Lost in Translation 2003 M 1931 Magnolia 1999 Make Way for Tomorrow 1937 The Maltese Falcon 1941 A Man Escaped 1956 The Man Who Laughs 1928 The Man Who Shot Liberty Valance 1962 Man with a Movie Camera 1929 The Manchurian Candidate 1962 Manhattan 1979 The Marriage of Maria Braun 1979 The Match Factory Girl 1990 McCabe &amp;amp; Mrs. Miller 1971 Mean Streets 1973 Mephisto 1981 Metropolis 1927 Mishima: A Life in Four Chapters 1985 Mon Oncle 1958 Mon oncle Antoine 1971 My American Uncle 1980 Monsieur Hire 1989 Moolaadé 2004 Moonstruck 1987 Monsieur Hulot&#39;s Holiday 1953 Mulholland Drive 2001 The Music Room 1958 My Darling Clementine 1946 My Dinner with Andre 1981 My Fair Lady 1964 My Man Godfrey 1936 My Neighbor Totoro 1988 Mystery Train 1989 Nanook of the North 1922 Nashville 1975 The Navigator 1924 Network 1976 Night Moves 1975 The Night of the Hunter 1955 Nights of Cabiria 1957 Nosferatu 1922 Nosferatu the Vampyre 1979 Notorious 1946 On the Waterfront 1954 One Flew Over the Cuckoo&#39;s Nest 1975 The Only Son 1936 Ordet 1955 Orpheus 1950 Our Hospitality 1923 Out of the Past 1947 Pale Flower 1964 Pan&#39;s Labyrinth 2006 Pandora&#39;s Box 1929 Paris, Texas 1984 The Passion of Joan of Arc 1928 Paths of Glory 1957 Patton 1970 Peeping Tom 1960 Persona 1966 The Phantom of the Opera 1925 Pickpocket 1959 Picnic at Hanging Rock 1975 Pink Floyd: The Wall 1982 Pinocchio 1940 Pixote 1981 Planes, Trains and Automobiles 1987 PlayTime 1967 The Pledge 2001 A Prairie Home Companion 2006 The Producers 1967 Psycho 1960 Pulp Fiction 1994 Raging Bull 1980 Raiders of the Lost Ark 1981 Raise the Red Lantern 1991 Ran 1985 Rashomon 1950 Rear Window 1954 Rebel Without a Cause 1955 Red Beard 1965 Red River 1948 The Red Shoes 1948 Richard III 1995 Rififi 1955 The Right Stuff 1983 Rio Bravo 1959 Ripley&#39;s Game 2002 Rocco and His Brothers 1960 The River 1951 Romeo and Juliet 1968 The Rules of the Game 1939 Safety Last! 1923 Samurai Rebellion 1967 Sansho the Bailiff 1954 Santa Sangre 1989 Saturday Night Fever 1977 Say Anything… 1989 Scarface 1983 The Scarlet Empress 1934 Schindler&#39;s List 1993 The Searchers 1956 Secrets &amp;amp; Lies 1996 Senso 1954 Se7en 1995 Seven Samurai 1954 The Seventh Seal 1957 Shadow of a Doubt 1943 Shane 1953 The Shawshank Redemption 1994 The Shining 1980 Shoah 1985 The Silence of the Lambs 1991 The Silence 1963 Singin&#39; in the Rain 1952 Smiles of a Summer Night 1955 Snow White and the Seven Dwarfs 1937 Solaris (1972) Some Like It Hot 1959 Souls for Sale 1923 The Spirit of the Beehive 1973 Spirited Away 2001 Spring, Summer, Fall, Winter… and Spring 2003 Stagecoach 1939 Star Wars 1977 Steamboat Bill, Jr. 1928 Strangers on a Train 1951 Stroszek 1977 A Sunday in the Country 1984 Sunrise: A Song of Two Humans 1927 Sunset Boulevard 1950 Superman 1978 Sweet Smell of Success 1957 Swing Time 1936 A Tale of Winter 1992 Taxi Driver 1976 Tender Mercies 1983 The Terrorist 1998 The Thief of Bagdad 1940 The Thin Man 1934 The Third Man 1949 This Is Spinal Tap 1984 The Three Colors Trilogy Through a Glass Darkly 1961 Tokyo Story 1953 Top Hat 1935 Touch of Evil 1958 Touchez Pas au Grisbi 1954 The Treasure of the Sierra Madre 1948 Triumph of the Will 1935 Trouble in Paradise 1932 Ugetsu 1953 Umberto D. 1952 Unforgiven 1992 Vengeance Is Mine 1979 Veronika Voss 1982 Vertigo 1958 Victim 1961 Viridiana 1961 Vivre Sa Vie 1962 Waking Life 2001 Walkabout 1971 Werckmeister Harmonies 2000 West Side Story 1961 What Ever Happened to Baby Jane? 1962 The Wild Bunch 1969 Wings of Desire 1987 Winter Light 1963 Withnail &amp;amp; I 1987 The Wizard of Oz 1939 Woman in the Dunes 1964 A Woman Under the Influence 1974 A Woman&#39;s Tale 1991 Woodstock 1970 WR: Mysteries of the Organism 1971 Written on the Wind 1956 Yankee Doodle Dandy 1942 A Year of the Quiet Sun 1984 Yellow Submarine 1968 Yojimbo 1961  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mulheres Cineastas No Cinema</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mulheres-cineastas-no-cinema/</link>
  <pubDate>2019-01-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mulheres-cineastas-no-cinema/</guid>
  <description>Sempre por detrás das câmeras, os cineastas raramente se tornam famosos para o grande público. Apenas os cinéfilos mais antenados para dar atenção a quem dirige o filme, e mais raro ainda é encontrar alguém que sabe quem escreveu o roteiro. Isso contribui para que as diretoras mulheres, uma minoria que vem crescendo nos últimos anos, fiquem mais esquecidas ainda. Pense comigo: o público está acostumado a ver mulheres (e homens) como atrizes (e atores) interpretando seus personagens favoritos, mas dificilmente se lembra que os diretores e diretoras dos filmes possuem também gênero (não que isso importe).
Dessa forma a ilusão que não existem diretoras mulheres de referência de perpetua, pois os livros de referência sobre cinema dificilmente irão incluir cineastas mais recentes. E é justamente nas últimas décadas que encontramos os trabalhos mais prolíficos de direção entre as mulheres.
Bom, chega de lenga-lenga. Vamos dar uma olhada em uma lista delas:
Difícil uma lista sem ser encabeçada por ela, a filha do diretor de O Poderoso Chefão acumula virtudes tipicamente femininas e da classe alta a qual pertence em seus filmes, dentre os quais Encontros e Desencontros é o mais icônico, mas que está longe de ser o único, incluindo Virgens Suicidas, Maria Antonieta, Bling Ring A Gangue de Hollywood, Um Lugar Qualquer, entre outros.
Minha favorita da atualidade, Precisamos Falar Sobre Kevin é um trabalho de respeito. Mas seu filme de 2018 já é outro nível, figurando para mim entre os melhores do ano. Seu forte é a relação visceral entre as pessoas, onde apesar de haver uma hierarquia aparente entre adultos e jovens isso se dissipa rapidamente em seus trabalhos, tornando a idade um meio detalhe quando a essência que seus personagens compartilham é tão poderosa.
Agora estamos falando de grande escalão. Bigelow fala sobre grandes temas inseridos na rotina da guerra. Ganhadora do Oscar de melhor direção por Guerra ao Terror, ela continua o tema no impressionante A Hora Mais Escura e se mantém relevante por sua técnica impecável em tornar filmes complexos em uma viagem cinematográfica densa e digna de despejar milhões em sua produção.
Uma das minhas favoritas, seus filmes estranhos sobre relações inusitadas merece uma descoberta pelo público. Ela não é pop, mas tem algo a dizer em seus trabalhos mais icônicos como Hanami: Cerejeiras em Flor e no bizarro Felicidade.
As pessoas de &amp;quot;cinema de arte&amp;quot; ficam fissuradas em &amp;quot;prêmios de arte&amp;quot;, e balançam o rabo efusivamente quando o assunto é &amp;quot;minorias&amp;quot;. E as diretoras mulheres estranhamente entram nesse quesito. Algumas entraram no rol de menção honrosa apenas porque são... mulheres? E estão engajadas nessas questões sociais que fazem &amp;quot;pessoas de arte&amp;quot; terem orgasmos múltiplos. Se você está procurando referências talvez deva dar uma olhada em: Susanne Bier, Jane Campion, Ava DuVernay, Nancy Meyers, Julie Taymor, Anna Muylaert, Agnès Varda, Mira Nair, Lucrecia Martel...
Alice Guy Blaché foi redescoberta recentemente na História do Cinema. Foi uma produtora prolífica nas primeiras décadas da sétima arte, tendo criado um estúdio utilizado por Hitchcock e que em 20 anos de existência sabe-se ter produzido mais de mil filmes. Blaché atualmente está sendo usada como bandeira de &amp;quot;causas de gênero&amp;quot;, mas a despeito disso é uma cineasta que merece figurar no hall dos grandes contribuidores da arte audiovisual.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Top Filmes 2018</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/top-filmes-2018/</link>
  <pubDate>2018-12-31</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/top-filmes-2018/</guid>
  <description>Como usar esta lista: Antes de enumerar os 9 (nove) filmes que, acredito, mereçam constar em uma lista de consideração pelo Cinema, explico que listas nunca são exaustivas, nunca são permanentes e nunca são objetivas, mas subjetivas, dependendo do tempo-espaço e da pessoa que a compila. Essa que segue tenta fugir um pouco do lugar-comum, mas que irá falhar miseravelmente porque cinéfilos e críticos costumam enxergar a beleza no mesmo lugar. Porém, eu não assisti a todas as belezas cinematográficas que estrearam no Brasil esse ano, o que me dá um pouco de ponto-fora-da-curvisse salutar.
  Arábia. O épico do trabalhador comum, anônimo, se esse trabalhador conseguisse colocar tudo que sente e percebe no papel e se este trabalhador saísse do imaginário de Karl Marx e da elite que assim o idealiza. Sua filmagem é tão sutil que ela parece uma fina camada estética que se ergue em torno de um ideal de documentário travestido de ficção. Essa linguagem com não-atores tem ganhado ótimos trabalhos atualmente e 2018 com certeza não é exceção. Há, também, por exemplo:
  Ciganos da Ciambra. Um experimento que arrisca utilizar toda uma família (real) de ciganos alocados em uma periferia de uma grande cidade da Itália para contar uma ficção que flerta com a realidade dessas pessoas. E se sai maravilhosamente bem. Ele é tenso, mas ao mesmo tempo solto. Ao mesmo tempo ele caminha com competência em uma narrativa simples, mas eficiente do começo ao fim. Ele fica no lugar de Lazzaro Felice porque diferente do vencedor de melhor roteiro em Cannes este é um filme mais incisivo em vez de simbólico, além de não ter ambições tão grandiosas quanto unir religião e ideologias sociais, algo que soa bizarro (embora eficiente) em Felice.
  Você Nunca Esteve Realmente Aqui. Uma mistura de diferentes obras, passando por Psicose, Taxi Driver e Drive, atualizada e que sintetiza uma obra original, sagaz e pertinente sobre uma camada inconsciente que existe hoje em dia e é crítica para sobrevivermos como sociedade: ninguém realmente liga para o problema dos outros. Uma expansão da violência urbana com tons extremamente gráficos, mas que choca mais ao não mostrar o que imaginamos.
  A Rota Selvagem. Um filme sobre a descoberta de um jovem pela vida adulta que ganha contornos de épico contemporâneo graças à sensibilidade do tema, que passa por criação de cavalos e a empatia, companheirismo e compaixão que surge, e que termina em uma espiral de vida real e bruta. Um dos melhores trabalhos americanos sobre o tema. Maduro, realista, visceral e que vai até as últimas consequências, ganhando no processo uma profundidade raramente vista em trabalhos dramáticos como esse.
  Djon Africa. A pegada naturalista, quase um documentário, que dá autenticidade à ficção. A paisagem vira parte integrante dessa aventura além-mar, quase como uma figura da natureza. O curioso é que paradoxalmente o protagonista passa a importar menos que as situações vividas. Uma revisita admirável pelas origens de um povo, sua terra, sua cultura, sua língua. E as origens não param no ser humano, mas ecoa por toda nossa linguagem de mamíferos e répteis. Uma mensagem otimista feita pelo universo endereçada para o universo.
  O Animal Cordial. Um terror psicológico feito em terra brasilis do começo ao fim. Os atores estão praticamente possuídos, assim como a câmera, que vai observando o caos ir tomando conta de um restaurante em fim de noite. Nossa percepção do que é aceitável vai se alterando durante o trajeto, e pensamentos sobre moral e ética surgem no meio de uma espécime do gênero slasher. Quem consegue isso tudo junto merece um pouco de respeito. Sendo uma produção brasileira, então, merece considerações em dobro.
  A Garota na Névoa. Um filme que surgiu de um roteiro que foi rejeitado, virou livro de sucesso e por isso foi novamente adaptado para as telas. Tudo pelo seu criador. Se trata de um policial que discute sobre policiais, envolvendo uma trama que entretém ao mesmo tempo que nos faz pensar sobre a linguagem. É um trabalho de peso, com poucas falhas, e que nos faz revirar nossas percepções do que é real. Se trata da trama pela trama, em um trabalho exemplar de sub-gênero independente. E por falar em exercícios de metalinguagem:
  Os Fantasmas de Ismael. Há aqui um trabalho quase experimental, mas que é feito de maneira comercial, em uma produção francesa de respeito. O filme não tem respeito por espectadores preguiçosos, que se negam a pensar, o que é uma ótima notícia. Não é perfeito, mas é interessante para refletir a respeito até da sua própria imperfeição e como muitas vezes o processo criativo foge do controle de maneira insustentável, ainda que ecoe eventualmente em nossas memórias.
  Vingadores: Guerra Infinita. E por último vem a mega-produção dos estúdios Marvel, que vem fechando uma saga iniciada 10 anos atrás com Homem de Ferro (2008). Juntando os universos de todos seus personagens que habitam um mundo fantasioso onde super-heróis com super-poderes é algo relativamente comum, este é um filme único, pois diferente de outros filmes que encerram uma série, ele encerra várias delas. Quer dizer, encerrar é forçar a barra, já que ele assume de uma vez por todas que não existem mais filmes completos nesse sub-gênero de poderes e magia, mas apenas novos episódios de uma série que tende a continuar para sempre. Se isso é algo promissor ou não veremos, mas é algo inédito até o momento, e experimentos na sétima arte são sempre bem-vindos. Especialmente se outros se dispõem a arriscar centenas de milhões de dólares para isso.
  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Lista Ligada; tá Ligado?</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/lista-ligada/</link>
  <pubDate>2018-04-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/lista-ligada/</guid>
  <description>Uma lista ligada é uma lista de alguma coisa onde os elementos se ligam um no outro, ou seja, um elemento tem a referência do próximo. O tipo dos elementos de uma lista ligada pode ser inteiros, strings ou estruturas inteiras. Independente do que for, você vai precisar de uma estrutura. Sabe por quê? Porque existe além dos dados em si mais uma informação que você precisará guardar em cada elemento de sua lista: o próximo elemento. E é daí que surge a ligação da lista ligada.
struct Node{int number;struct Node* next;}; Sua estrutura pode ser simples e direta. Digamos uma lista ligada de números vai ter o número que esse elemento armazena e o endereço para o próximo elemento. Em C guardamos o endereço de uma variável usando um ponteiro para o mesmo tipo de elemento (no caso um struct Node).
O elemento mais importante de sua lista ligada é o primeiro elemento, pois sem ele você não consegue mais voltar ao início. Isso pode ser uma variável especial que não é usada para nada exceto indicar qual o primeiro elemento da sua lista. Essa variável não pode mudar, pois precisamos sempre ter uma referência para o início da lista, a não ser que o primeiro elemento seja removido (veremos adiante). Ele pode ser simplesmente um ponteiro para o &amp;quot;próximo&amp;quot; elemento,que no caso o primeiro elemento.
struct Node* head = NULL;
Este ponteiro começa em NULL porque a lista está vazia. Mas assim que inserirmos um item ele deixará de ser nulo.
struct Node* node = (struct Node*) malloc(sizeof(struct Node));node-&amp;gt;number = 10;node-&amp;gt;next = NULL;head = node; Pronto, agora a lista não está mais vazia e a cabeça da lista aponta para o primeiro elemento. Note que você precisa sempre inicializar o membro next com NULL, uma vez que ele é o último elemento da lista e não possui próximo.
Para inserir um novo elemento você pode inseri-lo no começo, no fim ou no meio de sua lista. No começo é o mais fácil, pois já temos o endereço do primeiro elemento.
struct Node* node = (struct Node*) malloc(sizeof(struct Node));node-&amp;gt;number = 10;node-&amp;gt;next = next;head = node; Para inserir um novo elemento no final da lista você terá que percorrê-la até achar o próximo elemento cujo membro next é igual a NULL, o que quer dizer que não há mais próximo. Nesse caso é importante saber se a lista está vazia. Se estiver basta atualizar a cabeça da lista e está pronto (como já visto).
struct Node* lnode = head;if( ! lnode ){head = node;}else{while( lnode-&amp;gt;next )lnode = lnode-&amp;gt;next;lnode-&amp;gt;next = node;} Se formos sempre inserir um novo elemento no final também é interessante termos um ponteiro para o último elemento (o tail), que também pode ser um ponteiro e começa com NULL. Quando for inserido o primeiro elemento ele também será o último, então devem ser atualizados os ponteiros head e tail com o mesmo valor.
struct Node* tail = NULL; É preciso prestar atenção quando temos muitas variáveis com o estado de sua lista sobrando no código. Cada atualização na lista envolve atualizar todos os endereços envolvidos. Preste atenção sempre na hora que estiver escrevendo e depurando seu código ou se arrependerá por horas a fio em um fim-de-semana perdido.
Acho que remover elementos da lista ligada é a parte mais complicada, pois temos que atualizar o elemento anterior, se houver, para que o próximo dele seja o próximo do próximo.
void del(struct Node* node){struct Node* pnode = NULL;struct Node* cnode = head;while( cnode ){if( cnode == element )break;pnode = cnode;cnode = cnode-&amp;gt;next;}if( cnode == element ){if( pnode ){pnode-&amp;gt;next = cnode-&amp;gt;next;}else{head = cnode-&amp;gt;next;}}} Para simplificar programação, depuração e análise de problemas a lista duplamente ligada, apesar de ser uma estrutura mais complexa, acaba nos dando mais controle sobre os elementos de uma lista. Mas este é assunto para próximo post.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Insights sobre produtividade, auto-ajuda e melhora contínua</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/insights-sobre-produtividade-auto-ajuda-e-melhora-continua/</link>
  <pubDate>2017-05-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/insights-sobre-produtividade-auto-ajuda-e-melhora-continua/</guid>
  <description>É muito comum programadores, hackers e nerds em geral procurarem bons artigos que os tornem pessoas mais produtivas sem sacrificar a saúde física e mental. No decorrer dos anos me deparei com umas boas leituras. Tão boas que de vez eu quando eu volto a lê-las, e tão boas que acho que vale a pena compartilhar aqui:
 10 Passos para a Estratégia Kaizen 5 Unusual Ways to Start Working Smarter, Not Harde, Backed by Science The Mechanics of Emotion Best Writing Advice for Engineers I&#39;ve Ever Seen. Period. How to Beat Procrastination How to Make Mistakes How to be a great software developer News is bad for you and giving up reading it will make you happier O cansaço mental Scott Adams: How to Be Successful Sleep Everything You Need To Know Technology is Heroin The 10 commandments for happiness and success What You&#39;ll Wish You&#39;d Known FLOW - a productivity hack for life Flow (psychology)) Jessica Livingston&#39;s Pretty Complete List on How Not to Fail Negative Emotions Are Key to Well-Being Optimizing Your Development Environment Start by Understanding the Emotions Involved Willpower Improvement  Espero que essa lista te ajude de alguma maneira.
Fonte: Hacker News, internet, horas e mais horas de procrastinação, horas e mais horas perdidas de sono.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dez melhores filmes de 2016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dez-melhores-filmes-de-2016/</link>
  <pubDate>2016-12-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dez-melhores-filmes-de-2016/</guid>
  <description></description>
</item>

     
        <item>
  <title>Saldo da 40a. MostraSP</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/saldo-da-40-mostra-sp/</link>
  <pubDate>2016-11-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/saldo-da-40-mostra-sp/</guid>
  <description>Vinte e dois filmes. Essa foi a quantidade que consegui assistir nessa primeira mostra que me dedico nos dias de semana (uma bagatela de ter a própria empresa). Na maioria dos dias foram três sessões seguidas; em alguns dias tive que me ausentar, outros simplesmente entrei na sala errada! (e acabei vendo, por exemplo, o ótimo O Contador). No entanto, foi de longe a edição do festival em que mais vi filmes, e a primeira em que escrevi sobre todos eles.
Ao todo foram dez dramas, seis documentários, uma animação... a maioria tentei ir na competição de Melhores Diretores, onde tive a oportunidade de ver debate com dois deles, estreantes; os outros fizeram parte da Mostra Brasil e da Perspectiva Internacional. Por fim, para não fazer desfeita, vi um dos filmes de Andrzej Wajda, o homenageado do ano, polonês que enxergou os horrores do autoritarismo através da igreja e dos sovietes. Terra Prometida, o filme que eu vi, é a perfeita anti-propaganda nazista/comunista, já que exagera o tom na mesma medida que eles faziam quando queriam dizer que os capitalistas comiam criancinhas.
Dos documentários, o mais impressionante foi Então Morri, pelo poder do Cinema mesmo com poucos recursos. Além disso, foi a primeira vez que fui convidado por um diretor a assistir seu filme. Um Homem Insignificante, de Vinay Shukla, popula o imaginário político das massas através dos olhos do Partido do Homem Comum na Índia.
Das ficções, o campeão disparado para mim é Aloys, pela metalinguagem empregada em desvendar os problemas psicológicos das pessoas solitárias, como depressão. A montagem de Aloys é uma das ótimas descobertas dessa mostra.
Minha impressão como cinéfilo foi que, nos dias de semana à tarde, as sessões estavam muito vazias. Não havia público o suficiente sequer para votar. Pode ser que a cidade não esteja tão preparada para receber as pessoas, ou, o mais provável, que a Mostra não esteja mais chamando tanto a atenção. A organização é ótima, ainda mais para quem tem credencial, e o público que frequentou as mesmas sessões que eu dividiam-se em jovens que precisam ganhar cota das faculdades de artes que devem estar fazendo, e estão aparentemente fazendo pouco caso para a sétima arte, e pessoas mais idosas que são veteranos do evento. Não há um interesse no público em geral, o que é esperado. O Cinema como arte tem morrido aos poucos, e a crítica escrita vai junto, afogando paulatinamente.
De qualquer forma, um viva para o Cinema. Enquanto houver dinheiro para investir em cultura essa morte tende a ser lenta. Torço para uma Mostra em streaming em breve, como deve ser. A real democratização das artes é dar ao público todas as opções que eles merecem, mesmo que para a grande maioria isso não sirva pra nada.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Os 10 melhores filmes dos anos 90... 1890!</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/os-10-melhores-filmes-dos-anos-90-1890/</link>
  <pubDate>2016-09-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/os-10-melhores-filmes-dos-anos-90-1890/</guid>
  <description>Esta é uma ótima seleção feita pelo saite A.V. Club, que contém para variar vários trabalhos do genial Georges Méliès, além também dos trabalhos mais técnicos de Thomas Edison. É preciso lembrar que a sétima arte estava apenas engatinhando.
Um primeiro exemplo do cotidiano, que não quer dizer nada em particular, mas que já documenta uma rotina da época, e hoje é um dos melhores exemplos dos curtas iniciais do cinema.
https://www.youtube.com/embed/OYpKZx090UE
Um teste de sincronização entre áudio e víduo já pode ser observado nesse conjunto de três tomadas de testes nos laboratórios Edison.
https://www.youtube.com/embed/Y6b0wpBTR1s
Várias trucagens dentro de um cenário de castelo idealizados por Georges Méliès, tudo na edição de corte, além de uso de fumaças, sobrescrita de película, etc.
https://www.youtube.com/embed/OPmKaz3Quzo
Esse é o clássico, conhecido pelo primeiro filme exibido em público e com a lenda de que os espectadores saíram correndo ou abaixavam as cabeças quando o trem chegava à estação. Na verdade, parece que os irmãos Lumière já estavam testando o mesmo filme em uma versão 3D, mas que foi colocada em exibição pouquíssimas vezes e muito tempo depois, no ano seguinte. Mesmo assim, podemos dizer que Cinema e 3D nasceram praticamente juntos.
https://www.youtube.com/embed/1dgLEDdFddk
Mais trucagens de Méliès, dessa vez em um filmeco de menos de um minuto. Mas ainda é fascinante de se ver. Um dos melhores exemplos daquela época de como se pode fazer muito com &amp;quot;pouco&amp;quot;.
https://www.youtube.com/embed/Sgr5FVjnXs
Um curta de Méliès que resume toda a história de Cinderela. Tem como figura impressionante o velho do tempo, que surge no castelo. Já possui a noção de mudança de espaço, pois os cortes denotam lugares diferentes onde se passa a história. No final tem uma dança bem divertida, um espetáculo de alguns minutos para a época.
https://www.youtube.com/embed/0caKk42n7A
O primeiro filme polêmico foi feito em terras americanas. Um beijo de um casal foi acusado de pornográfico, mereceu críticas do Vaticano e hoje seria o equivalente a... sei lá. Dezenas de atores em uma suruba em um filme da Disney?
https://www.youtube.com/embed/IUyTcpvTPu0
Esse filme é bizarro. É sobre uma suporta fada, mulher doce, sei lá, que vai arrancando bebês de um jardim (bebês reais) e jogando no caminho. Hoje seria considerado um terror e tanto.
https://www.youtube.com/embed/MTd7r0VkgnQ
Mais um gore para a plateia. Para os que reclamam que hoje em dia há muito apelo à violência gráfica, esse filme é apenas isso: a decapitação de uma mulher (a tal Rainha de Scots). O corte até que foi bem feito. Deve ter impressionado à beça.
https://www.youtube.com/embed/XgDGwc19aU
Na época o Raio-X havia sido descoberto e a criatividade já começava a aflorar. Esse filmeco é bem divertido pela sua inocência, e demonstra como havia curiosidade a respeito das inovações tecnológicas e científicas. Aliás, a Scientific American aquele ano lançou um artigo explicando como fazer Raio-X em sua própria casa!
https://www.youtube.com/embed/3gMCkFRMJQQ
Fonte: A.V. Club - The 10 best films of the 1890s
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Diretores da 39a. Mostra de Cinema em São Paulo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/diretores-da-39-mostra-sp/</link>
  <pubDate>2015-10-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/diretores-da-39-mostra-sp/</guid>
  <description>Mostra chegando, e começa a ser liberadas as listas de diretores, filmes e, em breve (na última hora) a programação. Segue a lista dos diretores que dirigiram pelo menos algum filme com texto no Cine Tênis Verde:
Nasceu em Zenica, Bósnia-Herzegovina, em 1969. Foi criado em Sarajevo, onde estudou direção. Seu primeiro longa-metragem, Terra de Ninguém (2001), ganhou o Oscar de melhor filme estrangeiro e o Prêmio do Público de melhor longa de ficção na 25ª Mostra. Também dirigiu o segmento Bósnia-Herzegovina do filme 11 de Setembro (2002, 26ª Mostra) e os longas O Inferno (2005, 29ª Mostra), Triage (2009), Cirkus Columbia (2010, 34ª Mostra) e Um Episódio na Vida de um Catador de Ferro-Velho (2013).
Nasceu em Nova York em 1969. Ator, roteirista e diretor, escreveu e dirigiu filmes como Tempo de Decisão (1995), A Lula e a Baleia (2005, 29ª Mostra), Margot e o Casamento (2007), O Solteirão (2010), Frances Ha (2012) e Enquanto Somos Jovens (2014).
Nasceu no Porto, em Portugal, em 1908. Iniciou a carreira como atleta e piloto de corridas. Dirigiu seu primeiro curta-metragem mudo, Douro, Faina Fluvial, em 1931. Abandonou o cinema nos anos 1940 para tornar-se vinicultor. Retornou na década de 1970, com filmes autorais que fizeram dele um dos diretores mais singulares da história. Teve todos os seus filmes exibidos na Mostra, desde Amor de Perdição (1978, 3ª Mostra). Ganhou retrospectiva integral de sua obra na 15ª Mostra e na 29ª Mostra, respectivamente em 1991 e 2005. Recebeu o Prêmio Especial da Mostra por Os Canibais (1988, 12ª Mostra); o Prêmio da Crítica por Vale Abraão (1993, 17ª Mostra) e Vou para Casa (2001, 25ª Mostra); e o Prêmio Humanidade pelo conjunto da obra em 2004, na 28ª Mostra. Dirigiu ainda títulos como Singularidades de uma Rapariga Loura (2009, 33ª Mostra), O Estranho Caso de Angélica (2010, 34ª Mostra), o segmento Do Visível ao Invisível, do filme Mundo Invisível, produzido pela Mostra (2011, 35ª Mostra), O Gebo e a Sombra (2012, 36ª Mostra) e O Velho do Restelo (2014, 38ª Mostra). Morreu em 2015 aos 106 anos.
Nasceu em Leytonstone, no subúrbio de Londres, em 1899. No início dos anos 20, começou sua carreira desenhando storyboards. Depois de atuar como assistente de direção e roteirista, estreou como diretor com The Pleasure Garden (1925), seguido por The Mountain Eagle (1926). Um dos mais importantes diretores da história do cinema, realizou filmes como 39 Degraus (1935); Rebecca, a Mulher Inesquecível (1940), vencedor do Oscar de melhor filme; Festim Diabólico (1948); Pacto Sinistro (1951); Janela Indiscreta (1954, 24ª Mostra); O Terceiro Tiro (1955); O Homem que Sabia Demais (1956); Um Corpo que Cai (1958); Psicose (1960) e Os Pássaros (1963). Morreu em Los Angeles em 1980 aos 80 anos.
Nasceu na Turquia em 1909 e foi para os EUA aos quatro anos. Trabalhou como ator e diretor de teatro e, em 1947, foi um dos fundadores do Actors Studio, escola que revolucionou técnicas de atuação. Em 1945 dirigiu seu primeiro longa, Laços Humanos (35ª Mostra), vencedor de um Oscar. A 35ª Mostra fez uma retrospectiva do período mais fértil de sua carreira, de 1945 a 1962, exibindo filmes como Uma Rua Chamada Pecado (1951), Vidas Amargas (1955) e Clamor do Sexo (1961). A mesma edição do festival exibiu Uma Carta para Elia (2010), de Martin Scorsese e Kent Jones, documentário sobre o cineasta. Morreu em Nova York em 2003 aos 94 anos.
Nasceu nos Estados Unidos em 1946. Estudou pintura e começou no cinema nos anos 1960, com curtas experimentais como The Alphabet (1968) e The Grandmother (1970). Seu primeiro longa-metragem foi Eraserhead. Durante a carreira recebeu três indicações ao Oscar de direção, por O Homem Elefante (1980), Veludo Azul (1986) e Cidade dos Sonhos (2001). Ganhou a Palma de Ouro no Festival de Cannes com Coração Selvagem (1990, 14ª Mostra). Também dirigiu os longas Duna (1984), Estrada Perdida (1997), História Real (1999, 25ª Mostra) e Império dos Sonhos (2006, 31ª Mostra). Na década de 1990, criou a série Twin Peaks, que também deu origem ao longa Twin Peaks: Os Últimos Dias de Laura Palmer (1992, 16ª Mostra).
Nasceu em Düsseldorf, na Alemanha, em 1945. Estudou na Escola de Cinema e Televisão de Munique. É um dos expoentes do Novo Cinema Alemão dos anos 1970. Dirigiu os longas O Amigo Americano (1977, 3ª Mostra); Hammett (1982, 8ª Mostra); O Estado das Coisas (1982, 8ª Mostra), vencedor do Leão de Ouro no Festival de Veneza; Tokyo-Ga (1985, 10ª Mostra); e Paris, Texas (1984, 13ª Mostra), Palma de Ouro no Festival de Cannes. Asas do Desejo (1987) venceu o Prêmio do Público na 12ª Mostra e também foi exibido na 34ª Mostra. Realizou ainda Um Filme para Nick (1980, 15ª Mostra), Até o Fim do Mundo (1991, 16ª Mostra), Ode a Colônia (2000, 26ª Mostra), Terra de Fartura (2004, filme de abertura da 28ª Mostra) e Estrela Solitária (2005, 29ª Mostra). Veio a São Paulo em 2008 a convite da Mostra para apresentar Palermo Shooting e uma Carta Branca com filmes escolhidos por ele na 32ª Mostra. Em 2010, assinou o cartaz da 34ª Mostra e retornou à cidade para a abertura de uma exposição com suas fotos no Masp. Também dirigiu um dos segmentos do filme Mundo Invisível (2012), produzido pela Mostra. Também dirigiu seu primeiro trabalho em 3D com Pina.
Nasceu em Buenos Aires em 1946 e naturalizou-se brasileiro em 1970. Dirigiu os filmes O Rei da Noite (1976); Lucio Flávio - O Passageiro da Agonia (1977), Prêmio do Público na 1ª Mostra; Pixote, a Lei do Mais Fraco (1981); O Beijo da Mulher Aranha (1985, 9ª Mostra), pelo qual foi indicado ao Oscar de melhor diretor; Ironweed (1987), indicado ao Oscar de melhor ator e melhor atriz; Brincando nos Campos do Senhor (1991); Coração Iluminado (1996); Carandiru (2003); O Passado (2007, filme de abertura da 31ª Mostra) e O Homem que Roubou um Pato, episódio do filme Falando com Deuses (2014, 38ª Mostra). Ganhou o Prêmio Leon Cakoff na 37ª Mostra, em reconhecimento à sua carreira.
Nascidos em Porto Alegre, iniciaram a carreira como atores. Como cineastas, trabalham principalmente em obras sobre conflitos da juventude e sexualidade. Colaboraram nos curtas Preservativo (2011) e Um Diálogo de Ballet (2012) e no média-metragem Quarto Vazio (2013). Beira-Mar, o primeiro longa dirigido pela dupla, foi exibido no Festival de Berlim.
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
