<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>beer on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/beer/</link>
    <description>Recent content in beer on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/beer/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Skol Puro Malte</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/skol-puro-malte/</link>
  <pubDate>2020-11-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/skol-puro-malte/</guid>
  <description>A Ambev lança a versão &amp;quot;Puro Malte&amp;quot; para suas &amp;quot;cervejas&amp;quot;. Experimentei a Skol e agora a Bohemia, que já era um tanto espumenta e doce para meu paladar. Ela continua espumenta, mas menos doce. São tantas gradações de mediocridade que se torna difícil diferenciar. Logo estaremos como naquele vídeo paródia de degustação de águas. Não tenho mais minhas anotações de cervejas, mas sempre posso começar de novo. E vou aproveitar agora, que fazia uns dois meses que não ia ao mercado e tive essa oportunidade. Peguei alguns rótulos de mercadinho de bairro, mesmo. Alguns ouvi falar bem dos amigos e conhecidos, outros por pura curiosidade. E um dos mais acessíveis foi essa Skol Puro Malte, a versão plus da cerveja conhecidíssima do pessoal de boteco e fãs de derivados de milho. O site da Ambev diz que esta edição é &amp;quot;leve e democrática&amp;quot;, tentando sugerir que agrada todos os gostos. De fato ela não é amarga o suficiente para não afastar os bebedores das cervejas doces e baratas do mercado, como a própria Skol tradicional. No entanto, é possível sentir um certo amargor a mais. É bem leve, mas se eu tiver que escolher entre a tradicional e esta, esta com certeza é preferência.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dama Bier IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dama-bier-ipa/</link>
  <pubDate>2019-07-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dama-bier-ipa/</guid>
  <description>Que é aquele amargor simples que sempre é sucesso quando não se quer prestar muita atenção à cerveja e mais à pizza do 430o em Jundiaí, massa feita com fermentação de 24 horas e estilo napolitana, com pizzas individuais pra comer com a mão.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>IPA Gorillaz</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ipa-gorillaz/</link>
  <pubDate>2019-07-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ipa-gorillaz/</guid>
  <description>Da cervejaria homônima de Poços de Caldas, tem corpo parrudo, amargor amigo com os snacks de mandioca e batata fritas cortadas fininhas e sequinhas do Justo no Terraço, um lugar bom para música ao vivo mais tranquila e papear sem pressa de ir embora.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Faxe IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/faxe-ipa/</link>
  <pubDate>2019-05-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/faxe-ipa/</guid>
  <description>É uma IPA mais fortinha, com amargor sólido. É interessante, mas ainda prefiro as outras cores da latinha.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Goose Midway Session IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/goose-midway-session-ipa/</link>
  <pubDate>2019-05-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/goose-midway-session-ipa/</guid>
  <description>É amargada com lúpulos aromáticos e vem para acompanhar um queijo mais parrudo ou alguma comida picante.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Kloser</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/kloser/</link>
  <pubDate>2019-04-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/kloser/</guid>
  <description>A degustação revelou cerveja com gosto de sorvete da infância.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Praya Wit Bier</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/praya-wit-bier/</link>
  <pubDate>2019-02-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/praya-wit-bier/</guid>
  <description>É uma cerveja do Rio de Janeiro com corpo muito leve e desnecessariamente valorizada. Ignore.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colorado ICI 02 French IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colorado-ici-02-french-ipa/</link>
  <pubDate>2019-01-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colorado-ici-02-french-ipa/</guid>
  <description>O chope é amargurado na medida com lúpulos aromáticos franceses, o que a torna menos amarga (porque franceses são bixas) mas mais fácil de beber sozinha, o que lhe dá um ótimo atrativo para esse verão dos infernos em terras tupiniquins.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Vixnu</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vixnu/</link>
  <pubDate>2019-01-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vixnu/</guid>
  <description>É uma Imperial IPA, o que quer dizer um soco no estômago., mas por ser uma Colorado também quer dizer que esse soco está equilibradíssimo entre as doses de malte e lúpulo, com aromas detectáveis só de cheirar. Aprecie com comidas fortes.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Minerva Viena de Guadalajara</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/minerva-viena-de-guadalajara/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/minerva-viena-de-guadalajara/</guid>
  <description>É uma cerveja artesanal mexicana que vende dentro do aeroporto da Cidade do México. E não é aguada, é bem saborosa enquanto leve.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Blue Moon IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/blue-moon-ipa/</link>
  <pubDate>2018-11-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/blue-moon-ipa/</guid>
  <description>Possui corpo médio e é cítrico em vez de lupulado aromático, fácil de beber.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Minerva artesanal do México</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/minerva-artesanal-do-mexico/</link>
  <pubDate>2018-11-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/minerva-artesanal-do-mexico/</guid>
  <description>É uma draft de corpo médio pra fraco com final de café por causa do malte tostado. Fica bom com nachos do lugar onde comemos no aeroporto.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Burgman Fun Weiss</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/burgman-fun-weiss/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/burgman-fun-weiss/</guid>
  <description>É menos weiss ainda que a Midnight Riders. Eu não me lembro mais que isso.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Burgman Midnight Riders</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/burgman-midnight-riders/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/burgman-midnight-riders/</guid>
  <description>É surpreendentemente uma Weiss, mas não tão doce como costumam ser as Weisses, nem tão gasosa. A palavra chave é: surpreendente.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Faxe Royal Export</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/faxe-royal-export/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/faxe-royal-export/</guid>
  <description>É uma dinamarquesa com malte leve, mas menos leve que uma pilsen: tem presença enquanto você bebe. Foi a porta de entrada da nova casa do Incrível.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Invicta Saison</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/invicta-saison/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/invicta-saison/</guid>
  <description>Tem aroma de coentro e não é soco no estômago como todas as Invictas que já provei (inclusive na própria cervejaria). É leve, clara, aromática e gasosa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tupiniquim Anunciação IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tupiniquim-anunciacao-ipa/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tupiniquim-anunciacao-ipa/</guid>
  <description>É porradinha no estômago, mas seu lúpulo parece de respeito. Sinceramente, minha memória alcoólica deteriora na velocidade da luz.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tupiniquim Chocolate</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tupiniquim-chocolate/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tupiniquim-chocolate/</guid>
  <description>É uma cerveja escura tipo stout cujo sabor lembra mais café, apesar de não ter café em sua composição (é só a torra do malte). Bom pra tomar sem nada embora a dica é com algum doce à base de chocolate.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tupiniquim Session IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tupiniquim-session-ipa/</link>
  <pubDate>2018-11-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tupiniquim-session-ipa/</guid>
  <description>Tem amargor, mas é constante e médio, como seu corpo; para um kebab seja demais, mas foi com ele que eu tomei.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colorado Okto Session</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colorado-okto-session/</link>
  <pubDate>2018-10-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colorado-okto-session/</guid>
  <description>Tem pouco álcool, lembra Tubaína e vem com caju. O amargor é sereno com corpo fraco pra médio; boa pedida com castanhas de caju.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Coruja Pilsen</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/coruja-pilsen/</link>
  <pubDate>2018-09-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/coruja-pilsen/</guid>
  <description>É uma... pilsen? Bom, tem um salgadinho próximo de uma witbier prestes a ser esquecida.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Putz IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/putz-ipa/</link>
  <pubDate>2018-09-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/putz-ipa/</guid>
  <description>Têm lúpulos cheirosos e corpo leve, pouco alcoólico e bem agradável gelado. Ou seja, nem parece IPA.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Strappa Gingerberry</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/strappa-gingerberry/</link>
  <pubDate>2018-09-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/strappa-gingerberry/</guid>
  <description>É um chá preto fermentado com gengibre e gradação alcoólica ridícula de 0.6%. Ele é ainda frutado (possui morango) e deixa a garganta quentinha. Ótima opção entre bebidas mais fortes. Dá uma pausa etílica e estilosa na balada.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Kairós Sol Poente</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/kairos-sol-poente/</link>
  <pubDate>2018-09-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/kairos-sol-poente/</guid>
  <description>É uma West Coast IPA de respeito. Equilibrada de corpo leve, seu chope é aromático e um pouco salgado com amargor presente sem exageros.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Saint Golden Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/saint-golden-ale/</link>
  <pubDate>2018-09-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/saint-golden-ale/</guid>
  <description>É ligeiramente melado, corpo médio com pouca espuma. Artesanal da região de Floripa, bom custo/benefício. Primeira cerveja da viagem do Native Floripa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colorado Ithaca</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colorado-ithaca/</link>
  <pubDate>2018-08-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colorado-ithaca/</guid>
  <description>É selada com um material plástico/borracha vermelho e uma produção limitada e inacessível nos grandes mercados. Ela é preta, densa, intomável em vários goles (tente para ver como estragar uma garrafa). O sabor de rapadura se mistura com o lúpulo agressivo, e a bebida merece o mais forte e gorduroso dos pratos com louvor.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Double Hop Monster IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/double-hop-monster-ipa/</link>
  <pubDate>2018-08-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/double-hop-monster-ipa/</guid>
  <description>Mais uma amostra do OMalleys, mas essa nem eles conseguiram estragar. Essa Double IPA é intensa na medida certa para quem quer apenas um copo para degustar por uma hora. Um gole é uma memória. Corpo médio para forte com intensidade de sabores que vai te fazer bebericar novamente assim que puder.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ruddles County English Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ruddles-county-english-ale/</link>
  <pubDate>2018-08-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ruddles-county-english-ale/</guid>
  <description>Uma Cream Ale porcamente estocada pelo OMalleys, o pub que faz um tempo não sabe muito bem o que está fazendo (se continua enchendo a culpa é dos Paulistanos, imagino). É uma cerveja da promoção da semana, que contém equilíbrio no lúpulo e pouco gás. Fácil de ingerir e de esquecer.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Bierland Witbier</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bierland-witbier/</link>
  <pubDate>2018-08-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bierland-witbier/</guid>
  <description>Nunca me decepciono com os resultados dessa cervejaria de Blumenau. Aqui eles te entregam uma Witbier tão equilibrada que ela arrisca agradar gregos e troianos, no sentido que há pouquíssimo amargor, mas ele é sólido, e seus tons cítricos e sua espuma conferem o corpo e maciez.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>La Guapa Carmen</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/la-guapa-carmen/</link>
  <pubDate>2018-08-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/la-guapa-carmen/</guid>
  <description>É a cerveja do restaurante anônimo produzida pela ZalaZ, de Paraisópolis (mineira), que é leve o suficiente para ser degustada e pesada o suficiente para ser degustada com empanadas. Seu aroma de laranja e maracujá do rótulo dá um tom cítrico, mas pouco perceptível por conta de seu corpo leve.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tripel Karmeliet</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tripel-karmeliet/</link>
  <pubDate>2018-08-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tripel-karmeliet/</guid>
  <description>É uma blonde Belgian beer bem alcoólica, mas que você não sente, pois seu aroma cítrico é mais potente sempre. Ela desce tão fácil e vai liberando novos aromas conforme a temperatura sobe de 4 a 15. Para quem não gosta do amargor da cerveja.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colorado Cauim 016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colorado-cauim-016/</link>
  <pubDate>2018-07-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colorado-cauim-016/</guid>
  <description>Que mantenho algumas garrafas em estoque, é uma Pilsen, mas não é uma Pilsen qualquer. Ela não é tão amarga, possui corpo fraco a médio, ou talvez até médio, e também frescor no aroma e um toque cítrico no sabor, com after que lembra manga, tangerina, ou algo próximo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Brewdog Punk IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/brewdog-punk-ipa/</link>
  <pubDate>2018-07-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/brewdog-punk-ipa/</guid>
  <description>Essa sim, vale a pena. Lupulada com aroma, amarga na medida certa e com um after completo, que cobre a boca toda, essa versão da cervejaria do Reino Unido merece palmas pela conquista em latinha.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Brewdog</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/brewdog/</link>
  <pubDate>2018-07-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/brewdog/</guid>
  <description>Que o Incrível achou na lojinha da liberdade se chama Indie Pale Ale, o que parece uma brincadeira, pois no fundo se trata de um pilsen leve, que embora aromático e um tanto com certos tons condimentados, seu corpo é muito leve e amargor inexistente (ou some tão rápido que não se constrói um after sensível).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colorado Demoiselle</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colorado-demoiselle/</link>
  <pubDate>2018-07-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colorado-demoiselle/</guid>
  <description>Na degustação ao final visita da Toca do Urso, demonstrando o sistema de auto tap (My Tap, acho que é o nome), revela uma cerveja surpreendentemente aromática, algo difícil de sentir nas engarrafadas. O colarinho é delicioso e o sabor misto da cerveja e da espuma sugerem fortemente o café. Amargor um pouco enjoativo, mas saboroso.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colorado Eugênia</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colorado-eugenia/</link>
  <pubDate>2018-07-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colorado-eugenia/</guid>
  <description>Fez parte da degustação da visita da Toca do Urso e me ganhou pelo frescor que ela oferece em detrimento às mais potências. O corpo é médio para forte, mas o tom cítrico compensa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colorado Murica</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colorado-murica/</link>
  <pubDate>2018-07-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colorado-murica/</guid>
  <description>Assim como o Colorado Murica, que tem um creme aromático e um sabor igualmente cítrico, mas mais frutado, pois vem da graviola. É mais um dos experimentos da cervejaria do urso com frutas. Dessa vez a escolhida é a graviola, e, rapaz, o Sr. Laércio Shiya, Mestre Cervejeiro desde sempre, sabe fazer as coisas bem feitas em pequena e grande escala.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dry Hopping Cauim 016</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dry-hopping-cauim-016/</link>
  <pubDate>2018-07-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dry-hopping-cauim-016/</guid>
  <description>Este foi o grande achado na visita da Toca do Urso. A pilsen com Dry Hopping Cauim 016, parte da degustação, é uma pilsen aromática e equilibrada. Chega a ter o corpo quase médio, mas peca um pouco pelo after. De qualquer forma, o chope vale muito à pena.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Grolsch Premium Lager</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/grolsch-premium-lager/</link>
  <pubDate>2018-06-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/grolsch-premium-lager/</guid>
  <description>Cerveja de corpo leve para média, acompanha bem comida árabe desse restaurante inusitado de Tucumán na Argentina.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Old Specked Hen</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/old-specked-hen/</link>
  <pubDate>2018-05-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/old-specked-hen/</guid>
  <description>É uma Ale meio sem graça para temperaturas frias (pela falta de gás) e sem graça em temperaturas quentes (pela falta de gosto). Pode estar choca, mas mesmo choca teria que ter potência. Seu corpo é uma pilsen glorificada com uma coloração bonita. Não serve para acompanhar séries fortes como Happy é muito menos para gastar em conversas animadas com amigos. Deixe na prateleira (exceto se for sensível).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Eisenbahn Pale Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/eisenbahn-pale-ale/</link>
  <pubDate>2018-04-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/eisenbahn-pale-ale/</guid>
  <description>Tem no mercado da frente de casa, é um bom custo/benefício; então sempre tem na geladeira; seu amargor é desequilibrado demais, e um tanto aguada, mas melhor que a maioria das pilsen, então
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Insana APA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/insana-apa/</link>
  <pubDate>2018-04-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/insana-apa/</guid>
  <description>Segunda prova desta APA nacional deu a sensação dela ser mais aromática que saborosa; mas continuemos tentando.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Wäls Petroleum</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/wals-petroleum/</link>
  <pubDate>2018-04-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/wals-petroleum/</guid>
  <description>Sinceramente, esta passou do ponto; intensamente intensa, feita para quem gosta de café forte e está muito bêbado para perceber nuances; harmonizar com socos na cara.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Schornstein Witbier</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/schornstein-witbier/</link>
  <pubDate>2018-03-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/schornstein-witbier/</guid>
  <description>Esta Witbier combina perfeitamente com o peixe do Uokatsu, que começou a oferecer a linha dessa pequena e consistente cervejaria de Pomerode; corpo fraco pra médio, amargor quase inexistente; uma pilsen com sabor, elegância e refrescância.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mohave Yucca Witbier</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mohave-yucca-witbier/</link>
  <pubDate>2018-03-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mohave-yucca-witbier/</guid>
  <description>Mais uma Witbier interessante dessa cerejaria artesanal carioca que nasceu entre amigos; em corpo médio é um ótimo começo de noite com comidinhas.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Goose IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/goose-ipa/</link>
  <pubDate>2018-03-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/goose-ipa/</guid>
  <description>Um pequeno soco no estômago que te manda acordar da vida e saborear esta cerveja lupulada com intensidade sem perder o frescor; colarinho de respeito.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Madalena Double IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/madalena-double-ipa/</link>
  <pubDate>2018-03-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/madalena-double-ipa/</guid>
  <description>É forte, densa, corpo violento, mas que não mantém um amargor; o lúpulo vira outra coisa, toma forma própria e te ataca ou te abraça; um dos dois irá acontecer.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ouropretana Pale Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ouropretana-pale-ale/</link>
  <pubDate>2018-01-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ouropretana-pale-ale/</guid>
  <description>Não havia a Ouropretana mais amarga, mas essa quebrou o galho no pub de Ouro Preto.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Diamantina Blonde Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/diamantina-blonde-ale/</link>
  <pubDate>2018-01-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/diamantina-blonde-ale/</guid>
  <description>Com IBU 20, é bem leve e equilibrada. Uma das cervejas mais equilibradas, embora de corpo fraco, dessa viagem. Uma das cervejas de presente pro Rodrigo que ele abriu conosco.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dos Caras American Wheat</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dos-caras-american-wheat/</link>
  <pubDate>2018-01-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dos-caras-american-wheat/</guid>
  <description>Para um trigado não muito doce nem denso. Tomado no Pub Catedral.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ashby Pale Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ashby-pale-ale/</link>
  <pubDate>2018-01-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ashby-pale-ale/</guid>
  <description>Um pale ale de Minas (Amparo) com corpo fraco para médio como uma Lagger e ligeiramente amarga. Primeira visita no restaurante Recanto do Antônio tomado com o PF do dia (frango). Essa cerveja de Amparo é bem melada para uma Pale Ale e tem um final de amargo adoçante que não me agrada. Mas é consistente e pode combinar bem com pratos semi doces, como o ensopado de curry que a mulher fez para harmonizar. Consumir em ritmo médio porque tem corpo médio e é cerveja para assistir standup na Netflix.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dos Caras California Common</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dos-caras-california-common/</link>
  <pubDate>2018-01-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dos-caras-california-common/</guid>
  <description>Uma das cervejas dessa cervejaria de Nova Lima, próximo de BH, mas tomado em Diamantina (no restaurante de esquina próximo da descida).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Krug Bier Chope</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/krug-bier-chope/</link>
  <pubDate>2018-01-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/krug-bier-chope/</guid>
  <description>Um blonde equlibrado, denso, corpo médio. Produzido artesanalmente na região de Diamantina e tomado primeira tarde na viagem do ano-novo de 2018 no Pub Catedral, sentado no bar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Paulaner Salvator Doppelbock</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/paulaner-salvator-doppelbock/</link>
  <pubDate>2017-10-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/paulaner-salvator-doppelbock/</guid>
  <description>Boa, mas acho que doce além do que gosto. Tomando com pão e carne louca.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Bohemia 14-Weiss</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bohemia-14-weiss/</link>
  <pubDate>2017-10-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bohemia-14-weiss/</guid>
  <description>Doce, equilibrada, aromáticas; corpo fraco pra uma Weiss, perde gás fácil. Tomei com pizza que achamos perto de casa.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Eisenbahn Extra Escura Dunkel</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/eisenbahn-extra-escura-dunkel/</link>
  <pubDate>2017-09-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/eisenbahn-extra-escura-dunkel/</guid>
  <description>Não tão doce quanto a última vez que provei; uma dunkel que tem gosto de café por conta do malte cerrado; bom corpo e não-enjoativo. Almoço com bifum e purê apimentado. Combina perfeitamente com carne reduzina na pressão, como a que a Mitiko fez no almoço de hoje.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Hacker-Pschorr Munich Gold</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/hacker-pschorr-munich-gold/</link>
  <pubDate>2017-08-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/hacker-pschorr-munich-gold/</guid>
  <description>Para uma cerveja puro malte ainda falta bastante malte; voltar para a Proibida. Bebi com o Strauss na reunião de acionistas no laguinho.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colorado Indica Pale Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colorado-indica-pale-ale/</link>
  <pubDate>2017-07-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colorado-indica-pale-ale/</guid>
  <description>Amarga no ponto, corpo médio pra forte. Acompanhou bem as azeitonas pretas pós-hambúrguer com chips de batata-doce. Amarga ligeiramente acima do ponto, corpo médio pra forte. Acompanhando batatas ao forno com bacon, salsichão e alho.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ravache Puro Malte</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ravache-puro-malte/</link>
  <pubDate>2017-07-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ravache-puro-malte/</guid>
  <description>Corpo leve demais para um puro malte; muita propaganda para nada.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Wäls Hop Corn IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/wals-hop-corn-ipa/</link>
  <pubDate>2017-07-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/wals-hop-corn-ipa/</guid>
  <description>Encorpado e um pouco além de amargo. Não acompanhou muito bem com a comida do Chez, onde eu e o Taz almoçamos.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Wäls Session Citra</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/wals-session-citra/</link>
  <pubDate>2017-07-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/wals-session-citra/</guid>
  <description>Refrescante, leve, fácil de tomar com comidinhas. Como no almoço com o Taz no Chez.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colorado Appia</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colorado-appia/</link>
  <pubDate>2017-06-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colorado-appia/</guid>
  <description>Ele tem um doce sutil, assim como amargo; lembrar de tomar por inteiro, como Weiss. Em casa, não lembro o que comia. Uma nuvem de bitter e frescor que se aproxima da mescla entre uma Pilsen e algo a mais que ela e a Serra Malte possuem.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Baden Baden American IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/baden-baden-american-ipa/</link>
  <pubDate>2017-06-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/baden-baden-american-ipa/</guid>
  <description>Muito doce para uma IPA; sobressai ao amargo e fica enjoativo. O doce sobrepõe o amargo e não fica agradável, mesmo com amendoim de wassabi. Em casa com amendoim de wassabi.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Chope Guiness</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/chope-guiness/</link>
  <pubDate>2017-05-31</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/chope-guiness/</guid>
  <description>Equilíbrio entre doce, amargo e um toque de café.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>London Pride (garrafa)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/london-pride-garrafa/</link>
  <pubDate>2017-05-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/london-pride-garrafa/</guid>
  <description>Um amargor intenso sem agredir o paladar.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Wild River Double Hopped Pale Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/wild-river-double-hopped-pale-ale/</link>
  <pubDate>2017-05-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/wild-river-double-hopped-pale-ale/</guid>
  <description>Red Ale que parece Pale Ale não tão amarga.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Imperial Lager</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/imperial-lager/</link>
  <pubDate>2017-05-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/imperial-lager/</guid>
  <description>Meio refrescante, meio amarga. Penúltimo almoço no Dubai, restaurante árabe de Salta.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Salta Negra</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/salta-negra/</link>
  <pubDate>2017-05-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/salta-negra/</guid>
  <description>Gosto de café, pouco doce, after espumoso. Primeiro jantar no Dubai, restaurante árabe de Salta.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dom Casmurro IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dom-casmurro-ipa/</link>
  <pubDate>2017-03-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dom-casmurro-ipa/</guid>
  <description>Excelente equilíbrio de amargor, frutado e muito aromático.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Kirin Ichiban Puro Malte</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/kirin-ichiban-puro-malte/</link>
  <pubDate>2017-03-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/kirin-ichiban-puro-malte/</guid>
  <description>Uma cerveja pilsen maltada que rivaliza com a Proibida.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Lohns Bier IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/lohns-bier-ipa/</link>
  <pubDate>2017-03-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/lohns-bier-ipa/</guid>
  <description>Bem amargo, quase demais.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cervejaria Nacional Stout</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cervejaria-nacional-stout/</link>
  <pubDate>2017-01-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cervejaria-nacional-stout/</guid>
  <description>Equilíbrio entre amargo e doce.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Patagonia Weiss</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/patagonia-weiss/</link>
  <pubDate>2017-01-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/patagonia-weiss/</guid>
  <description>Doce, mas não tanto. Agradável.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Chimay Pères Trappistes</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/chimay-peres-trappistes/</link>
  <pubDate>2016-12-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/chimay-peres-trappistes/</guid>
  <description>Ela é bem amarga para uma trigada, mas possui um equilíbrio interessante.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ashby Ganesha IPA Ambar</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ashby-ganesha-ipa-ambar/</link>
  <pubDate>2016-12-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ashby-ganesha-ipa-ambar/</guid>
  <description>Cor âmbar densa, amargor constante, bem pesada para tomar desacompanhado.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Patagonia Amber Lager</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/patagonia-amber-lager/</link>
  <pubDate>2016-12-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/patagonia-amber-lager/</guid>
  <description>Pouco densa, pouco amarga e pouco doce; uma combinação equilibrada.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Budweiser Lager</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/budweiser-lager/</link>
  <pubDate>2016-11-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/budweiser-lager/</guid>
  <description>Tem um ótimo custo benefício. Parece ter voltado a ser levemente mais forte que as outras.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ipaipim</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ipaipim/</link>
  <pubDate>2016-06-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ipaipim/</guid>
  <description>É uma IPA com aipim (mandioca), mas quase não dá pra notar com esse amargor todo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Shorstein Imperial Stout</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/shorstein-imperial-stout/</link>
  <pubDate>2016-05-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/shorstein-imperial-stout/</guid>
  <description>Gosto de defumado, pouco melado e amargo. Bem caro.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Shorstein Pale Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/shorstein-pale-ale/</link>
  <pubDate>2016-05-29</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/shorstein-pale-ale/</guid>
  <description>Amargor equilibrado, não muito intenso. Não muito barato.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Löwenbräu</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/lowenbrau/</link>
  <pubDate>2016-01-31</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/lowenbrau/</guid>
  <description>Um pouco fraca, mas agradável; um pouco espumosa demais.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Bäcker Pale Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/backer-pale-ale/</link>
  <pubDate>2016-01-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/backer-pale-ale/</guid>
  <description>Balanceada, um ótimo custo/benefício.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Caá Yari</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/caa-yari/</link>
  <pubDate>2015-11-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/caa-yari/</guid>
  <description>Doce com o amargor característico de uma Belgian Blonde Ale.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Jabutipa IPA</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/jabutipa-ipa/</link>
  <pubDate>2015-10-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/jabutipa-ipa/</guid>
  <description>O amargo da Boemia, cujo amargor não tem muito aroma ou sensação, mas foda-se: É amargo pra caralho.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Eisenbahn Pilsen</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/eisenbahn-pilsen/</link>
  <pubDate>2015-09-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/eisenbahn-pilsen/</guid>
  <description>Mais consistente, menos aguada que a maioria; não muito forte.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Hoegaarden trigada</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/hoegaarden-trigada/</link>
  <pubDate>2015-09-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/hoegaarden-trigada/</guid>
  <description>É trigada, mas não tão doce; bem encorpada.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Colorado Café</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/colorado-cafe/</link>
  <pubDate>2015-09-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/colorado-cafe/</guid>
  <description>Equilibrando doce e amargo, um pouco aguada (sem lúpulo), e talvez lembre café.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Therezopolis Gold Malte Dunkel</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/therezopolis-gold-malte-dunkel/</link>
  <pubDate>2015-08-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/therezopolis-gold-malte-dunkel/</guid>
  <description>Um pouco doce demais, o amargo no ponto; não tomar muito gelado, nem quente; vai bem com Yakissoba.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Original</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/original/</link>
  <pubDate>2015-08-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/original/</guid>
  <description>Tomei com o Strauss no almoço PF, meio aguado e incha demais.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Brahma</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/brahma/</link>
  <pubDate>2015-07-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/brahma/</guid>
  <description>Aguada, muito gás, depois de um tempo é impossível tomar mais.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Serra Malte</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/serra-malte/</link>
  <pubDate>2015-07-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/serra-malte/</guid>
  <description> 2015-07-10 Experimentei de novo em Minas, é muito bom e forte (e lá barato). 2015-07-25 Experimentei ao visitar a tia Margarete, muito bom ainda. 2016-03-05 A pequena é ótima, pois enjoa mais devagar, e é tão intensa... 2018-01-30 Semi gelada em um dia gelado ela oferece a manutenção da temperatura do corpo um pouco abaixo; seu amargo maltado é agradável e perene. Tomando no japonês da Bom Pastor com carne e gengibre.  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ravache Pale Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ravache-pale-ale/</link>
  <pubDate>2015-06-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ravache-pale-ale/</guid>
  <description>Bem amarga, bom para acompanhar algo, mas sozinha fica um pouco demais.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Therezopolis Gold</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/therezopolis-gold/</link>
  <pubDate>2015-06-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/therezopolis-gold/</guid>
  <description>Agradável, mas bem forte; não combina muito bem com comida apimentada.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>1906</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/1906/</link>
  <pubDate>2015-05-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/1906/</guid>
  <description>Importada, um amargo que dá pro gasto.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>3 Lobos Bravos</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/3-lobos-bravos/</link>
  <pubDate>2015-01-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/3-lobos-bravos/</guid>
  <description>Muito espumoso, e o gosto de açúcar não é muito bom, é enjoativo; não aguentei.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ouro Pretana Pale Ale</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ouro-pretana-pale-ale/</link>
  <pubDate>2015-01-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ouro-pretana-pale-ale/</guid>
  <description>Bem equilibrado; refrescante com amargor e um pouco de doce.
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
