<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>essays on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/essays/</link>
    <description>Recent content in essays on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/essays/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>C&#43;&#43; Co Routines</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cpp-co-routines/</link>
  <pubDate>2020-06-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cpp-co-routines/</guid>
  <description>Entre os gêneros mais famosos do cinema e da programação está o terror, esse estado mental que se caracteriza pelo medo ou pela aversão a uma situação que envolve a perda de controle. Nesse quesito se encaixam as novas corrotinas que serão adotadas pelo padrão C++.
No último Caloni Bode Cast Live Privado, aqueles que não estão publicados no YouTube, conversei com um amigo por mais uma vez (já perdi a conta quantas foram) sobre a famigerada implementação, mas acho que dessa vez detectei melhor o que torna essa nova biblioteca de C++ tão repugnante para os amantes de boas soluções de engenharia e do padrão da linguagem.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Oscar</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/oscar/</link>
  <pubDate>2020-06-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/oscar/</guid>
  <description>Quando o chefão do Oscar faz um discurso dizendo que agora oficialmente serão dez os indicados a melhor filme para promover representatividade, diversidade e todos os ades de quem é ista, ele não está sendo um cara legal. Ele está apenas revelando o quanto o Oscar e/ou a sociedade como um todo funciona e o que irão fazer a respeito: nada. Porque nada é o que este povo que se diz politicamente consciente está acostumado a fazer para mostrar que sabe de algo que você, alienado, não sabe, e farão algo a respeito.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Teoria, Prática e Código</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/teoria-pratica-codigo/</link>
  <pubDate>2020-06-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/teoria-pratica-codigo/</guid>
  <description>Quando se está aprendendo programação é muito bom praticar escrevendo código. Muitos querem aprender a programar e não começam programando, e se você já começou colocando a mão na massa, parabéns por isso.
Agora, para avançar nos estudos, além da prática, a teoria tem que avançar. E teoria vai além dos estudos de livros e vídeo-aulas. É possível aprender muito mais rápido lendo o código dos outros, disponível aos milhões pela internet.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fechado Para Reformas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fechado-para-reformas/</link>
  <pubDate>2020-05-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fechado-para-reformas/</guid>
  <description>Quase três mil posts durante quinze anos nessa vida de blogue e percebo que chegou a hora de atingir a maioridade. Escrever um rascunho e publicá-lo na internet não me torna melhor escritor que qualquer YouTuber de primeira viagem que não edita seu conteúdo ou tuítes que simplificam o pensamento humano de tal forma que ele parece totalmente válido ou inválido. Perde-se as nuances. A voz do autor fica solta demais para ser relevante nesse mar de informação que nos afogamos todos os dias (e noites).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Terrace House</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/terrace-house/</link>
  <pubDate>2020-04-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/terrace-house/</guid>
  <description>Como o fato dos participantes saberem que se trata de um programa televisionado faz com que a verdade saia pelas beiradas, revelando como personagens são criados e mantidos em rede mundial. A maior crítica que se pode fazer de um reality show é que a parte &amp;quot;reality&amp;quot; nunca consegue se sobrepor ao &amp;quot;show&amp;quot;. Se a própria vida já é um show, em que todos estamos apresentando e cuidando de nossos egos quando em público, o que dirá com dezenas de câmeras apontadas para você, interagindo com pessoas que nunca viu na vida.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Callback Hell</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/callback-hell/</link>
  <pubDate>2020-04-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/callback-hell/</guid>
  <description>Foi aprendendo sobre kernel do Windows que eu descobri que a linguagem C suporta todas as abstrações que um homem crescido precisa para desenvolver sistemas. Também aprendi que você precisa ser um homem crescido para saber usar direito.
A linguagem C possui 32 palavras-chave e nenhuma parafusadeira elétrica. Existe um motivo para isso: fazer tudo na mão desenvolve o caráter. Se não desenvolve, pelo menos escancara a má pessoa que você é.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Circles and Squares</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/circles-and-squares/</link>
  <pubDate>2019-11-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/circles-and-squares/</guid>
  <description>Retirado do blog Keeping My Brain Alive.
...It takes extraordinary intelligence and discrimination and taste to use any theory in the arts, and that without those qualitites, a theory becomes a rigid formula (which is indeed what is happening among auteur critics). The greatness of critics like Bazin in France and Agee in America may have something to do with their using their full range of intelligence and intuition, rather than relying on formulas.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Is There a Cure for Film Criticism? by Pauline Kael (excerpts)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/is-there-a-cure-for-film-criticism/</link>
  <pubDate>2019-11-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/is-there-a-cure-for-film-criticism/</guid>
  <description>Retirado do blog Keeping My Brain Alive.
There is, in any art, a tendency to turn one&#39;s own preferences into a monomaniac theory; in film criticism, the more confused and single-minded and dedicated (to untenable propositions) the theorist is, the more likely he is to be regarded as serious and important and &amp;quot;deep&amp;quot; - in contrast to relaxed men of good sense whose pluralistic approaches can be disregarded as not fundamental enough.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Por que esses Coringa e Pantera se tornaram fenômenos de bilheteria?</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/coringa-e-pantera-negra/</link>
  <pubDate>2019-11-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/coringa-e-pantera-negra/</guid>
  <description>Muitos dizem que Coringa e Pantera Afro-Descendente se tornaram fenômenos de bilheteria por causa da identificação do público com esses dois personagens ou universos, mas se esquecem que muitos outros filmes campeões de bilheteria surgiram nas últimas décadas e que há uma correlação muito mais forte do que a mera identificação com protagonistas: são os filmes com o maior número de fundo verde da história do cinema.
O público de hoje em dia quer estar cada vez mais longe da realidade que o cerca.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Anti-Spoilers e o Escudo Pró-Hype</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/anti-spoilers-e-o-escudo-pro-hype/</link>
  <pubDate>2019-07-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/anti-spoilers-e-o-escudo-pro-hype/</guid>
  <description>Este texto não possui começo nem fim. Ele é uma mera continuação, assim como as da Marvel, que vai se perder no tempo e no espaço. Mas enquanto estamos aqui e enquanto você está disposto a ler sobre o ponto de vista de um velho: eu me lembro de uma época em que o lançamento de um blockbuster era um evento anual. Eu me lembro porque eu vivi essa época, então analiso a realidade atual sob a ótica de alguém que sentiu a mudança surgindo até um momento que o contraste ficou aparente demais para não ser notado.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Como o Sistema de Estrelas como Nota Funciona</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/como-o-sistema-de-estrelas-como-nota-funciona/</link>
  <pubDate>2018-12-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/como-o-sistema-de-estrelas-como-nota-funciona/</guid>
  <description>Não é a primeira vez que me questionam que apesar de ter escrito no meu blogue muito mal sobre um filme eu tenha dado três estrelas como nota, como se três estrelas fosse admissível apenas para trabalhos minimamente positivos. Bom, é uma questão complicada. Imagine você compactar todo o texto analisando uma obra em apenas um número entre 1 e 5.
A história das estrelas, ou ranking de filmes, começa em 1928 quando a crítica Irene Thirer decide colocar uma escala de zero a três estrelas na sua coluna sobre filmes do New York Daily News.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Argentina vs França e o Fim da Geração dos Autistas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/argentina-franca-autismo/</link>
  <pubDate>2018-07-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/argentina-franca-autismo/</guid>
  <description>A tecnologia e o profissionalismo chegaram na copa em um nível nunca antes visto. Se compararmos com o que o atacante que fez o primeiro gol na primeira copa, o francês Lucien Laurent, notamos o abismo entre o ontem e o hoje do Planeta Futebol:
 Estávamos jogando contra o México e estava nevando, já que era inverno no hemisfério sul. Um dos meus companheiros de equipe recebeu a bola e eu segui seu caminho com cuidado, finalizando com meu pé direito.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>A Pior e Mais Ridícula Crítica de Todos os Tempos</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pauline-kael-a-pior-e-mais-ridicula-critica/</link>
  <pubDate>2018-05-07</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pauline-kael-a-pior-e-mais-ridicula-critica/</guid>
  <description>Estava lendo um dos livros de Pauline Kael, uma das poucas coletâneas disponíveis dessa escritora que é considerada a melhor da história do Cinema, 5001 Nights at the Movies. Nesse livro em questão há resenhas rápidas que eram publicadas nos rodapés do jornal onde Kael escrevia. São texto curtos, de um parágrafo no máximo, mas que fluem, embora condensados em uma ou duas impressões no máximo sobre o filme analisado. Apesar de ser divertido de ler, falta textura, conteúdo, nesses recortes.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Matrix: Ghost in The Shell</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/matrix-ghost-in-the-shell/</link>
  <pubDate>2017-09-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/matrix-ghost-in-the-shell/</guid>
  <description>De todas as teorias malucas criadas em torno da trilogia das Irmãs Wachowski, acredito que esta que tenho para lhes falar supera em simplicidade e elegância. Por isso mesmo acredito que esta seria a solução empregada por elas caso quisessem deixar toda a trama às claras. Felizmente, não quiseram, o que deu vazão para um esoterismo e obscurantismo que torna o conjunto de três filmes indecifrável. Mas, fala sério. Sou programador.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Escopo Fechado: Receita De Fracasso</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/escopo-fechado-receita-de-fracasso/</link>
  <pubDate>2017-09-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/escopo-fechado-receita-de-fracasso/</guid>
  <description>Quando questionado por clientes se haveria uma forma de fechar o escopo de um projeto maior que 20 horas, dessa forma limitando a interação em uma entrega única já com os requisitos definidos por ele, geralmente nossa resposta é: &amp;quot;isso nunca vai funcionar; ou se funcionar, vai sair bem caro&amp;quot;.
Sinto muito, mas não trabalhamos dessa forma. Já tivemos várias experiências ruins no passado em que o cliente jurava de pé junto que o escopo estava fechado e detalhado no máximo, mas na hora de desenvolver a história foi muito diferente.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Física Quântica para Filósofos</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fisica-quantica-para-filosofos/</link>
  <pubDate>2017-05-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fisica-quantica-para-filosofos/</guid>
  <description>O filósofo Michael Huemer explica o mecanismo de manipulação e medição do spin dos elétrons. Há infinitos spins, sendo que ele se foca no que ele chama x-spin e y-spin, spins separados em 90 graus.
A primeira noção é que ao ser colocado em contato com um divisor magnético o elétron pode seguir duas direções distintas e diametralmente opostas à inclinação do dispositivo. Não há como saber de antemão qual sentido o elétron irá seguir.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Programa, Mãe Foca!</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/programa-mae-foca/</link>
  <pubDate>2016-08-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/programa-mae-foca/</guid>
  <description>A história das metodologias de desenvolvimento de software segue mais ou menos as oscilações naturais do próprio software: caminha em direção ao caos (e as sessões de refactory buscam desacelerar essa inevitável tendência). Assim como aquela classe que parecia perfeita assim que foi feita, uma metodologia irá se desmanchar frente à lei da mediocridade. Você não consegue software bom com programadores ruins seguindo a melhor metodologia do planeta.
Então a solução nunca parece ser a metologia, já que programadores ruins não melhorarão seguindo qualquer metologia que seja.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Se não está funcionando direito, mexa!</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/se-nao-esta-funcionando-direito-mexa/</link>
  <pubDate>2016-08-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/se-nao-esta-funcionando-direito-mexa/</guid>
  <description>Uma breve história de um chuveiro: O de casa às vezes inventa de dar choque. Isso desde que me mudei (uns 2 anos e meio). Não são choques brabos, daqueles de fazer a pessoa tremer. É apenas uma quase estática ao tocar no registro para abrir ou fechar a água. No entanto, já é motivo para pessoas mais sensíveis, como minha sobrinha de oito anos, se recusar a encostar no registro.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Não Atualize seu Sistema</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/nao-atualize-seu-sistema/</link>
  <pubDate>2016-01-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/nao-atualize-seu-sistema/</guid>
  <description>De quem é o interesse que você atualize constantemente seu sistema? Muito provavelmente não é seu. Sistemas -- operacionais ou não -- costumam ser escritos por programadores, que não fogem muito do que você conhece como ciclo de desenvolvimento, o que quer dizer que o sistema que atualiza sempre estará sempre testando suas novas features no seu dispositivo (computador, celular, tablet), verificando as mais nova correções e, claro, lhe fornecendo o que há de mais novo e mais difícil de contornar no que diz respeito a bugs, já que quase não haverá páginas no Stack Overflow te dizendo o que fazer sobre o bug que foi instalado em todas as máquinas do mundo há cinco minutos.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>A resolução do bitcoin</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/a-resolucao-do-bitcoin/</link>
  <pubDate>2016-01-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/a-resolucao-do-bitcoin/</guid>
  <description>Recentemente está havendo fuxicos sobre o último texto de Mike Hearn, um dos desenvolvedores do projeto &amp;quot;Bitcoin Core&amp;quot;, que desenha o comportamento da blockchain e acessórios. Nele Mike, que está sendo já há um tempo crítico das mudanças que tem ocorrido no projeto (incluindo um fork pra lá de controverso), pondera sobre o que pode ser o início do fim do experimento bitcoin, graças perifericamente à mudança mais estúpida já feita talvez no projeto, o RBF (replace by fee), que distorce completamente a visão original do paper do Satoshi, criador do Bitcoin, mas principalmente ao já conhecido controle massivo dos servidores atrás do Grande Firewall da China.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Como ser um hacker</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/como-ser-um-hacker/</link>
  <pubDate>2015-11-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/como-ser-um-hacker/</guid>
  <description>Talvez as pessoas estejam com preguiça de ler. Talvez estejam apenas inundadas por tanta informação que temos hoje. Talvez seja apenas falta de foco pelas interrupções consecutivas de novos &amp;quot;espertofones&amp;quot; ou nossas redes sociais viciantes, pois oferecem muito a troco de nada.
O fato é: se você precisa perguntar para alguém (no caso, eu) o que é preciso fazer para se tornar um hacker, algo como um guia passo-a-passo, eu vou encarar o desafio numa boa, pensar por alguns dias, semanas e talvez meses, e chegar à conclusão que a pessoa que precisa que alguém lhe ensine está percorrendo o caminho errado.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fundamentos</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/fundamentos/</link>
  <pubDate>2015-10-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/fundamentos/</guid>
  <description>Um amigo meu costumava dizer que qualquer conhecimento precisa ter bases sólidas. &amp;quot;Os fundamentos&amp;quot;, dizia ele. Sem os fundamentos, o prédio do conhecimento vai abaixo em pouco tempo. Mas com eles, construídos de cimento armado, reforçados e com alicerces bem planejados, não há informação demais suficiente para abalar o prédio do conhecimento.
Esse meu amigo demorou um pouco mais que o que as pessoas costumam demorar para entender o conceito de if na programação.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>É o fonte, idiota!</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/e-o-fonte-idiota/</link>
  <pubDate>2015-09-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/e-o-fonte-idiota/</guid>
  <description>Saiu um artigo recente no The Old New Thing (thanks Strauss pelo tuíte) que fala sobre não misturar runtimes do C de diferentes versões do compilador (especialmente se essas versões estão separadas pelo tempo em nada mais nada menos que dezenove anos!). Concordo. Aliás, a cultura Microsoftiana do uso de binários carece em C/C++ de um fundamento que facilite o reúso e compartilhamento de código exatamente por essa incompatibilidade inerente de uma biblioteca, se não em constante evolução, em constante aprimoramento pontual (como a STL).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Por que as startups brasileiras precisam de outsourcing</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/por-que-as-startups-brasileiras-precisam-de-outsourcing/</link>
  <pubDate>2015-08-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/por-que-as-startups-brasileiras-precisam-de-outsourcing/</guid>
  <description>Não é novidade que uma boa ideia, na área de informática, muitas vezes não precisa de apenas boas intenções. Na verdade, acho que quase nunca. Saber com quem se fala, ter os contatos certos e o investidor-chave, simplesmente não irão trazer sucesso a nenhuma empresa se esta não conseguir sequer engatinhar tecnologicamente e mostrar que seu core business vale a pena.
Para isso que empresas como a Bit Forge estão começando a desenvolver software sob o modelo catalisadora de startups.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Vestindo a Camisa da Minha Empresa</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vestindo-a-camisa-da-minha-empresa/</link>
  <pubDate>2014-07-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vestindo-a-camisa-da-minha-empresa/</guid>
  <description>Pois é, o tempo passou, e desde 2011 eu passei mais de três anos nessa minha nova empreitada no Mercado Financeiro. Bom, tudo que é bom acaba, para começar algo melhor ainda. No caso da minha experiência com a EzMarket (hoje UOL/Diveo Broker) foi algo quase que surreal trabalhar em um ambiente tão formidável com pessoas mais formidáveis ainda, tanto pessoalmente quanto tecnicamente. Aprendi muito sobre análise de risco e um tanto sobre conexões e protocolos de rede, e mais ainda sobre serialização e desempenho.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Real Programmers Don&#39;t Use Java</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/real-programmers-dont-use-java/</link>
  <pubDate>2014-02-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/real-programmers-dont-use-java/</guid>
  <description>When I was a newbie (and a wanna-be) I enjoyed reading &amp;quot;Real Programmers Don&#39;t Use Pascal&amp;quot;, a satiric text that influenced and encouraged me into the path of &amp;quot;C/C++ enlightenment&amp;quot;, most even than K&amp;amp;R&#39;s book. Since then I thought that being a &amp;quot;Real Programmer&amp;quot; was something close to everything one needs to know to get (hard) things done (quickly). Being a &amp;quot;Quiche Eater&amp;quot; was, in couterpart, comparable to nothing. Real Programmers solve real problems!</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Vida e Software</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vida-e-software/</link>
  <pubDate>2011-10-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vida-e-software/</guid>
  <description>Desenvolver software está bem longe de ser uma ciência exata e muito próxima de ser uma ciência humana. Eu, pessoalmente, considero um ramo esotérico, onde vale muito mais ter a atitude de reconhecer que não temos muito controle sobre como as coisas funcionam do que querer ter as rédeas de algo desgovernado.
Não sei bem o motivo. Talvez por existirem muitas camadas o software não consegue ser normalizado como as propriedades físicas dos blocos que montam um prédio ou um transatlântico.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cronogramas baseados em fatos reais</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cronogramas-baseados-em-fatos-reais/</link>
  <pubDate>2011-06-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cronogramas-baseados-em-fatos-reais/</guid>
  <description>Já falei sobre cronogramas por aqui e tudo que disse ainda se aplica. Contudo, comentei brevemente sobre entender seu próprio ritmo, que, instintivamente, sabia ser verdade. Depois que li um pouco mais sobre técnicas XP/Scrum (que nada mais são do que formalizações do que os programadores Agile perceberam no decorrer dos seus projetos) achei uma fórmula simples para transformar o tempo estimado em tempo realista.
Vejamos o texto original (auto-plágio):</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Então você ainda não usa controle de fonte?</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/entao-voce-ainda-nao-usa-controle-de-fonte/</link>
  <pubDate>2010-11-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/entao-voce-ainda-nao-usa-controle-de-fonte/</guid>
  <description>Não há nada de errado nisso. Projetos robustos com uma equipe moderada ¿ 5 a 10 programadores ¿ precisam desse tipo de organização, e tornam a resolução dos problemas do dia-a-dia mais problemática sem esse controle. A questão reside para o programador solitário ou a equipe minúscula ¿ 2 a 4 programadores. Esses geralmente questionam o custo-benefício de terem o trabalho de configurar e manter mais um sistema. Além disso, isso implica em uma mudança de grandes proporções em cada membro da equipe: uma mudança cultural.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Analogicamente perfeito</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/analogicamente-perfeito/</link>
  <pubDate>2010-05-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/analogicamente-perfeito/</guid>
  <description>É possível explicar tudo no mundo da informática através de analogias? Pela minha singela experiência de professor informal, eu acredito que sim. Durante esses dois anos, explanei diversos assuntos e, em todos eles, difíceis ou não, consegui um certo grau de sucesso graças ao uso de metáforas e parábolas.
De memória (ou buscando no meu blogue) consigo lembrar alguns tópicos e a forma como os expliquei. Em alguns até fiz um artigo sobre o assunto:</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Correção de bugs instantânea</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/correcao-de-bugs-instantanea/</link>
  <pubDate>2010-02-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/correcao-de-bugs-instantanea/</guid>
  <description>Um programador tarimbado sabe que a melhor situação da vida dele para corrigir um bug é quando esse bug acontece em sua máquina de desenvolvimento, na versão Debug e ainda passo-a-passo. Como nessa situação a correção é um verdadeiro &amp;quot;passeio no parque&amp;quot; (ou na mesa do café) ela tende a quase nunca acontecer. Isso é Murphy Aplicado.
Para quem programa para sistemas, então, só o fato de acontecer no mesmo processo toda vez que ele for executado já é o máximo (quem já programou serviços, plugins, GINAs e afins sabe do que eu estou falando).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>House</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/house/</link>
  <pubDate>2010-01-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/house/</guid>
  <description>Depois da analogia entre depuração e CSI, nada como fazer o mesmo com o seriado estilo House.
Quais as semelhanças com a profissão de programador-depurador?
Em primeiro lugar, a busca por pistas. Se algo está errado com o programa, vivemos criando teorias mirabolantes a respeito do porquê tal função estar retornando zero. No entanto, como não temos tanta capacidade adivinhatória assim, geralmente nossos palpites estão errados, e o fundo do poço irá nos mostrar uma outra função que nem estava ainda na história.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Aprendendo um terceiro idioma</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/aprendendo-um-terceiro-idioma/</link>
  <pubDate>2009-12-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/aprendendo-um-terceiro-idioma/</guid>
  <description>Inspirado pelo texto de Chad Fowler que explica como o aprendizado de um segundo idioma mudou sua vida (sua língua-mãe é o inglês americano), resolvi descrever brevemente o que foi o momento da minha vida que decidi que iria tentar aprender Russo. Lógico, sem todo o folclore e a experiência de vida do autor do original.
Primeiro, meus motivos primários:
 Estava escutando Tatu; Costumava conversar pelo ICQ com uma amiga de Moscou (em inglês, apesar dela falar mais três ou quatro idiomas; e ela só tinha 19 anos!</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Programadores de verdade não usam Java</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/programadores-de-verdade-nao-usam-java/</link>
  <pubDate>2009-06-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/programadores-de-verdade-nao-usam-java/</guid>
  <description>Quando era um newbie (e um wanna-be) gostava de ler o &amp;quot;Real Programmers Don&#39;t Use Pascal&amp;quot;, um texto humorístico que mais me influenciou e encorajou a caminho da iluminação C/C++ do que o livro de K&amp;amp;R. A partir dele, supunha eu, ser um &amp;quot;programador de verdade&amp;quot; era ser tudo. Ser um Quiche Eater (Comedor de Torta) não era nada. Programadores de verdade é que resolvem os problemas de verdade! Quiche Eaters são os losers que estudam os conceitos acadêmicos da ciência da computação e nunca fazem um maldito programa que preste (conhece alguém assim?</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Deixe o programador programar</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/deixe-o-programador-programar/</link>
  <pubDate>2009-04-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/deixe-o-programador-programar/</guid>
  <description>Seis meses se passaram desde que defini o cronograma para um projeto importante (mas não urgente) que deveria ser entregue cinco meses atrás. O tempo em dias que estimei na época não havia mudado nada, mas uma série de desventuras (tarefas brotando do chão e umas férias bem merecidas) fizeram com que quase nenhuma linha de código tivesse sido produzida para aquele projeto. No entanto, tenho a consciência tranquila, já que estou em uma de minhas fases mais produtivas e inovadoras.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Provas de conceito... yes!</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/provas-de-conceito-yes/</link>
  <pubDate>2009-03-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/provas-de-conceito-yes/</guid>
  <description>Uma prova de conceito bem feita segue todos os passos em uma forma micro para entender e provar como as coisas irão funcionar no código de produção: a forma macro.
A consequência interessante disso é que, uma vez que a prova de conceito deva ser um miniprojeto das principais partes de um software, desenvolvê-la significa programar todas as partes que realmente importam, ou seja, centrais para o funcionamento.
Portanto, conclui-se que desenvolver provas de conceito é a coisa mais divertida do Universo.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>A alça dentro do fio gerou um bloqueio da morte</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/a-alca-dentro-do-fio-gerou-um-bloqueio-da-morte/</link>
  <pubDate>2008-10-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/a-alca-dentro-do-fio-gerou-um-bloqueio-da-morte/</guid>
  <description>Estava folheando um livro fenomenal que meu amigo havia pedido emprestado para ler quando me deparei com algumas traduções (o livro estava em português) no mínimo curiosas.
Se trata do primeiro Windows Internals publicado após o lançamento da primeira versão do Windows NT, uma plataforma escrita (quase) inteiramente do zero para suplantar as versões 9x, que herdaram do DOS algumas partes indesejáveis em sistemas operacionais modernos.
Sabe-se lá por que, essa edição foi traduzida.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O que acontece com um programador com pressa</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-que-acontece-com-um-programador-com-pressa/</link>
  <pubDate>2008-10-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-que-acontece-com-um-programador-com-pressa/</guid>
  <description>Eu já sabia, mas é lógico que não ia falar.
Há um tempo atrás um rapaz me pediu para responder uma série de questões sobre a carreira de programador C++. Era um rapaz empolgado com a idéia de aprender a linguagem em seis meses, com um roteiro, cronograma e um blogue recém-criados.
Como quase toda uma geração do imediatismo, aconteceu o inevitável: o blogue já não é atualizado há quase dois meses e toda aquela empolgação do começo deve ter virado fumaça assim que a pessoa vira a esquina e aparece uma coisa nova para fazer.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cnasi, geração Y e seus gastos em TI</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cnasi-geracao-y-e-seus-gastos-em-ti/</link>
  <pubDate>2008-09-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cnasi-geracao-y-e-seus-gastos-em-ti/</guid>
  <description>Nosso crachá de visitantes dava direito a uma palestra. E haviam muitas. Porém, logo após a hora do almoço, das disponíveis uma era particularmente interessante, pois citava uma expressão que eu e minha colega nunca havíamos escutado: um senhor iria nos falar sobre como lidar com essas novas pessoas que estão cada vez mais invadindo nossas casas e nossos escritórios, pertencentes a esse grupinho, a tão famosa chamada geração Y.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Todo programador é um filósofo em potencial</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/todo-programador-e-um-filosofo-em-potencial/</link>
  <pubDate>2008-09-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/todo-programador-e-um-filosofo-em-potencial/</guid>
  <description>Tivemos uma conversa muito frutífera hoje durante o almoço ao conhecer uma professora que sentava ao nosso lado, exímia conhecedora da mente humana e amante das artes nobres como a filosofia e a lógica.
O importante dessa colóquio foi ter encontrado um motivo muito mais forte para gostar de programação do que qualquer outro que já me surgira na cabeça desde que mexo com essas coisas:
O computador não deve dar ordens ao homem e este repeti-las como uma máquina.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Duas pequenas dicas para programar no caos</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/duas-pequenas-dicas-para-programar-no-caos/</link>
  <pubDate>2008-08-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/duas-pequenas-dicas-para-programar-no-caos/</guid>
  <description>Ultimamente não tenho acertado muito bem meus cronogramas, com erros que variam de um dia a uma semana. A causa desse problema, pelo que eu tenho conseguido detectar, está em dois problemas que acredito acontecer de maneira muito freqüente em um ambiente de desenvolvimento que ainda está no caos:
  Mudança constante de prioridade
  Falta de testes básicos no software antes de mexer
  Portanto, aí vão algumas dicas empíricas para lidar com esses detalhezinhos que são &amp;quot;faceizinhos de serem esquecidinhos&amp;quot; (by Rafael).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Resultado do Seminário CCPP</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/resultado-do-seminario-ccpp/</link>
  <pubDate>2008-06-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/resultado-do-seminario-ccpp/</guid>
  <description>Aconteceu nesse fim-de-semana, como era previsto, o nosso primeiro Seminário CCPP Brasil, com direito a pessoas de todas as idades e origens, mas todas com algo em comum: a paixão e o interesse pelas linguagens-mestre do mundo da programação.
Começo esse artigo agradecendo a todos os que direta e indiretamente participaram para o sucesso do evento, entre eles os organizadores, o carro-chefe responsável por acordar o espírito C++ da galera no início do ano, os palestrantes e, claro, óbvio, toda a comunidade C++ que participou em corpo (vulgo hardware) e alma (vulgo software).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>CSI: Crashed Server Investigation?</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/csi-crashed-server-investigation/</link>
  <pubDate>2008-04-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/csi-crashed-server-investigation/</guid>
  <description>O artigo de Jeff Dailey em que ele compara a nossa atividade de &amp;quot;cientistas do debugging&amp;quot; com a atividade dos profissionais da análise forense é exatamente o que eu penso sobre nossa profissão. Freqüentemente assisto ao CSI: Las Vegas e mais freqüentemente ainda uso os métodos científicos empregados pela equipe de Gil Grissom para resolver os problemas mais escabrosos que podem ocorrer em um sistema.
Jeff fez uma divertida comparação entre todas as etapas de uma análise forense com todas as etapas de nossa análise do bug.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Como ter um melhor blogue em 2008</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/como-ter-um-melhor-blogue-em-2008/</link>
  <pubDate>2008-01-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/como-ter-um-melhor-blogue-em-2008/</guid>
  <description>Não é exatamente uma receita de bolo, tampouco uma lista de regras imutáveis. Na verdade, apenas algumas dicas que o criador do termo (we)blog deu sobre como ele imagina que os blogueiros deveriam se comportar em relação aos seus blogues. Entre os toques, ele inicialmente comenta que o princípio de um weblog é ser um histórico dos sítios que navegamos, e que eventualmente podemos publicar conteúdo original. Bem, esse humilde blogue faz exatamente o oposto, acreditando que o conteúdo publicado aqui em português dificilmente será encontrado na web, além de que me sinto um inútil se não colaborar com o mundo usando o conhecimento que aprendi e aprendo no dia-a-dia.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Como ser um melhor desenvolvedor em 2008</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/como-ser-um-melhor-desenvolvedor-em-2008/</link>
  <pubDate>2008-01-02</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/como-ser-um-melhor-desenvolvedor-em-2008/</guid>
  <description>Aproveitando que está se aproximando meu prazo final para minhas resoluções de seis meses atrás, e o DQ já fez o checklist dele, vou dar uma espiada na minha lista de desejos atual e fazer uma nova lista para 2008.
Comecei, fiz vários exercícios, mas ainda não acabei todas as aulas. Descobri que a memória pode ser muito mais bem treinada do que realmente é, e existem técnicas bem pensadas que fazem isso sem muito mais esforço do que apenas tempo despendido.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cronogramas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cronograma/</link>
  <pubDate>2007-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cronograma/</guid>
  <description>Nunca fui muito bom em definir cronogramas e nunca conheci alguém que fosse. Porém, ultimamente, no conforto do lar (férias), estou me saindo razoavelmente bem ao aplicar no meu dia-a-dia algumas regras que estabeleci como sendo boas pra mim. Não são regras que baixei do sítio do Joel nem é um design pattern, mas já me ajudam um bocado. Gostaria de compartilhá-las com meus pontuais leitores, que sempre entregam seus projetos em dia e nunca se esquecem de comentar uma linha de código sequer.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Developer: you need to know English!</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/developer-you-need-to-know-english/</link>
  <pubDate>2007-09-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/developer-you-need-to-know-english/</guid>
  <description>Eu realmente gostei desse negócio de tagging. =)
Aproveitando o comentário do Ferdinando sobre o novo sistema de tradução eletrônica do MSDN, lanço aqui algumas dicas para aprender a tão falada língua de Shakespeare. Acredite, se você deseja ser um melhor programador, inglês é fundamental.
O aprendizado de qualquer idioma deve estar focado em um objetivo. Se o objetivo é se comunicar, conversação é importante. Se você deseja ser um business man, um vocabulário mais específico deve ser aprendido.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O passado torto de um programador por acaso</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-passado-torto-de-um-programador-por-acaso/</link>
  <pubDate>2007-09-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-passado-torto-de-um-programador-por-acaso/</guid>
  <description>Obs.: este é um artigo não-técnico, o que quer dizer que você pode se deparar com termos desconhecidos. Procure ter à mão um dicionário de pessoas comuns.
Sabe aquele senso comum de que adolescente não sabe o que quer da vida? Pois é, naquela época eu não sabia mesmo. Quando iniciei minha vida, queria ser desenhista. Então descobri que não conseguia desenhar sem uma régua, o que me levava a crer que seria engenheiro.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Barata Elétrica e o hacker de antigamente</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/barata-eletrica-e-o-hacker-de-antigamente/</link>
  <pubDate>2007-08-31</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/barata-eletrica-e-o-hacker-de-antigamente/</guid>
  <description>Os artigos escritos por ele estavam em português, mas sempre em suas edições ele disponibilizava artigos de outras partes do mundo em inglês. Praticamente li todos eles, e muitos fiz questão de ler mais de uma vez. A maioria falava de um mundo que existia antes de eu ter um computador, onde existiam vírus e pirataria de programas em disquetes, BBSs e a tal reserva de mercado. Além, é claro, de dicas de como ser um nerd e não perder a sociabilidade (se é que isso é possível quando se é um nerd adolescente).</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Como ser um melhor desenvolvedor nos próximos seis meses</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/como-ser-um-melhor-desenvolvedor-nos-proximos-seis-meses/</link>
  <pubDate>2007-07-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/como-ser-um-melhor-desenvolvedor-nos-proximos-seis-meses/</guid>
  <description>Graças ao meu amigo Thiago estive acompanhando uma série de posts de gente renomada sobre o tema deste artigo. Eles fazem parte de uma nova modalidade entre os blogueiros (pelo menos para mim) chamada de tagging. Funciona assim: você escreve sobre algo (por exemplo, &amp;quot;como ser um melhor cozinheiro em 6 meses&amp;quot;) e manda uma tag para que outras pessoas também escrevam sobre o mesmo assunto, o que pode ser feito referenciando o sítio dessas pessoas.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Desejo insano de programar no kernel</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/desejo-insano-de-programar-no-kernel/</link>
  <pubDate>2007-07-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/desejo-insano-de-programar-no-kernel/</guid>
  <description>Muitas vezes meus amigos (um em particular) me perguntam por que não me interesso em programar em kernel mode, como se isso fosse um objetivo a ser alcançado por qualquer programador em user mode. Bom, não é.
Claro que sempre me empenho em entender como o sistema funciona, nos menores detalhes e sempre que posso, o que nem sempre me leva para o kernel mode (entender como a CLR funciona, por exemplo).</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
