<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>draft on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/categories/draft/</link>
    <description>Recent content in draft on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright é invenção do capitalismo burguês opressor. Todos os direitos não serão reservados.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/categories/draft/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Community Episodes</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/community-episodes/</link>
  <pubDate>2020-08-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/community-episodes/</guid>
  <description>Season 1 Piloto: Quando o grupo se forma em torno de duas deficiências e suportam uns aos outros, sobretudo por causa de Abed, definindo, assim, a dinâmica de toda a série. Uma aula de como dirigir e escrever comédia de sitcom sem cair nas armadilhas de se achar especial. O roteiro favorece um dinamismo dos personagens e os atores possuem espaço para o improviso.
Spanish 101: Quando Jeff e Pierce formam a dupla do trabalho de espanhol e Annie e Shirley formam a dupla dos protestos estudantis.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>John Wick 3 - Parabellum </title>
  <link>http://www.caloni.com.br/john-wick-3/</link>
  <pubDate>2020-08-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/john-wick-3/</guid>
  <description>Está sentindo um cheiro de &amp;ldquo;trilogia&amp;rdquo; no ar? Um estúdio se deu bem no seu primeiro filme de ação dirigido por veteranos na arte das cenas de luta. E agora temos que aguentar mensagens sociais até em filmes de ação. O cinema do século 21 respira justiça social, e por isso as salas fedem tanto.
Porém, Parabellum possui um nome elegante e uma marca de grife de filmes tentando se estabelecer no ramo.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Lost Girls</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/lost-girls/</link>
  <pubDate>2020-08-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/lost-girls/</guid>
  <description>Lost Girls não nos diz realmente nada sobre essas pessoas, exceto os estereótipos que irá tentar defender em um jogo de cartas marcadas que dizem o seguinte: ninguém liga para as prostitutas assassinadas e por isso as famílias das vítimas devem ser unir por justiça. Esse mantra se repete algumas várias vezes e chega um momento que você acha que deve estar acabando, mas o relógio indica que nem passou meia-hora.</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
