<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>reviews on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/reviews/</link>
    <description>Recent content in reviews on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/reviews/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Meu Coração Só Irá Bater se Você Pedir</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/meu-coracao-so-ira-bater-se-voce-pedir/</link>
  <pubDate>2020-11-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/meu-coracao-so-ira-bater-se-voce-pedir/</guid>
  <description>Meu Coração Só Irá Bater se Você Pedir tem um título tão longo e tão fofinho, mas é tão brutal. Se trata de um thriller de terror que faz você ficar preso na poltrona (ou, no caso da pandemia, no sofá) do começo ao fim. Curto na medida certa, seus eventos vão se desenrolando com naturalidade até o clímax necessário, esperado e catártico.
A história é simples e direta: três irmãos vivem reclusos, pois os dois mais velhos, Dwight e Jessie, precisam alimentar o caçula, Thomas, com sangue humano. Dwight por ser homem é quem sai à caça de vítimas, geralmente sem-teto à beira de viadutos, em lugares onde ninguém irá notar a ausência de um. Thomas, vampiresco nos detalhes ruins, além de depender dos irmãos não pode sair à luz do sol. E Jessie trabalha como garçonete, servindo outros que não o irmão na lanchonete da cidade, atenta a potenciais próximas vítimas, pois sem o sangue Thomas, já abatido, sucumbirá rápido.
O filme não nos dá os motivos pelo qual essa família está assim formada, nem por que não podem apelar para hospitais ou o furto de bancos de sangue. A história simplesmente é assim, somos jogados nela e nos divertimos com seu desenrolar. E ela fica boa menos pelo roteiro e mais pelo ótimo elenco e excelente direção.
Dwight é o protagonista e já está farto de ter que matar inocentes. Sua hesitação em conseguir mais sangue acaba tornando a situação mais complicada ainda. A atuação de Patrick Fugit nos torna testemunhas de sua dor e sonhos de libertação; ele tenta olhar para um futuro pelo porta retratos do seu quarto. Jesse, que é interpretada por Ingrid Sophie Schram, usa sua expressão obstinada a seu favor, é quem manda na casa e impõe regras rígidas para que a família consiga se manter funcional. Já Thomas, vivido por Owen Campbell, possui um misto entre carisma e temperamento controlador, curiosamente algo mais presente em sua irmã.
E isso é um detalhe importante: nós acreditamos que esses três personagens de fato são irmãos, pois partes da personalidade de um é encontrado no outro, ainda que fisicamente não se assemelhem. É uma das melhores virtudes do filme ter conseguido esse trio de atores para os papéis principais.
Quando olhamos para detalhes técnicos do filme, ressalta a iluminação de &amp;quot;Meu Coração Só Irá Bater&amp;quot;. É soberba em sua pobreza meticulosa e ao mesmo tempo cheia de nuances. Amarelada, a luz interna da casa dos irmãos permite com que as sombras se tornem mais ameaçadoras, e os móveis velhos que parecem sem vida nunca ficariam tão desconfortáveis não fosse essa fotografia impressionista, minimalista, de Michael Cuartas, irmão do diretor, Jonathan.
Ambos já trabalharam juntos em curtas, mas esta é a estreia de ambos em um longa-metragem. E enquanto Michael nos controla pelos filtros com que consegue trazer um novo tom para a escuridão, Jonathan demonstra um domínio completo de seus quadros. Limitados em uma proporção de tela reduzida, o que causa um efeito claustofóbico em nossos dias de widescreen, Jonathan consegue preencher todo o seu campo de visão com elementos do cenário, mas, principalmente, deixa de fora cantos vazios para o espectador respirar.
Com uma trilha na maior parte do tempo silenciosa, mas eficiente nos poucos momentos que se faz presente, é curioso como os irmãos precisam da música para suportar a vida que levam. Eles também comemoram o natal uma vez por mês, se dando presentes. Há poucos elementos que enriquecem a atmosfera do filme, mas esses poucos sempre melhoram o filme.
Infelizmente a riqueza dos detalhes para por aí, pois Jonathan evita no roteiro trazer referências à mitologia do vampiro ou relações metafóricas com a realidade. Não há rodeios nem floreios na ação deste terror dramático, o que faz perder um pouco o potencial da atmosfera eficiente que é criada a cada novo plano. É eficiente como narrativa, mas falta algo que nos faça lembrar deste trabalho por mais tempo que sua uma hora e meia. Por comparação, por exemplo, Deixe-me Entrar, terror sueco que também envolve vampirismo, contém outros temas em paralelo, e se torna também um estudo de personagem sobre bullying escolar. Em &amp;quot;Meu Coração&amp;quot; apenas pressões da família e da solidão são sugeridas, mas sem ênfase necessária para isso se tornar um detalhe marcante.
Meu Coração Só Irá Bater se Você Pedir, também verso da música da cantora Helene Smith, é um filme perturbador enquanto o assistimos, mas fácil de ver e dormir tranquilo à noite. Não há fantasmas para nos assombrar no universo de Jonathan Cuartas, embora sua estética seja apaixonante por si só.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Adú</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/adu/</link>
  <pubDate>2020-09-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/adu/</guid>
  <description>Adú mistura temas totalmente não-relacionados e ainda espera que o espectador imagine estar vendo um novo Babel, 21 Gramas ou Traffic, onde o drama dos personagens se cruzam e no final vira aquela mensagem de &amp;quot;estamos todos conectados&amp;quot;. Infelizmente o máximo que ele consegue é nos fazer ver como o roteiro é mal feito.
A história gira em torno de personagens que irão se encontrar direta ou indiretamente com a figura de Adú, uma criança de uma pequena vila em um pequeno país na África que começa sua jornada de refugiado precoce quando sua família vira vítima de uma máfia local caçadora de elefantes. Ele e a irmã, ambos crianças, perdem a bicicleta próximo do local de abate de um desses elefantes e automaticamente já sabem que os homens maus veem matar sua mãe. Mas eles já têm um plano de fuga. Que família preparada.
Enquanto isso, em algum outro lugar que nunca sabemos onde é porque não estudamos geografia local de ex-colônias africanas, um homem trabalha em uma ONG salvando elefantes. Ele tem dinheiro de sobra e foi para a África se distanciar de sua família e se eximir de sua culpa branca, tentando salvar elefantes dos próprios moradores locais. Quando ele encontra o mesmo elefante recém-abatido o líder da equipe local sugere usar a carne para alimentar os moradores da vila, mas o homem branco tem algum princípio que impede que seja aplacada a fome com uma fatalidade que é irreversível.
A filha do homem branco se reencontra com ele para passarem algumas semanas se odiando de perto. Ela o desaponta porque é jovem e curte suas noitadas de balada usando algum alucinógeno e fazendo sexo com estranhos. O homem branco esperava que ela tomasse chá com ele para os dois curtirem a companhia um do outro na sala de estar e fossem dormir às 20h. Ela não faz isso e é uma tragédia.
Mas, voltando à história: por que o cara do elefante está no filme? Eu não sei, nem o diretor, nem o roteirista. Vamos fingir que este é um &amp;quot;tipo Babel&amp;quot;, onde as vidas estão conectadas. E tudo conectado vai se revelar no final, não é mesmo. Não. Sinto desapontá-lo com um pequeno spoiler: não vai.
O tema principal é obviamente sobre refugiados, mas que filme hoje não é? Em uma das inúmeras fronteiras que vemos e nunca sabemos onde é os guardas vivem a tensão de todos os dias terem que protegê-la com o risco de serem processados pelos direitos humanos se encostarem em algum invasor. A imprensa nunca está presente nessas horas, apenas no dia seguinte para coletar o press-release do próximo julgamento desses ratos fardados. &amp;quot;A PM tem que acabar&amp;quot;, já imagino essa frase pichada no muro africano.
Passamos por Camarões, Congo e talvez um ou outro país. Parece tudo a mesma coisa, mesmo com legenda. O filme devia vir com um mapinha, mas não ia servir pra muita coisa, pois em cada momento que a legenda sobe não importa onde os personagens estão. Eles nunca se encontram, nem fisicamente ou espiritualmente.
No final tragicômico o pai e a filha brancos do primeiro mundo roubam a bicicleta das crianças do quarto mundo e aprendemos que tentar viajar nas asas de um avião pode te matar congelado. A não ser que você seja o protagonista. Aí mesmo com uma cena sem sentido algum você sobrevive.
Adú é isso aí. Ah, e tem música triste de separação no final. O garoto, interpretado com coesão, mas sem paixão, por Moustapha Oumarou, faz amizade com um jovem que deve morrer ou ser refugiado para sempre. Ele está com a imunidade muito baixa, mas atravessa o mar de boia mesmo assim.
Por falar em atuação, a irmã de Adú, Alika, é interpretada por Zayiddiya Dissou com uma cara mais dura e gera uma melhor impressão de quem está fugindo de sua terra e arriscando a vida. Dissou pode ser uma aposta para o futuro, embora neste filme é improvável que o elenco consiga brilhar em meio ao caos narrativo.
O diretor e idealizador do projeto, Salvador Calvo, foi voluntário da CEAR (Comissão Espanhola de Ajuda aos Refugiados) e neste filme compila uma miscelânea de história que colecionou dessa época. Por exemplo o do menino de seis anos que era levado em uma viagem como parte de uma família, mas era mais uma vítima de uma rede de tráfico de órgãos, ou um adolescente somaliano que era abusado pelo tio e ao tentar fugir virou escravo. Quando finalmente ele conseguiu escapar em Marrocos faleceu, vítima de AIDS.
Esses dois exemplos são poderosos porque possuem todas as nuances de um drama real. &amp;quot;Adú&amp;quot; é um compilado feito para dramatizar sem substância. Retira-se o filtro cinematográfico e a música triste e o que sobra é uma novela vitimizando refugiados e mostrando como estar próximo de tragédias da região não o torna um expert em geopolítica.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Vidas que se Encontram</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vidas-que-se-encontram/</link>
  <pubDate>2020-09-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vidas-que-se-encontram/</guid>
  <description>Este filme barato desafia o status quo. A família é caucasiana. Suas relações são heteronormativas. Seu status social é classe média. É um filme espiritual, mas sem apelar para religião. Não existe uma corporação vilã. Há pessoas bondosas e maldosas, e não é possível acertar quem é quem baseado em estereótipos. Seus diálogos são diretos, tediosos. Não há espaço para interpretação. Não há cinismo. E é tudo isso que o torna adorável.
Em tempos onde as pessoas não aguentam mais pandemia, violência nas ruas, críticas a formas tradicionais de família, à cultura predominante e ao estilo de vida dos que construíram a sociedade próspera que vivemos, assistir a um filme tão simples e direto é um deleite para os olhos. É um descanso do streaming irritante, da TV aberta odiosa e das notícias ignorantes mundo afora.
Sua história é de um pai de família de meia-idade que desenvolve Alzheimer precoce e como isso impacta sua família, mas sua mensagem é sobre os encontros casuais entre estranhos que podem renovar nossa esperança na humanidade. Sem exagero.
O elenco não é nada de mais, assim como seu roteiro, direção, produção. Rob Diamond é a pessoa por trás do filme. Acostumado a produzir filmes modestos que vão direto para Home Video, este provavelmente é mais um deles. Poucas pessoas o verão, pois quando os cinemas abrirem estarão abarrotados dos mais dos mesmos sobre as injustiças do mundo pós-moderno e outras ninharias pelas quais as pessoas se esbofeteiam nas ruas e nas festas de família.
Me surpreende como é tratada a espiritualidade. Acostumados a ver fanáticos religiosos bancando produções onde exaltam o seu deus, o seu ódio, e lançam um hit de música gospel, é de cair o queixo a simplicidade como Deus está presente nos momentos-chave da história, em que ele é necessário para entender como o mundo funciona. Notamos sua necessidade para as provações da vida, mas nem por isso quando Ele é citado se torna panfleto publicitário. E esta singela inserção é muito mais rica e eficiente; e muito menos chata do que um hit gospel.
É encantador também como este filme nunca se rende às manipulações baratas. E bastava uma para ele se tornar horrível. E assim como as tentações que Cristo passou no mundo, este filme não cai em nenhuma delas. E ainda assim é piegas como poucos filmes caseiros conseguem ser. Sua breguice é tão transparente que fica difícil não gostar, porque é muita honestidade e até inocência juntos. Note os diálogos. Nenhum é inspirador. São todos mundanos e anti-naturais. São feitos para filme. É quase tão fake quanto The Room, o clássico de Tommy Wiseau, com a diferença que há uma estrutura mínima para entendemos que ele não é trash. É apenas bem medíocre.
Os desafios dessas pessoas de classe média são hilários. A esposa precisará voltar a trabalhar ou morar em uma casa menor, de 150 mil dólares. Um barraco, praticamente. O filho metido em drogas tem uma tornozeleira em prisão domiciliar e não consegue evitar ser o inútil da família, assim como seu cunhado. As mulheres são praticamente invisíveis na história, e os vizinhos parecem viver nos lúdicos anos 80, andando de bicicleta pelo bairro fazendo sua boa ação do dia.
É difícil entender como algo tão banal se torna tão agradável. O segredo está em que o banal é raro hoje em dia. Se não há nada de absurdo ou fantástico na trama nos acostumamos a deixar de lado. Se não existe hype ninguém irá comentar. Então não vale a pena assistir. É a audiência das redes sociais. Elas precisam ver o top 10 da Netflix ou serão vistas como alienadas digitais. O irônico é que não há nada mais alienante que ver o que todo mundo vê.
E apenas algumns verão o que realmente importa. E será delas o reino dos céus.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Estou Pensando em Acabar com Tudo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/estou-pensando-em-acabar-com-tudo/</link>
  <pubDate>2020-09-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/estou-pensando-em-acabar-com-tudo/</guid>
  <description>Eu sei como você se sente, Kaufman. Eu sei. E não vai passar. O novo filme dirigido e escrito por Charlie transpõe para a tela o ritmo exato de declínio da sociedade contemporânea. A maior prova disso é que ninguém vai entender. Irão buscar vídeos explicativos de seus gurus favoritos que lhe digam o que pensar. Mas não é apenas a sociedade que este longo e tortuoso filme espelha: também espelha seu idealizador, Charlie Kaufman.
Quando digo isso me refiro à filmografia do sujeito, principalmente os roteiros. Existenciais e profundos, a preocupação de definir interações humanas em um mundo cercado de egocêntricos é latente. E após Sinédoque, por exemplo, conseguimos entender que o caminho que o cineasta percorre é sem volta. Sem mais o que dizer, só resta ao criador permanecer calado, afirmar o vazio e comentar auto-referências.
Charlie se sente tão confortável discorrendo sobre o vazio, principalmente sobre o que não aconteceu e sobre o estado de mediocridade dos narcisos, que é quase fascinante. Ele é um Woody Allen maquiavélico e sem paixão. Seu estilo pelo estilo invade a tela, e você sabe quando está vendo uma obra escrita ou adaptada quando surgem desnecessárias confusões, as mesmas que entregam o ouro em seus filmes. Aí seu lado humano prevalece. Ele está interessado em nossa natureza, talvez dele próprio, e usa o particular para atingir o universal. Por isso, apesar da jornada dos personagens ser irrelevante comparada aos grandes temas, não é o tema nem a história que fascinam, mas a textura do universo onde tudo se passa.
Aqui ele narra os últimos momentos da vida de um zelador que se imagina apresentando a namorada que ele próprio desconhece para seus agora inexistentes pais. Ele imagina esse encontro do ponto de vista da garota, que é narradora e protagonista. Jake mistura épocas e passagens de sua vida, elementos que constituíram quem ele se tornou, e acabou se tornando por tempo demais. Agora que está no fim ele está preso na inevitabilidade de viver o que não foi, e seu grande desafio, o grande desafio deste filme, e para todos nós, até certo ponto, é conviver com nós mesmos depois de tudo o que não foi conquistado, o que não foi vivido. Quando o agora é tarde demais.
A forma de Kaufman é o que traz o sabor a filmes como esse. Seu lado surrealista transforma todas as cenas em momentos de reflexão sobre qualquer coisa que não seja um estudo de personagem. Porque não é. Kaufman está mais interessado em ser tão particular que acaba universalizando sua mensagem. Ele sequer se lembra que existem personagens em suas histórias. Às vezes, como em Adaptação, ele mesmo se recicla em uma delas. Em outros, como Anomalisa, ele enxerga através dos meros bonecos de carne que fundamentalmente somos.
Há tanto por dizer e refletir que é como se o filme inteiro fosse relevante e ao mesmo tempo parte nenhuma dele. É a sensação que fica no ar. Não são detalhes, por mais geniais que sejam. Este é um Kaufman surpreendentemente mais humilde em suas pretensões. Quanto mais genial ele se torna menos convicto está de que é capaz de escrever estas pérolas que anda escrevendo já faz décadas.
Como consequência, insere referências que o tornam menor em frente às telas. Em uma piada tão espirituosa quanto acidental, um filme dentro do filme, uma comédia romântica piegas, se revela como dirigido por ninguém menos que Robert Zemeckis. Ao encontrar em cena um discurso sobre uma vida inteira, Kaufman usa nada menos que o diálogo mais icônico dos anos 90, direto da boca de John Nash de Uma Mente Brilhante. E, incerto de suas capacidades, ele nos dá a exata noção de pequenez quando &amp;quot;ele próprio&amp;quot; de certa forma se diminiu, ou se coloca em seu devido lugar, ao inserir um longo monólogo vindo de uma análise da crítica de cinema mais brilhante de todos os tempos, Pauline Kael. O cineasta não está atacando a figura do crítico como muitos fazem. Seria banal demais para seus objetivos. Pelo contrário: ele sempre a admirou, e cresceu a lendo, como muitos de nós. E como todos nós, ele sabe que Kael foi muito mais esperta.
Soando interpretativo, a mensagem de Estou Pensando em Acabar com Tudo é óbvia demais para ficarmos apenas nesses joguinhos. Jake não consegue o que tanto deseja nem em seus próprios pensamentos. E ele não está sozinho. Quantos de nós está em completo descontrole emocional, reagindo instintivamente à rotina diária, presos à situação do momento, nos conformando com o breve e aconchegante calor depositado em nossas costas por um sol indiferente à vida quando saímos de uma sombra em direção à próxima. Todos nós sabemos que o destino de cada um é em direção à maior sombra de todas, da qual nunca mais vamos voltar. Estarmos gratos pelo sol fazer o que sequer controlamos é um dos mecanismos da natureza que nos assombra pela poesia e pelo horror que o caos representa.
E que vida é essa no pós-moderno em que nada faz sentido a não ser que nós mesmos arregacemos as mangas para embutir significado? E este significado nem foi nossa decisão, mas nosso cérebro trabalhando em segundo plano enquanto tentamos viver mais um dia.
Apesar do casal principal filosofar muito você pode ignorar e prestar atenção aos meros detalhes de quem é Lucy, ou nunca foi, e como ela pula entre profissões, e como ela nunca está completa. E como Jake, apesar de estar na direção de seu carro e levar sua namorada pela nevasca, é incapaz de pedir um sorvete, com medo dos fantasmas do passado. E o passado se aproxima cada vez mais quando o futuro fica menor.
Todos os mistérios cercando a história principal, a interpretação final da adaptação da obra literária homônima do escritor estreante Iain Reid, são contornos que nós mesmos às vezes fazemos para evitar enxergar a verdade bem na frente de nossos olhos. E quando nem isso funciona, bem, você tem essa interpretação maravilhosa, caricatural e ao mesmo tempo fascinante de Toni Collete, sendo a mãe caipira que não consegue esconder o quão inatingível ela foi para o filho, e como a visão dele sobre ela tenta esconder atrás do orgulho o desespero de ter parido um filho extremamente limitado. Seu maior orgulho, uma medalha ou troféu por algo pequeno em sua juventude, é ao que ela mais se segura. E o ritmo meticulosamente irregular de sua estranha risada junto dos movimentos com a cabeça para trás e os olhos piscando e se revirando é um misto de descontrole involuntário nas mãos de uma das maiores atrizes da atualizade, onde até uma caricatura desperta a reflexão.
Kaufman anda se soltando cada vez mais em sua estrutura. Este é o seu filme mais frouxo de longe, e com certeza o menos empolgante. Todo o seu tom intimista e deprimente nos faz sentir mal, mas não pelas pessoas na tela, mas por nós mesmos. Por quais caminhos miseráveis a humanidade avança quando os índices de depressão, suicídio e ansiedade sobem, enquanto nossa maior preocupação é qual termo politicamente correto devemos adotar para não ferir os ouvidos dos que não estão presentes. Que final miserável para uma sociedade tão próspera, não conseguir agarrar o significado que nos faz agir todos os dias, e lamentar pelo passado inevitável que nos conduz ao futuro repetido. E não adianta nada elogiar aquele poeta ou aquela crítica de cinema se não conseguirmos enxergar além para onde devemos ir a partir de onde os que nos precedem chegaram. Este parece ser mesmo o fim da linha. Nos contentamos com uma lambida em um sorvete imaginário no meio de uma nevasca inevitavelmente real e próxima.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Community</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/community/</link>
  <pubDate>2020-08-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/community/</guid>
  <description>Não sei se gosto de Community tanto quanto a primeira vez, uns dez anos atrás. Um de nós três deve ter envelhecido, e não de uma maneira boa: eu, a série ou a sociedade.
As brincadeiras da série em torno do politicamente correto giram confortavelmente no limite do aceitável. E, no pior dos casos, sempre temos Pierce, o velho incorrigível, para fazer os comentários racistas e homofóbicos. Porém, se quando lançada, a série usava esses termos quase como jargões fora do mainstream, gerando um certo ar de estranheza para quem mora fora dos EUA, hoje nosso comportamento, ou ao menos o da sociedade americana, é pautado nesses conceitos. O Grande Irmão está firme e forte por lá. Até nas faculdades há folhetos que correm entre as mãos sobre conceitos como &amp;quot;microagressōes&amp;quot;, e um professor recentemente foi demitido por fazer uma brincadeira sobre esse material. A liberdade de expressão tão elogiada nos EUA é cerceada inconscientemente nessa geração, como se julgamentos verbais fossem um ataque à propriedade privada.
Community não pertence a nada disso. É uma comédia leve e que se diz inteligente por ter um roteiro tão dinâmico e tão metalinguagem. Quando você usa metalinguagem você só pode ser uma pessoa inteligente, certo? A primeira temporada tem bons e maus episódios como qualquer série, mas os bons são muito bons e os maus são apenas experimentação. Experimentar com o humor é delicado, mais ainda que dramas, e eis a força de uma série que se reinventa a cada minuto. Comparada a fórmulas de sitcoms como Friends chega a ser ofensiva, e mesmo séries que confiam no carisma de sua proposta, como High School Musical, apenas confiam nessa premissa inicial e todo o resto segue no piloto automático.
Community não. Seus personagens são bons para os diálogos que possuem, mas são particularmente ótimos por causa do seu elenco e das consequência da atuação empenhada de cada um de seus membros. Eles não estão trabalhando como atores que precisam pagar boletos. Este não é um clima leve como The Big Bang Theory. Eles estão construindo comédia aqui. É pesado, é dramático. Cada rápida expressão inesperada, que oscila entre os extremos Abed e Annie, é uma gota de suor que cai de um projeto ambicioso que explora até quando podemos fazer humor sem se preocupar em ofender alguém, mas em entender por que existe a ofensa quando o mundo pode ser um lugar tão bom a ponto de existir comédias como essa.
A série na primeira temporada se revela numa crescente ingênua e ambiciosa. A direção é fresca e cheia de novidades que acabam esgotando suas ideias e partindo para o verdadeiro herói da história: Abed e seu um milhão de olhos, ou lentes, que observa as décadas passadas na TV e no cinema e nos apresenta em versões de vinte minutos, com qualidade invejável, cores chamativas, sensuais e divertidas. Community nunca irá envelhecer, pois é incapaz de se levar a sério. E por isso mesmo é a série de humor mais íntegra, completa e versátil de todas.
Porém, olhando para as últimas temporadas, quando seu elenco vai se despedindo aos poucos, é possível perceber por que aquelas sete pessoas conseguiam fazer comédia tão bem, e por que simplesmente trocar personagens não funciona com todos os roteiros, diferente do elenco original. Ao mesmo tempo revela o cansaço dos nossos tempos, o peso do politicamente correto, incrustrado na sociedade desde o início do século. A última temporada de Community é uma alfinetada metalinguística profunda demais para ser percebida, mas está lá, para quem quiser analisar.
Pegue o episódio Analysis of Cork-Based Networking como exemplo, na quinta temporada. A espiral de corrupção encontra o protecionismo norte-americano, onde na Califórnia se chega ao cúmulo de haver um alvará para arrumador de flores. A persona de Jonathan Banks se encaixa perfeitamente no papel que ele e Alison Brie protagonizam de lutar para tirar a lama das engrenagens do sistema, mas falta aquela faísca que apenas o timing de Chevy Chase, mesmo sem muitos diálogos, conseguia nos brindar. A mesma faísca falta na participação de Abed, de volta com seu par romântico interpretado por uma irreconhecível Brie Larson (Capitã Marvel). O roteiro é esperto, mas nos faz lembrar o que um casting e direção inspirados não fazem juntos. Este é o último episódio antes da paralisação para as olimpíadas de inverno.
Já em toda sexta e última temporada, qualquer episódio servindo como exemplo, o péssimo casting de Paget Brewster e Keith David estragam qualquer possibilidade da química que antes era inerente na série funcionar. Enquanto Brewster luta para conseguir um pingo de simpatia em sua irrelevância, a função de Keith David é nos fazer sentir falta do que é um ator de comédia em seu ápice como Chevy Chase, um ator para quem se pode entregar qualquer fala para torná-la hilária. Não pela fala em si, mas por tudo o que a persona de Chase investe em seu personagem.
Note como o tema do racismo, tão frequente no início, sequer é colocado em pauta agora. Vira uma piada leve de vez em quando. Não porque as pessoas não falem mais sobre isso lá fora, mas justamente porque essa discussão virou tão mainstream que existe uma cartilha das maneiras corretas de se abordar o tema. Ou seja, se tornou um assunto completamente inútil para se trabalhar uma comédia, que brilha justamente em trazer à tona situações absurdas que ocorrem quando tentamos nos proteger de qualquer coisa do mundo adulto.
Community era uma aula de como crescer em comunidade mesmo sem ter a mínima noção de como fazer isso. Independente dos fracassos em série na vida desses personagens, o mais importante era trazer a noção de que todo mundo consegue falar e agir sobre algo difícil. Community era um plano de ação. Agora foi podado pela polícia do pensamento. Um triste fim que serve como metalinguagem para o que se vive em nossos tempos.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tesouro Perdido</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tesouro-perdido/</link>
  <pubDate>2020-05-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tesouro-perdido/</guid>
  <description>Este é o primeiro filme mudo p&amp;amp;b brasileiro que vejo. E é no mínimo uma confusão sofrível. Seu idealizador, Humberto Mauro, um self-made man, estudou engenharia elétrica e gostava dos mecanismos por trás da fotografia. Daí para o cinema foi um pulo. Ele consegue uma parceria e filma já em sua própria Terra Natal, lá em Minas. Um pioneiro do cinema nacional. Este é seu segundo longa, que conta uma história confusa sobre a herança de antepassados que esconderam dos brasileiros um tesouro da época da independência (eles tomaram partido dos portugueses), e agora que o pai do protagonista morre deixa um &amp;quot;roteiro&amp;quot; (assim era escrito) para o tal tesouro. Bandidos se interessam e começa o que seria uma aventura, com cavalo a galope, mortes e muita emoção com uma moral no final de que o verdadeiro tesouro é o amor.
Mas de amor a época não tinha nada. As mulheres do filme parece que não podiam falar. Quer dizer, não podiam mexer os lábios e ter sua fala traduzida em letreiros. Podiam exibir sua formosura com muita discrição. Os homens de Minas é que decidiam tudo, a base de lutas, armas e maquinação. É o cinema do engenheiro, do técnico, mas sem qualquer especialização ou excelência, revelando um pouco de nossa cultura, inadvertidamente.
O filme está disponível em DVD em péssimo estado. Os negativos se perderam e fizeram uma conversão menor para ajustar o tamanho do gosto da época, bem ao estilo brasileiro. O próprio Humberto Mauro sentenciou o resultado como imprestável. E eu concordo. Mas talvez ele já fosse imprestável desde a época em que foi lançado, no original. Nunca saberemos.
Duas características marcantes (e entediantes) deste longa mudo é ele não possuir música de fundo e conter muitas falas. A ausência de música é até didática, pois ensina ao espectador a falta que faz, sobretudo para impor ritmo e tema às cenas. Já as falas são um embaraço. Nenhuma delas, apesar de cheia de palavras, diz muita coisa. Só faz o espectador ler e ler. E nessa versão do DVD tem que tentar ler uns borrões mal iluminados, estourando no contraste. Em algum momento você desiste e apenas continua vendo as imagens borradas, tentando discernir uma vaca de um cachorro. O cachorro é preto neste filme e parece uma falha no negativo.
Este é um filme quase documental. Um making off do estado lamentável do cinema brasileiro. Mais tarde o diretor começaria outra parceria em que produziria mini-documentários da vida brasileira. Foi aí que ficou conhecido como alguém de valor.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Castelo Animado</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-castelo-animado/</link>
  <pubDate>2020-04-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-castelo-animado/</guid>
  <description>É daquelas animações dos estúdios Ghibli que tira seu fôlego logo no começo. Magia e detalhes dos ambientes e paisagens que se misturam em momentos que se tornam mais realistas do que se estivéssemos assistindo a um filme live action, com atores de carne e osso, porque a carne e o osso dos humanos não é evocativo o suficiente para os traços desses desenhistas.
Por exemplo, não tem como fazer dois seres humanos de carne e osso caminharem no vazio do ar e parecer que estão de fato andando sobre o nada. Mas os estúdios de Hayao Miyazaki consegue, com delicadeza, sinceridade, empenho e um certo charme. Se Superman: O Filme pode se gabar de colocar nos letreiros de marketing &amp;quot;você vai acreditar que um homem pode voar&amp;quot;, 26 anos depois podemos dizer, finalmente, que um espectador vai acreditar que japoneses animados conseguem andar pelo ar.
Os detalhes da sala de visitas do tal &amp;quot;castelo&amp;quot; é de nos deixar por horas a observar. Se a casa da bruxa em A Viagem de Chihiro já era um capítulo à parte por contar com um design de arte completamente diferente do visto na casa de banhos, aqui o nome Howl (gemido de dor) faz jus a essas referências de magia antiga, demônios e pactos nas mãos de um feiticeiro dominado por um passado tenebroso, cheio de drama quando perde sua impecável beleza. Comum em contos de fadas, como Branca de Neve e os Sete Anões, nunca havíamos visto essa característica em um bruxo do sexo masculino: ser um escravo da vaidade.
A menina, Sophie, envelhece de uma vez, mas a beleza da animação vai nos mostrando aos poucos suas feições mais próximas. Às vezes ela está menos velha. Suas atitudes a aproximam de quem ela era. É sua postura que a transforma, e isso é alquimia pura traduzida em traços de um desenho. É sutil e poderoso como mágica de verdade.
A equipe de animação dá uma aula de sequências de ação grandiosas. Uma guerra está ocorrendo e nós sentimos o seu peso pela escala e ritmo com que bombas são lançadas de veículos voadores em um mundo onde magia é comum e todos os reinos alistam seus melhores bruxos. Mas ao mesmo tempo esse exagero no final não se sente. Há uma perda desse peso porque o príncipe do castelo não parece estar morrendo. Nós não entendemos muito bem o desespero de Sophie, que se apaixona sem motivos visíveis pelo seu mago estiloso.
Muitos elementos fantásticos como em Chihiro não são explicados, e isso não é um problema até o momento em que, assim como Chihiro, o filme sente que deve haver uma conclusão satisfatória para os eventos. E é quando o filme passa a ser sobre os eventos, e não as pessoas, que ele nos perde. A ocidentalização deste filme faz perder sua força na mesma proporção em que aumenta suas vendas pelo mundo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Terrace House</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/terrace-house/</link>
  <pubDate>2020-04-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/terrace-house/</guid>
  <description>Como o fato dos participantes saberem que se trata de um programa televisionado faz com que a verdade saia pelas beiradas, revelando como personagens são criados e mantidos em rede mundial. A maior crítica que se pode fazer de um reality show é que a parte &amp;quot;reality&amp;quot; nunca consegue se sobrepor ao &amp;quot;show&amp;quot;. Se a própria vida já é um show, em que todos estamos apresentando e cuidando de nossos egos quando em público, o que dirá com dezenas de câmeras apontadas para você, interagindo com pessoas que nunca viu na vida.
A série japonesa se destaca das demais por não possuir muito controle sobre o desenrolar da história, da entrada e saída dos convidados e das tramas românticas e da vida. Nesse sentido é uma das séries que mais tenta se aproximar da vida, se esquecermos que na vida real não podemos nos dar ao luxo de viver em mansões como as que vemos no programa (talvez dividindo entre seis pessoas...).
A análise que é feita pelos anfitriões também é um ponto positivo, pois assim como textos e vídeos nos ajudam a raciocinar quando trazem à tona o óbvio que estava em nossas mentes. Quando eles comentam o que acabamos de ver é como se nossa percepção fosse organizada e verbalizada sem a nossa ajuda. Deixe isso para os especialistas em relacionamento. Ou entretenimento.
Mas a grande questão filosófica que surge vendo programas como Terrace House é qual versão dessas pessoas estamos vendo, qual elas escolheram para apresentar, e quais ficaram de fora, na sala de edição, ou longe das câmeras? E como as pessoas que nos conhecem alimentam suas impressões e opiniões sobre nós baseadas tão somente nos momentos em que estamos juntos, interagindo ou não? (Quase) ninguém sabe de que forma você vai ao banheiro ou tomar banho. Ou fazer sexo. Até pessoas diferentes com quem você faz sexo devem ter visões bem diferentes sobre como você se sai nesse quesito.
Não influenciar ou se deixar influenciar quando vamos apresentar uma versão de nós mesmos para o mundo não é algo que podemos evitar. Sem um outro ser humano para nos dizer algo, nós praticamente não existimos. Seríamos animais na luta pela sobrevivência. Ou nem isso, pois quem lutaria para sobreviver sem existir? Ou talvez um pouco mais, só pelo fato de existir uma voz interna chamada consciência para conversarmos de vez em quando. Porém, essa vozinha é bem enviesada.
Como as edições de programas de reality.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Central do Brasil</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/central-do-brasil/</link>
  <pubDate>2020-04-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/central-do-brasil/</guid>
  <description>Eu acho que não gosto muito desses filmes da retomada do cinema brasileiro. Prefiro as pornochanchadas, mais honestas, menos desconexas com a realidade. Esse filme estilizado ainda mantém um pé muito forte no &amp;quot;cinematográfico&amp;quot; de Hollywood, mas não apara as arestas de uma cópia do que considera ser cinematográfico (essa palavra no sentido de vendável lá fora).
Seu diretor, Walter Salles, brilha nas paisagens, na mise en scène panorâmica, como pode se ver em Na Estrada, tantos anos depois. Já para caracterizar seus personagens, ele patina feio, é ausente, e seu elenco está tão livre que é como se seus personagens não existissem, fossem borrões teatrais ou novelescos. Ao mimar seu elenco ele rouba do filme a possibilidade de atuações marcantes.
Vendeu-se muito bem esse filme para o Oscar, ganhando uma indicação até de atriz para Fernanda Montenegro. Ele tem um quê de continuação de Pixote: A Lei do Mais Fraco, esse sim um filme forte. Tanto que tem a inesquecível Marília Pêra em atuação periférica. Em ambos.
A trilha sonora, principalmente a música tema, nos embala como em um road movie nacional. Este filme quer apresentar o Brasil para o mundo e não esconde de ninguém seu projeto. Aliás, ele tenta insistentemente e desesperadamente, usando a personagem de Montenegro e colocando uma maquiagem indigesta em seu rosto. Fernanda é a atriz que representa a dramaturgia nacional, e para um brasileiro vê-la em uma novela glamurizada é vergonha alheia demais. Para uma elite socialista talvez seja aceitável, ver um fio de esperança de sair do complexo de vira-lata enaltecendo a miséria inerente do espírito nacional.
Os dois personagens principais dessa história não são flor que se cheire. Ela é uma ex-professora primária que se aproveita das pessoas que não sabem ler. Ele é um garoto arrogante criado por uma mãe condescendente e pai ausente, uma realidade para muitos no país.
A religião do filme precisa envolver o sincretismo, mas soa passagem obrigatória no itinerário sertão do país. No momento que eles pegam carona no caminhão de pessoas de branco a imprevisibilidade some. A propaganda fica no lugar.
Mas o trabalho de Salles se beneficia do momento que o cinema local desperta e estamos em busca de aprovação externa. A mesa de um conselho autoritário cultural usa um filtro ideológico que aprove, financie e divulgue trabalhos socialmente compatíveis com o projeto da nova democracia. O filme vai revelando suas ambições conforme estamos cada vez mais no interior do país. A Central do Brasil não é a estação do Rio, mas um lugar idílico e mental habitado por professores de história tão arrogantes quanto um garoto de nove anos que sabe tudo sobre a vida.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Self Made: Inspired by the Life of Madam C.J. Walker</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/self-made-inspired-by-the-life-of-madam-c-j-walker/</link>
  <pubDate>2020-03-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/self-made-inspired-by-the-life-of-madam-c-j-walker/</guid>
  <description>Daquelas séries biográficas que pode ser lida em quinze minutos na internet. E de quebra você estará melhor informado sobre os fatos e não engolirá a cartilha social corrente. Por exemplo, é óbvio que a filha dessa milionária negra não era lésbica na vida real, assim como não existia uma vilã milionária mestiça para confrontar a pureza do sangue de uma afro-americana. Parece existir apenas uma verdade nessa mistureba roteirizada por Nicole Jefferson, Elle Johnson e a tataraneta da protagonista: no fundo todos gostariam de ser brancos.
O primeiro episódio é amador, com fotografia pedestre e que joga as cenas como o palco de um teatro. Octavia Spencer é a única coisa que nos convence a continuar assistindo os próximos episódios, pois Spencer pode interpretar um poste e esse poste ganhará o Oscar. Os diálogos e a narração em off, risíveis se não fosse pela atriz, nem chegam a se comparar ao teatro, mas de novela. Lembra o meme &amp;quot;cries in spanish&amp;quot; na versão &amp;quot;fala maldades em inglês sulista americano&amp;quot;.
Após o desastroso piloto a fotografia se ajusta ao conteúdo: uma protagonista que enriquece e vira uma versão muito bem-vinda de Dagny Taggart, a heroína de A Revolta de Atlas, clássico absoluto de como empresários são figuras fascinantes mesmo em histórias caricatas como a da novelista filósofa Ayn Rand.
Octavia Spencer continua sendo a melhor coisa da série do começo ao fim. Sua presença sempre eleva a qualidade das cenas, a textura entre os personagens e a profundidade das emoções em jogo. Isso não é graças aos diálogos, que continuam muito ruins. São pedaços de texto genéricos, com quase nenhum momento digno. Exceto por um ancião, interpretado por Garrett Morris com uma dignidade que falta à série, quando ele dá um sermão em seu filho, lembrando o que era um relacionamento duro de verdade com sua esposa, na época que ambos eram escravos.
Estes são os EUA do início do século 20, em que os escravos livres ainda estão vivos, e os filhos mestiços com seus antigos donos são bem vistos por terem a pele clara. Ou pelo menos essa é a visão entregue pela série dirigida pela dupla DeMane Davis e Kasi Lemmons, escolhidas provavelmente por serem mulheres negras, e não por qualquer virtude narrativa que elas possuam, já que a série se desenvolve sem alma alguma.
Porém, a história de superação de C. J. Walker por si só já seria motivo da série, que busca de forma incessante criar uma vilã para essa heroína sem perceber que assim como no drama de Ayn Rand é o espírito do tempo que se torna o verdadeiro vilão de uma heroína como Walker, uma mulher que nunca se acostumou a pedir perdão ou licença. Ela faz o que deve ser feito, a despeito do que os outros achem.
Curioso como o mau gosto musical anda de mãos dadas em obras onde a heroína é uma empresária que move os motores do mundo. Aqui a mescla entre uma série de época com músicas pop contemporâneas é no mínimo desastrosa. É como se estivéssemos assistindo a uma versão com trilha sonora provisória e cuja escolha era o que estava passando no Spotify naquela hora. Esses dois mundos nunca se encaixam em &amp;quot;C. J. Walker&amp;quot;, assim como a cartilha social vigente nunca se encaixará em uma história que enaltece uma mulher que se faz sozinha.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Todo Mundo Quase Morto</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/todo-mundo-quase-morto/</link>
  <pubDate>2020-03-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/todo-mundo-quase-morto/</guid>
  <description>Sempre que amigos se reúnem para aquela cervejinha básica e começam a conversar sobre zumbis e cinema é inevitável que surjam várias piadas que parecem muito boas de se colocar em um filme. Shaun of the Dead é esse filme, que o diretor Edgar Wright estreou nos cinemas, e que comprova sua energia em dirigir comédias, além de como seu talento será melhor exposto em trabalhos posteriores.
Aqui as piadas que a reunião de amigos fez brotar aparecem, mas quando as vemos em cena algo está errado. Não era bem assim que eu imaginava enquanto devorava salgadinhos tomando minha IPA. Sim, são as mesmas piadas que elaboramos, e elas continuam ótimas isoladas. Veja esta, por exemplo, quando o personagem de Simon Pegg escorrega em algo pegajoso no chão, e mesmo sem vermos, sabemos instintivamente que é aquele sangue nojento derramado de alguma vítima do apocalipse zumbi. Essa foi uma piada que funcionou no filme, mas que precisou de uma sequência inteira de outras piadas que sofreram para serem contadas. E que não funcionaram.
Mas enquanto as piadas não se esforçam para serem engraçadas, mas apenas fazer parte do repertório do filme, notamos com certa simpatia que o diretor Edgar Wright mantém a mesma energia que empregará mais tarde no espetacular Scott Pilgrim Contra o Mundo, mas está trabalhando com um roteiro bem inferior assinado por ele e Simon Pegg. É um trabalho a quatro mãos bem-humorado, quase informal. Lembra quando Adam Sandler se reúne com os amigos e &amp;quot;cometem&amp;quot; mais um filme, mas diferente de Sandler aqui há certos critérios que tornam o produto final minimamente assistível.
A própria sequência do personagem de Simon indo buscar seu jornal e alguma coisa para comer é um exemplo do que estou falando. Ela é a cena clássica do antes e depois do ataque zumbi. Ela funciona como cena, mas não como parte da história. Não há personagens para haver uma história. São estereótipos. Ele é um namorado relapso. Ele tem um amigo parasita (Nick Frost) e dois amigos dela (ela é Kate Ashfield) que fazem o papel de defendê-la contra o cara que está namorando que a leva todo santo dia ao mesmo pub.
Essa piada foi reciclada por Wright em um de seus trabalhos posteriores, quase uma continuação da vida de Shaun. Em Heróis de Ressaca, uma comédia sobre perdedores, vemos novamente Simon Pegg, Nick Frost e até Martin Freeman, que faz aqui uma ponta, juntos de novo, mas adultos e quarentões. É uma versão melhorada, onde existe ainda o charme da informalidade, mas junto das habilidades de um diretor mais maduro.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Shaun, o Carneiro: O Filme</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/shaun-o-carneiro/</link>
  <pubDate>2015-06-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/shaun-o-carneiro/</guid>
  <description>Apesar de eficiente por oito anos em pequenos episódios de sete minutos, a série dos estúdios Aardman nunca se aventurou em um longa-metragem sobre um carneiro muito esperto, um cachorro e fazendeiro que lembram versões agrícolas de Wallace e Gromit, e um bando de ovelhas que esbanjam charme e bom humor. O resultado não é apenas um longo episódio como a série televisiva, mas um filme que se aproveita de homenagens e referências muitas antigas sobre o Cinema e o próprio universo sempre criativo desses personagens, onde o fato de serem miniaturas manipuladas em stop motion nunca é um empecilho para criar as mais hilárias sequências.
Dirigido pelo roteirista Mark Burton e com a ajuda do estreante Richard Starzak, o filme se aproveita da dupla original, Justin Fletcher e John Sparkes, para interpretar Shaun e o Fazendeiro (que não tem um nome). A relação do trio carneiro, cachorro e fazendeiro é de longa data, e vemos uma foto empoeirada e descolorida de uma época bucólica e divertida. A rotina do dia-a-dia, no entanto, faz com que Shaun se desgaste, o que o faz bolar um plano para quebrar aquele ciclo interminável de acorda, levanta, e vai dormir. Seguindo a mesma estrutura de um episódio, mas com tempo o suficiente para explorar mais, o plano de Shaun parece que tem tudo para falhar quando o Fazendeiro vai parar na cidade grande, bate a cabeça e não se lembra mais quem é, se transformando em um famoso cabelereiro no processo.
O fato do filme ser quase que inteiramente mudo, pois nenhum dos personagens fala senão grunhidos incompreensíveis, remete diretamente à epoca do Cinema mudo. Conseguimos detectar um pouco de Buster Keaton e suas atrapalhadas quando o trailer do Fazendeiro sai desgovernado na fazenda e vai parar na cidade (para surpresa dos seus habitantes). Da mesma forma, o jogo de transposições de Keaton e até mesmo o jogo de cintura de Charles Chaplin ganham uma revisão em uma animação infantil quando, por exemplo, as ovelhas se disfarçam de outdoor no terminal de ônibus.
Assim como na série e nas produções do estúdio, os personagens possuem funções maiores que eles mesmos, pois servem de metáfora para a vida real. É por isso que o famoso com um penteado diferente acaba virando sensação, mesmo que inspirado no costume do Fazendeiro de tosar suas ovelhas. Ou as cores frias da cidade se sobrepõem ao sol sempre presente da vida no campo.
Mas Shaun, o Carneiro: O Filme brilha mesmo é em suas referências cinematográficas e suas &amp;quot;trucagens&amp;quot; a la comédia dos anos 20. Até mesmo Silêncio dos Inocentes acaba sendo referenciado na sequência da prisão de animais. Não é demais lembrar que em inglês este filme se chama Silent of the Lambs; e &amp;quot;lamb&amp;quot; é ovelha em inglês.
Enfim, sendo visto como um capítulo estendido da série ou como um filme com formato próprio que se aproveita da estrutura da obra original, Shaun Carneiro nunca decepciona, pois consegue obter o máximo de um formato batido, previsível e até monótono em obras semelhantes, como o fraquíssimo Pinguins de Madagascar. Entre os dois, opte pelo mais criativo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Mágico</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-magico/</link>
  <pubDate>2010-10-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-magico/</guid>
  <description>Esse é o novo longa de Sylvain Chomet, o mesmo diretor de As Bicicletas de Belleville. Foi baseado em um roteiro de Jacques Tati (do filme Meu Tio). Ou seja, temos aqui um roteiro de algo belo em sua pureza sendo dirigido por alguém com o controle nato do surreal. Não bom.
A primeira metade é deslumbrante. A direção de arte compõe os quadros mais inspirados de belas cidades, ou teatros em que o velho mágico se apresenta; ou até pela fotografia, que ilumina com cores quentes e gela com cores frias. Adotando uma comédia baseada em coincidências ingênuas (ex: ensopado de coelho, neve de penas), a trilha sonora acompanha cada passo dos personagens e define o sentimento do momento, contando a história muito melhor do que os diálogos, que inexistem. No entanto, em alguns momentos ela chega a se tornar repetitiva, mas sem nunca perder sua função e sem nunca se tornar artificial.
E se nos encantamos com os pequenos e precisos movimentos dos personagens (como o da senhora que observa o casal no trem, enquanto a pequena Alice encosta sua cabeça no ombro de Jean-Claude Donda (o mágico do título), ou quando a velha escocesa se empolga com as palmas quando ela acende uma lâmpada que improvisa o número do mágico no pequeno bar do vilarejo), é porque estamos descobrindo aos poucos a magia daquele pequeno universo criado para contar a história desse mágico decadente e sua fuga da triste realidade que as pessoas não gostam mais de mágicos.
Ultrapassados por bandinhas de rock recém-chegadas (como demonstrado de forma hilária no número dos &amp;quot;pseudo-Beatles&amp;quot;), os artistas das antigas se vêm enclausurados em palcos obscuros ou até mesmo vitrines de lojas anunciando produtos. É o mundo moderno que dá as costas aos expatriados que antes eram gloriosos e aplaudidos, algo muito parecido com a visão das trigêmeas de Bicicletas.
Mas é injusto comparar a complexidade dos estereótipos criados em Bicicletas com madame Souza, as trigêmeas, o próprio Champion e até o cachorro! Porém, mesmo nos mantendo no universo de O Mágico, do segundo para o terceiro ato vamos perdendo esse deslumbramento e aos poucos perdemos o sentido de estarmos ali assistindo à vida desses personagens, pois já não importa mais. Tudo começa a ficar confuso, pois já não nos interessamos mais pelos personagens que no início nos encantamos. E isso talvez seja, ou não, o reflexo do próprio mágico que as pessoas já não querem mais.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Último Exorcismo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-ultimo-exorcismo/</link>
  <pubDate>2010-09-24</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-ultimo-exorcismo/</guid>
  <description>Esse é &amp;quot;O Exorcista&amp;quot; invertido. Aqui o padre, que na verdade é tipo um reverendo de sua religião, possui suas dúvidas com respeito a Deus, e usa a religião como um meio de ganhar a vida. Reflexo exato do atual status das religiões polêmicas, que as usam também como um meio de se proliferarem, o próprio padre afirma que o principal é fazer as pessoas abrirem a mão, pois não se vive só de fé.
Afetado pelo recente assassinato de um menino que foi vítima de um exorcismo mal planejado, o padre vira protagonista de um documentário que busca mostrar um exorcismo sendo feito, e pretende demonstrar como tudo isso é fajuto, exatamente para evitar que as práticas do exorcismo ainda sejam levadas adiante. De acordo com ele, o exorcismo hoje em dia está mais ativo que nunca, e o próprio Vaticano multiplicou por várias vezes o número de exorcistas que ele mantém.
Praticante de ilusionismos simples que tornam tanto seus cultos quanto os exorcismos impressionantes, a primeira parte é mostrada como um documentário real, inclusive com várias partes com pessoas pedindo que se desligue a câmera, cortes não previstos e perdas de foco (às vezes até demais). É mostrado até um &amp;quot;pseudo-exorcismo&amp;quot; feito pelo padre, com seus efeitos mágicos, e termina com ele recebendo uma soma em dinheiro e indo embora.
Já a segunda parte pressupõe que a menina está realmente possuída, pois ela vai até onde o padre está hospedado, a 8 km de sua casa, e aparece de repente, transtornada e não se lembrando de nada. Depois de levada ao hospital e entregue ao pai, que evita qualquer tratamento psiquiátrico, ela ataca seu irmão e torna as coisas mais tensas em uma noite inesquecível com a dupla de cinegrafistas e o padre.
Nunca revelando um teor sobrenatural de fato, o filme brinca muitas vezes com o improvável, mas nunca se revela forçado, rendendo alguns bons momentos de tensão, em especial a sequência que a menina pega a câmera e sai com ela, indo de encontro ao padre e atacando-o, tudo mostrado com giros fortes, mas sempre mostrando o que mais importa.
Por fim, temos uma conclusão de que de fato a menina está traumatizada e fantasiando, pois ficou grávida de um rapaz que trabalha em uma lanchonete de estrada e está com vergonha de si mesma. O que seria, na minha opinião, o final mais que aceitável, depois de tanto medo e tensão.
No entanto, o filme revela-se mais um da série &amp;quot;Atividade Paranormal&amp;quot; ao exagerar na narrativa, ao mostrar os personagens descobrindo ser esta explicação do menino forjada (ele é gay) e encontram a menina sendo vítima de um ritual &amp;quot;antisatânico&amp;quot; que aborta seu filho (&amp;quot;isso não é humano&amp;quot;, de acordo com o padre, e dando um ar de Bebê de Rosemary em que o bebê aparece). Por fim o trio é descoberto com o padre indo de encontro à fogueira onde o demônio é queimado (revelando uma mudança drástica em sua forma de pensar), a apresentadora é assassinada e o &amp;quot;cameraman&amp;quot; é pego pelo irmão da garota.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Um Lugar Chamado Notting Hill</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/um-lugar-chamado-notting-hill/</link>
  <pubDate>2010-08-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/um-lugar-chamado-notting-hill/</guid>
  <description>Esta é uma história estilo conto de fadas, em que uma famosa atriz, inalcançável pela maioria dos mortais, acaba visitando um pequeno bairro de Londres (o Notting Hill do título) e conhece o dono de uma loja de livros de viagem (e é curioso que provavelmente ela deve ter viajado para muitos dos lugares descritos nos livros de suas estantes) e vivem um inusitado romance.
Como eu disse, é uma história não-verossímil, e tanto a direção de arte quanto a fotografia sabem disso. Escolhendo um bairro bucólico da fria Londres, os ambientes parecem cinematográficos por natureza. Apostando em uma luminosidade mais clara que de costume o filme remete a um sonho, onde tudo é mais claro, mas ao mesmo tempo mais confuso (note a explosão de cores na feira e o quão agitadas são as ruas).
Os atores são conhecidíssimos, e isso por um lado favorece Julia Roberts e por outro nem tanto Hugh Grant, que é a contraparte que teoricamente é a cara anônima no meio da multidão. Talvez por isso a atuação da primeira soe tão convincente (ela tem que interpretar ela mesma) e a dele, que poderia ser um fracasso, mantém-se bem colocada, até porque estamos falando de uma narrativa mais ilusória do que de costume nas comédias românticas, e isso é demonstrado tanto pelos elementos exagerados nos personagens secundários (como seu amigo estúpido) quanto alguns diálogos que exercem a função de estabelecer aquele acontecimento como &amp;quot;surreal, mas agradável&amp;quot;.
Se por um lado a história é incrível demais para ser verdade, ela é levada como algo factível, com todas as nuances que uma história assim teria se fosse real. Dessa forma podemos acompanhar o jantar de aniversário da irmã caçula de Grant de forma bem confortável, pois enxergamos perfeitamente a situação daqueles mortais tentando soar autênticos no meio da musa do cinema.
Alguns detalhes da vida de atriz fazem sentido, como o momento em que o personagem de Grant, no meio de uma coletiva da imprensa após a exibição de um filme, ele tem que fingir ser um repórter de uma revista enquanto o empresário da personagem de Roberts circula pela mesma sala onde conversam.
Com algumas reviravoltas a mais, a narrativa estabelece de forma competente o aumento na intimidade de ambos conforme a história avança, e a própria evolução do tempo é bem estruturada, muitas vezes demonstrada visualmente de forma tão econômica quanto na sequência da passagem de um ano como uma caminhada na rua da feira que &amp;quot;tem todos os dias&amp;quot; (e note que a moça grávida do início dessa cena aparece no final carregando seu filho, ou como o casal que está junto briga no meio da caminhada).
E se é crível a antipatia e praticidade demonstrada pela protagonista quando descobre que seu esconderijo foi profanado por uma penca de fotógrafos sedentos por escândalo, alterando totalmente seu comportamento com seu afeto, é tocante a cena em que ela tenta reatar o relacionamento se colocando não mais como uma atriz que deve defender sua imagem perante as câmeras, mas uma simples garota que deseja que alguém a ame.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Os Mercenários</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/os-mercenarios/</link>
  <pubDate>2010-08-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/os-mercenarios/</guid>
  <description>Usando uma steady cam e iniciando no tom de documentário, Os Mercenários traz uma gangue de atores milionários que, em seus devidos personagens unidimensionais, fazem operações de guerra por uns trocados. A primeira cena, aliás, resume bem o que teremos no resto das cenas de ação: muito sangue. Tanto sangue que, no início, vemos o resto da matança através de uma lente de visão noturno, para não afastar de imediato o espectador que ainda verá muitas cabeças explodindo e corpos rolando.
Pior do que sua violência é sua desonestidade, no melhor estilo caça-níqueis. Ele traz em seu elenco figuras como Bruce Willis e Schwazenegger como bonequinhas de luxo (que, aliás, até serve para piadas datadas como &amp;quot;ele quer ser presidente&amp;quot;). Os Mercenários nunca soa realista ou interessante, sendo empolgante em alguns poucos momentos, como a escapada de avião na primeira visita à ilha, onde a explosão final ganha o impacto que merece, ou quando dois capangas da mesma gangue acabam lutando entre si.
Mesmo que digamos que o filme se apresenta como despretensioso, aqui não temos sequer uma trama verossímil para explicar o que move os personagens no massacre final. Primeiro eles são pagos para matar o general da ilha, mas logo depois Stallone decide ir sozinho para libertar a filha dele da situação caótica em que vive seu povo. Só que logo todos seus companheiros resolvem ir junto, o que soa desnecessariamente complicado (eles já não iriam para acabar com a questão?).
Mesmo na cena da escapada inicial da ilha, a fotografia e a velocidade das cenas muda toda hora, nunca nos dando a chance de entrarmos no clima, e sempre usando ângulos originais que mais desviam nossa atenção para o fato que o que estamos vendo é um filme. Ainda entre os tropeções técnicos, a trilha sonora está longe de ser original, usando o já consagrado tema de Jogos Mortais (??). No entanto, os efeitos sonoros são exceção, pois divertem, seja em suas infindáveis explosões ou tiros de armas pesadas.
Outro erro grave de Stallone como diretor reside nos muitos cortes na perseguição de carros que sempre coloca em close a face dos atores, como se houvesse alguma capacidade de interpretação: eles sequer representam! Mesmo assim a ação continua, ainda com ângulos originais, mas que não deixa a gente ver muita coisa. Só deixam ver quando alguma cabeça explode, ou cenas pontuais de luta, nunca em uma continuidade que flua um pouco mais naturalmente.
Fora isso, do começo ao fim do filme todos os membros dos Mercenários parecem lutar no modo God dos jogos de videogame, pois nunca vemos qualquer perigo que eles se machuquem de verdade ou que algum plano deles não dê certo. Tudo parece esquematizado para que sejamos levados até o final da história custe o que custar, e esse custo nem é muito (um raspãozinho aqui, uma unha encravada ali). Exceto, claro, a violência gratuita contra os que não tem nada a ver com isso, como os soldados manipulados pelo general, por sua vez manipulado pela CIA.
Se sua obsessão por sangue é meramente estética, sexual ou sádica, esse é seu filme. Deixe os miolos do cérebro fora do cinema; eles podem explodir.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Superman: O Filme</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/superman-o-filme/</link>
  <pubDate>2010-08-12</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/superman-o-filme/</guid>
  <description>Cercado de evocações épicas em seus quadros, no tom solene da partida de Krypton (protagonizada por ninguém menos que Marlon Brando) e até mesmo na fotografia dos diversos ambientes em que vemos o personagem-título, o fato é que &amp;quot;Superman: O Filme&amp;quot; funciona bem exatamente por tudo isso junto, ainda aliado às convincentes interpretações dos personagens, uniformes em suas representações do mundo fantasioso vivido pelo homem de aço, que estranhamente não soa piegas ou exagerado, mas possui o tom cartunesco corretíssimo para manter a lenda e ao mesmo tempo não se levar a sério demais.
Ambientado na época &amp;quot;contemporânea&amp;quot;, acompanhamos através de diversos momentos-chave a infância e adolescência do herói até atingir a maturidade e conseguir um emprego de repórter no jornal Planeta Diário, da cidade grande Metrópolis. Seu nome humano é Clark Kent (Christopher Reeve), e ele possui uma queda por uma repórter efusiva, Louis Lane (Margot Kidder), que parece caçar grandes notícias, mas não enxerga um palmo diante do seu nariz, onde o agora conhecido super-herói da cidade se mantém disfarçado apenas pelos seus óculos e um jeito atrapalhado que contracena com toda a pose e atitude de Kar-El.
Seu vilão, o igualmente equilibrado (ou deveria dizer desequilibrado?) Lex Luthor (Gene Hackman), oscila confortavelmente entre o picaretagem e a megalomania. Seu plano maligno é obter um pedaço de terra do tamanho da Califórnia e ficar milionário às custas da morte de milhões. A conversa com Superman adquire tons de cavalheirismo desconhecidos ainda do Kryptoniano, que parece querer desvendar o que há por trás da loucura de alguns humanos.
A solução do conflito toma um contorno totalmente diferente do imaginado, o que é ótimo. Os sentimentos de Superman são pessoais, mas indiretamente ele acaba por firmar um pacto com os seres humanos e o seu destino. Uma bela mensagem de esperança sem soar religioso ou filosófico demais. No entanto, há algo de divino na interpretação de Reeve que ecoará para sempre na figura do carismático personagem.
Eu concordaria com qualquer pessoa que dissesse que Superman é um filme complicado de se defender. O momento atual do cinema em que os efeitos visuais mais vistosos, e tão somente os efeitos, combatem entre si, definitivamente não é a época para humor cartunesco, romantismo e um clima épico em torno de um ser que veste suas cuecas por cima das calças.
Porém, peço aos leitores que olhem mais de perto. O que conseguiria tornar um filme tão propenso ao fracasso e mediocridade em um filme digno e ciente de si e de seu herói, que abraça o ridículo de maneira tão empolgante e solene como se o ridículo não estivesse lá. O que faz com que essa experiência cinematográfica pudesse ainda ser citada e comparada a filmes tecnicamente superiores, mas ainda carentes dessa paixão incondicional, como &amp;quot;Superman: O Retorno&amp;quot; e O Homem de Aço?
Não há dúvidas que o tema composto por John Williams transforma qualquer cena com potencial vergonhoso em um clássico instantâneo. Porém, &amp;quot;Superman Returns&amp;quot; possui a mesma canção solene, mas parece ter perdido algo durante essa transição. Não é, portanto, fruto apenas de uma trilha sonora bem sucedida que o original se mantém.
Olhe atentamente para Clark Kent e me diga o seguinte: mesmo sabendo que ele é o Homem de Aço com óculos, é apenas isso que o separa do ser alienígena? Os ombros arqueados, o tique de sempre estar empurrando os aros, a voz fina que mal consegue balbuciar uma frase sem ser interrompido. O esforço da interpretação não fica só no tom solene ao vestir aquelas roupas coloridas. Há um personagem interpretando outro em Superman, e é isso que Chris Reeve faz com uma desenvoltura que torna tudo fácil (como se espremer ao tentar abrir uma garrafa).
Em contraparte, não há como negar os esforços do diretor Richard Donner em tentar tornar as cenas de voo (a chamada principal para o filme na época era &amp;quot;Você vai acreditar que o homem pode voar&amp;quot;) e torná-las leves e poéticas. É um marco nos efeitos visuais, mesmo hoje tendo sido ultrapassado. Já a lenda, essa parece que está longe de ser. Todos os trabalhos futuros devem se render e se deixar influenciar pelo primeiro grande filme sobre um super-herói.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>A Lenda dos Guardiões</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/a-lenda-dos-guardioes/</link>
  <pubDate>2010-08-08</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/a-lenda-dos-guardioes/</guid>
  <description>Mais um filme 3D que usa foco. Parece que ou a noção de ambiente tridimensional ainda não possui seu lugar no cinto de utilidades narrativas moderna ou a tentativa de economizar nas filmagens em 2D acaba por gerar o mesmo filme passado por dois filtros distintos.
Nesse o pequeno e corajoso &amp;quot;Radinho Desperaux&amp;quot; tem asas, um pouco mais de ação, com lindas fotografias de cenários em que é abundante a luz, seja da Lua ou do Sol. Temos paisagens em que as corujas podem voar tranquilamente enquanto o espectador fica submerso naquele ambiente exótico.
Aliás, se fosse apenas um passeio turístico por aqueles lugares estaria bom demais, tanto pelos efeitos nas penas e movimentos das aves quanto pelos próprios cenários, que ganham seu mérito exatamente por terem sua originalidade. Fora isso, temos uma história pra lá de clichê que é embotada com todos os clichês possíveis e musicalmente imagináveis.
Aqui temos várias espécies de coruja, de acordo com sua linhagem, poderio, inteligência e por aí vai. Existe um grande respeito por essas diferenciações, e é no mínimo notável que a &amp;quot;gangue do mal&amp;quot; entre elas sejam os chamados &amp;quot;Puros&amp;quot;, que possuem armaduras de ferro e querem dominar sobre as espécies inferiores, pois nasceram para isso, predestinados. Qualquer relação com o nazismo seria, claro, pretensão demais.
É nessa guerra ainda não declarada é que iremos conhecer a história dos dois irmãos que estão começando a se aventurar fora do ninho e seguem caminhos diferentes: um sonha com as narrativas épicas de uma espécie que dizem existir além-mar, e o outro segue o caminho das corujas nazistas.
Se por um lado a premissa é interessante, por outro podemos notar durante toda a narrativa que a falta de suficiente expressão das corujinhas é um &amp;quot;problema de interpretação&amp;quot;, aliado ao cortes muito rápidos nas cenas de voos, piorados tão somente em alguns momentos que a tela congela para dar uma percepção do que aconteceu naquele breve momento.
Tendo dois personagens duvidosos para o papel de alívio cômico (uma corujinha meio epilética das ideias, um pequeno plágio do esquilo de Deu a Louca na Chapeuzinho, e uma coruja que tenta cantar suas falas, e um pequeno plágio também do bode do mesmo filme).
Se a lição de moral não pode soar mais &amp;quot;óbvia&amp;quot; no final, é notável que o filme não poupe algumas corujinhas, inclusive o irmão do protagonista, de parecer em mortes trágicas. Um filme de caráter adulto que ainda não amadureceu a ponto de contar uma história de verdade.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>A Origem</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/a-origem/</link>
  <pubDate>2010-08-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/a-origem/</guid>
  <description>Christopher Nolan, tanto como diretor como roteirista, tem o dom de traduzir para o espectador as experiências de seus personagens na tela. Vimos isso em Amnésia com a montagem invertida fazendo o papel do protagonista que não consegue se lembrar o que estava fazendo cinco minutos atrás. Em O Grande Truque as trucagens do roteiro são tão ágeis que se assemelham a um número de mágica bem conduzido. E agora em A Origem participamos de um exercício narrativo que consegue unir todas as ideias modernas a respeito dos sonhos, mas que ao mesmo tempo se deixa levar pela metalinguagem e faz uma sutil homenagem ao próprio Cinema.
A história gira em torno de Cobb (Leonardo DiCaprio), um espião que rouba informações sigilosas das pessoas diretamente em seus subconscientes através de uma nova tecnologia que permite o compartilhamento dos sonhos. Até que ele recebe a proposta de fazer exatamente o oposto: inserir uma ideia dentro do consciente da pessoa, algo muito mais difícil de se fazer e que exige adentrar em camadas mais inferiores ainda do ser. Esse &amp;quot;último trabalho&amp;quot; traria de volta sua família, pois ele conseguiria voltar para o país onde estão os seus filhos. No entanto, o fantasma, ou as memórias, de sua mulher morta serão um problema constante no decorrer da missão.
&amp;quot;Brincando&amp;quot; de uma maneira absolutamente controladora com a edição, os pulos entre os sonhos são efetuados com uma precisão milimétrica, entregando ritmo e uma nova forma de ação: a multicamadas. Há uma sequência particularmente fascinante, no momento em que uma Van capota com todos seus passageiros dormindo. Uma viagem psicodélica em torno da noção de gravidade embutida no subconsciente.
Além disso, A Origem também é um pouco de filosofia. A questão que tortura a mulher de Cobb não é fruto de uma mente perturbada, mas possui argumentos bem embasados por alguém que se sentiu presa com outro alguém por décadas a fio; acaba se tornando fatal para ambos. Porém, sejamos justos: no universo que o filme retrata, pensar que toda a realidade pode ser um sonho não parece tão disparate assim.
É por isso que os personagens trágicos de A Origem acabam emprestando um pouco do clima &amp;quot;noir&amp;quot; do Cinema, pois seus futuros são sombrios graças ao passado sem volta. O tal do paradoxo espacial explorado pelos &amp;quot;arquitetos&amp;quot; de sonhos possui uma rima em sua própria estrutura, onde as coisas funcionam em nossa mente, conforme vemos a equipe se deparando com diversos desafios, cada um em sua camada de sonho. É dentro desse embate psicológico que reside a tensão de um filme que possui uma ação muito particular, e que provavelmente se revisto de tempos em tempos, irá se mostrar muito mais rico do que apenas um filme de ação.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Príncipe da Pérsia: As Areias do Tempo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/principe-da-persia-areias-do-tempo/</link>
  <pubDate>2010-06-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/principe-da-persia-areias-do-tempo/</guid>
  <description>Inspirado pelo post recente do Daniel Quadros, um programador como eu, mas que gosta de se aventurar em outras áreas (como eu), resolvi publicar minhas impressões sobre esse filme de 2010, que assisti no cinema com o meu antigo caderno de anotações (hoje aposentado até segunda ordem). Minha ideia era apenas praticar minha sensibilidade sobre a sétima arte, mas aos poucos estou organizando os textos da época.
Ainda que Jordan Mechner, criador do jogo, estivesse até certo ponto envolvido com o roteiro cinematográfico, é preciso inocentá-lo do formato bobo e previsível da história assinada por ninguém menos que três roteiristas, dois deles envolvidos em pequenos projetos da Disney, como Aprendiz de Feiticeiro e produções para TV. A despreocupação dos produtores em escolher seus roteiristas, aliás, é inversamente proporcional aos seus objetivos, que com esse subtítulo sugerem que, assim como ocorreu com Piratas do Caribe e As Crônicas de Nárnia, há a possibilidade de continuações.
De qualquer forma, esse filme tem começo, meio e fim. Ambientado na Pérsia antiga, a fuga do príncipe Dastan (Jake Gyllenhaal) do seu reino e, coincidentemente, da princesa Tamina (Gemma Arterton,  sempre uma princesa) desenvolvem a velha fórmula de aventuras destemidas e milimetricamente calculadas, algo inerente dos jogos de vídeogame, e que aqui não consegue se soltar. Em todas as cenas de ação existe o pano de fundo das fases mais difíceis e habilidades maiores requeridas.
O par romântico que se forma  sempre um par romântico  possui tanta química quanto Jack Sparrow e Penélope Cruz em Piratas do Caribe 4: o velho clichê &amp;quot;se odeiam, mas se amam&amp;quot;. Desde o início não há motivos para a ajuda vinda da princesa, que precisa também escapar o mais rápido possível.
Se muito o que oferecer em seus papéis, o alívio cômico fica por conta de um divertido Alfred Molina como um comerciante ganancioso. Ben Kingsley, por sua vez, se considerarmos sua participação no Ditador, parece estar entrando no velho esquema Hollywoodiano de &amp;quot;pagar o aluguel&amp;quot;, se oferecendo em papéis menores de filmes de comédia/aventura.
Não que a experiência como um todo seja um desastre, mas fica muito aquém de suas possibilidades, já vistas no jogo homônimo. Há algumas tentativas de juntar as pontas, por exemplo, na cena em que vemos o Dastan treinando sua pirueta na parede (e falhando, lógico) e em uma cena de fuga real ele consegue efetuar a tal acrobacia e até acerta três capangas. Porém, mesmo dentro desses momentos inspirados é muito difícil tirar o jogo que originou o filme da cabeça, porque os ângulos e os movimentos do protagonista levam a crer que tudo aquilo é fantasioso, e o fato dos personagens tomarem decisões delicadas com tanta facilidade evidencia a falta de tensão. Mesmo que isso fizesse algum sentido no estilo de vida do príncipe como é visto em sua infância, o mesmo não valeria para a princesa Tamina, que assume o lado sério da relação, embora ela mesma não se leve tão a sério.
Com cenas finais que mais uma vez evidenciam o caráter permanente do jogo na mente dos idealizadores, não deixa de ser um espetáculo visual a cena na areia, que consegue encaixar de maneira satisfatória a ideia de viagem no tempo. O problema reside na superficialidade que este artifício exerce na narrativa como um todo, deixando-a mais fraca do que já é, restando apenas a temporária diversão dos seus efeitos, que são esquecíveis assim que saímos da sala de projeção.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Almas à venda</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/almas-a-venda/</link>
  <pubDate>2010-06-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/almas-a-venda/</guid>
  <description>Esse filme escrito e dirigido pela estreante Sophie Barthes tenta usar o conceito de alma mais ou menos como um órgão transplantado, mas muito mais flexível, já que é possível usar a alma de outras pessoas para potencializar áreas na vida em que se é um zero à esquerda. Aí é que entra Paul Giamatti que interpreta... Paul Giamatti! Ele está com problemas com uma nova peça e resolve trocar de alma por uma que seja compatível com o personagem que tenta interpretar.
Sendo filmado como um thriller cômico, o filme ganha ritmo apenas ao tentar explicar como funciona a extração e o transplante de almas, e nem isso consegue fazer com propriedade. Não deixa de ser contraditório saber que, ainda que não se saiba exatamente como o mecanismo de almas funciona, já existem comparações entre elas (tanto que a suposta alma de Al Pacino é extremamente valiosa). De qualquer forma isso pode ser visto como uma crítica a respeito de como damos valor a coisas que simplesmente não sabemos o valor (e o fato do filme nunca se preocupar em explicar o que é alma). Há uma referência óbvia também à privacidade que temos hoje em dia. No anúncio da extração de almas por telefone fala-se sobre a privacidade total, mas quando o ator vai à consulta fica em uma sala de espera com um monte de pessoas e é chamado pelo nome.
Outro aspecto interessante é que as almas possuem cores e formas diferentes, e é óbvia a piada das celebridades terem almas &amp;quot;maiores&amp;quot; fisicamente, enquanto a do protagonista é minúscula e possui um formato pouco lisonjeador. A forma como a alma é tratada implica em como tratamos coisas de hoje em dia de maneira completamente banal. Se antes, no senso geral, a alma é algo inviolável, sagrado, na conversa com o Dr. fica bem óbvio que passa a ser mais um simples órgão, ou o que o valha. (O ator exclama &amp;quot;até que ponto chegamos&amp;quot;, no que o Dr. responde &amp;quot;é a tecnologia, seu avanço&amp;quot;, como se esse fosse o único empecilho para a agora possível extração de almas).
Ao ver a técnica de extrair almas é inevitável a comparação com o apagar de memória em Brilho Eterno de uma Mente sem Lembranças, e é notável como pode-se comparar ambos os filmes, principalmente na superioridade do roteiro de Brilho Eterno, que não se deixa intimidar pela ideia original e poderosa. Infelizmente, Almas à Venda sucumbe à sua própria ideia de ser original e em seu segundo e terceiro atos parte para um thriller clichê. É triste ver um tema tão bom não ser expandido em suas potencialidades, se bastando em uma historinha besta que poderia muito bem estar em outro contexto (tráfico de qualquer outro órgão, por exemplo).
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Fúria de Titãs</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/furia-de-titas/</link>
  <pubDate>2010-05-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/furia-de-titas/</guid>
  <description>Fúria de Titãs busca ser uma superprodução sobre deuses e humanos, mas falha miseravelmente em sua abordagem 3D, especialmente em suas transições, onde um bebê no barco parece distorcido ou a aparência de Hades quando este aparece entre os humanos.
Com uma introdução um tanto rápida do protagonista, talvez deixando pouco espaço para criação da empatia ou até da criação desse personagem, logo parte-se para as lutas, mas que quase nunca emplacam, tendo como muleta a sua forçada trilha sonora que não conta muito com criatividade. Mesmo nas sequências onde o remake deveria se sair melhor que o original datado, como a luta com o escorpião gigante, temos uma descompasso entre as cenas próximas de suas garras (rápido) e as cenas em que os personagens sobem em cima dele (lento), mesmo que esse ritmo se encaixe com a trilha sonora (que tem um raro bom momento). Outra falha notável é o fato do cenário ser 3D, mas o escorpião parecer em muitas ocasiões &amp;quot;fora&amp;quot; do quadro, como um efeito de projeção no fundo do cenário. Lembrou um Duna 3D (se esta tivesse sido feita com o uso da tecnologia). E, por fim, não há tensão, mesmo se tratando de uma luta mortal com um escorpião gigante, o que é um problema mais grave ainda, pois é disso que a aventura depende para engrenar. Como prêmio de consolação, o efeito visual das bruxas, do barqueiro e da Medusa são muito bem conduzidos, assim como as cenas de ação relacionadas com esses personagens.
Já a história possui alguns buracos ou detalhes que não fazem muito sentido, como os &amp;quot;homens-escorpião&amp;quot; ajudarem os humanos a combater os deuses mesmo que estes odeiem os humanos. Há uma parábola e simbolismo entre Perseus e Jesus: filho de deus supremo (Deus x Zeus), e pescador, tem que se sacrificar para salvar os humanos. A fala final de Zeus demonstra também isso, pois ele diz que não gostaria de sacrificar um filho pela humanidade. Temos também a figura dual entre deus e demônio representado por Zeus e Hades, pois os outros deuses no filme são menos coadjuvantes e mais enfeites de cenário. Por outro lado o filme encarna seres humanos tolos, levados pelo destino que é conduzido pelos deuses.
Por fim, a mania hollywoodiana de sempre mostrar tudo ao espectador, até a simples simbologia de morte de sua seguidora, enfraquece todo o mistério em torno de Olimpo. Curioso é que mesmo tendo tanto apelo visual por causa dos efeitos, carece de diálogos para explicar coisas óbvias, como quando um dos bichos voadores pega a bolsa com a cabeça da Medusa. Um trabalho ainda em desenvolvimento lançado aos gritos de 3D. Não funciona.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Alice no País das Maravilhas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/alice-no-pais-das-maravilhas-2010/</link>
  <pubDate>2010-04-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/alice-no-pais-das-maravilhas-2010/</guid>
  <description>Os experimentos 3D do início da década mostraram pouquíssimas decisões acertadas (Pina, A Invenção de Hugo Cabret), mas muitos caminhos, se não errados, bem tortuosos. Podemos encontrar decisões completamente equivocadas a respeito do uso da tecnologia até mesmo no irretocável Avatar de James Cameron.
Dessa forma, o que dizer do estilizado Tim Burton e seu remake live-action do livro de Lewis Carroll? Seguindo o mesmo entendimento de Cameron a respeito da câmera, o diretor continua usando e abusando do foco, mesmo em um &amp;quot;filme 3D&amp;quot; (estamos ignorando as cópias 2D, já que a produção foi filmada e pensada em 3D). Apenas um exemplo pontual: na cena em que Alice chega na festa de compromisso, vemos as pessoas dançando ao fundo desfocadas, enquanto ela conversa com a mãe em foco, uma situação desnecessária em 3D, pois estamos vendo o ambiente com profundidade.
Já o roteiro de Linda Woolverton, conhecida por clássicos contemporâneos de animação da Disney como O Rei Leão e A Bela e a Fera, dessa vez tropeça em uma trama tão repetida em romances no estilo Desejo e Reparação e seu casamento forçado por convenções sociais que ficamos tão entediados quanto a entediante protagonista. Em compensação, podemos nos divertir nessa festa inicial no mundo real ao encontrarmos características dos personagens que irão ser comparáveis ao mundo fantasioso que Alice está prestes a conhecer, o que é um dos poucos pontos originais e interessantes da história. Para citar um exemplo facilmente reconhecível observe o comportamento das suas amigas, ambas de branco e com diálogos opostos, mas parecidos, e os gêmeos da terra das fantasias.
Seria o tom exagerado das cenas do mundo real fruto da própria imaginação da protagonista, visto que o resto do filme passa dentro de seu próprio sonho. Talvez Burton tenha se aproveitado desse ponto de vista para aguçar a visão do espectador para o que estamos vendo é meramente uma caricatura da sociedade da época, assim como vimos em seu muito melhor A Noite Cadáver.
Isso pode ser deduzido inclusive das informações visuais durante o longa, na maioria das vezes com mensagens mais poderosas que seus diálogos (como é comum nos filmes do diretor). Por exemplo, quando seu pretendido pede-a em casamento, a câmera foca em seu sorriso e em seus dentes defeituosos, ao mesmo tempo em que a rainha branca fala sobre seu voto de nunca machucar nenhum ser vivo e uma mosca reluzente passa por ela, quando ela a desfere movimentos com a mão. Nota-se nessa última cena em específico que a intenção de denotar hipocrisia não se restringe apenas ao mundo do mal, mas a todos os seres daquele mundo, que possuem seus lados contraditórios de ser.
A fotografia, apesar de encantadoramente surreal, não poderia ser mais óbvia: cores frias no mundo branco e cores quentes, principalmente vermelho, na terra da rainha vermelha. Além, é claro, de brincadeiras simples de cores: quando os soldados da rainha vão em busca da Alice seu braço direito está com uma marca preta do valete, enquanto nas cenas em que ele está ao lado da rainha veste uma marca vermelha, de copas.
Ao final, o barco onde Alice está prestes a viajar para mundos &amp;quot;diferentes&amp;quot; chama-se &amp;quot;wonder&amp;quot;, em alusão à própria terra de maravilhas e ao aspecto intrínseco da história dentro do ego da protagonista, sua visão de mundo e como o mundo é transformado pela sua própria imaginação. Pena que a &amp;quot;imaginação&amp;quot; retratada no filme não conseguiu ser fielmente retratada na promissora tecnologia 3D. Ainda não foi dessa vez.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mary e Max uma Amizade Diferente</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mary-e-max-uma-amizade-diferente/</link>
  <pubDate>2010-04-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mary-e-max-uma-amizade-diferente/</guid>
  <description>Tudo em &amp;quot;Mary e Max&amp;quot; é construído para tentar responder uma das perguntas emocionalmente mais ambiciosas e filosoficamente mais intrigantes que nós, passageiros desse planeta em direção à morte, nos fazemos de vez em quando: o que é a amizade?
Mary (Toni Collette), uma menina da Austrália, começa a se comunicar ao acaso através de cartas com Max (Philip Seymour Hoffman), um senhor de meia-idade de Nova Iorque. Habitantes cada um do seu mundinho particular e distante, suas cores não se misturam, suas músicas possuem diferentes tons, suas idades são incompatíveis (o futuro de Mary é do mesmo tamanho que o passado de Max). Mesmo assim há algo que os une e a todos nós de uma maneira indissociável e misteriosa: a solidão, e uma fascinante melancolia que torna tudo triste à sua volta.
Presos ou na infância lúdica e suas dúvidas e descobertas, ou na velhice autista e seus pequenos desafios do dia-a-dia, as confissões entre esses dois seres tão díspares flui de uma maneira admirável graças à direção precisa de Adam Elliot que com a ajuda de seu montador Bill Murphy combinam luz (Gerald Thompson), som (Dale Cornelius) e uma arte (Craig Fison) em &amp;quot;stop motion&amp;quot; em sincronia com os sentimentos dos seus personagens, que florescem em torno de uma narração onisciente (Barry Humphries) que lê as tais cartas de uma forma empolgante, quase como se conhecesse a fundo cada uma dessas almas separadamente e fizesse de tudo para juntá-las em assuntos comuns. O mais maravilhoso é perceber como até assuntos corriqueiros (como o nascimento dos bebês) se tornam fascinantes nas mãos do hábil roteirista que sintetiza tudo que eles escrevem de uma maneira surpreendentemente orgânica e trivial, mas que mantém uma profundidade digna dos diálogos de Antes do Amanhecer e suas continuações.
Porém, fora a descrição contemplativa, a versão animada da imaginação de ambos é uma diversão à parte, assim como os estranhos seres, animais e humanos, que permeiam a vida dos dois. Além disso, essa não é uma história estática que foca no passado, pois temos o privilégio de acompanhar o crescimento e amadurecimento de Mary, que vai aos poucos sentindo o peso da vida. O que a mantém em movimento em vários momentos é sua amizade com Max. A recíproca é verdadeira, e conseguimos captar através de uma comédia leve que consegue tornar a morte frequente de seus peixes de estimação como uma gag tão eficiente pelas risadas quanto significativa pelo que simboliza, que o velho Max está tão perdido quanto Mary, mas que graças ao seu suporte tenta melhorar de sua doença, nem que seja um pouco a cada dia.
O que nos leva ao impecável terceiro ato, que depois de nos conquistar completamente com personagens tão verossímeis quanto atores de carne-e-osso de um drama &amp;quot;live action&amp;quot;, tem a proeza de criar momentos tensos e dramáticos entre os dois mesmo mantendo a distância física que os separa. &amp;quot;Mary e Max&amp;quot; não consegue explicar do que são formadas as amizades, mas consegue descrever com perfeição a amizade desses dois, o que para mim já vale por todos nós.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Big Stan Arrebentando na Prisão</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/big-stan-arrebentando-na-prisao/</link>
  <pubDate>2010-04-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/big-stan-arrebentando-na-prisao/</guid>
  <description>Se algumas pessoas possuem preconceitos (bobos) de não ver Rob Schneider atuar, o que diriam a respeito de um filme em que ele não apenas atua, como dirige!
É o que acontece em Big Stan, onde o Stan do filme (Schneider) é um milionário do ramo imobiliário que vai ser preso por enganar velhinhas indefesas e precisa estar preparado para impedir o que parece inevitável uma vez na prisão: ser estuprado.
E, acreditem, o tema do abuso sexual ganha uma participação no enredo que preenche quase metade do filme. A outra metade é sobre a apresentação da vida na prisão e como ela irá mudar com a vinda do novo detento.
Como a maioria dos filmes do ator, as sacadas e narrativa são pouco originais, onde muitas piadas são repetidas à exaustão e muitas sequer são inseridas em momento adequado (como o fato dele ter gostado da comida da prisão por ter comido bichos vivos por seis meses, em uma participação não tão especial de David Carradine). A história termina por criar um dramazinho artificial dos reais objetivos do chefe da prisão em causar seu fechamento: construir um empreendimento imobiliário no local. Com a ajuda de Stan pretende organizar o negócio assim que conseguir forçar um motim dos detentos, forçando assim o fechamento da prisão.
É de certa forma notável o esforço de Schneider em alterar seu personagem do início, um milionário fresco, para o Big Stan do título que chega na prisão com uma autoestima bem melhor. O caminho para se chegar a esse momento é que é de gosto duvidável.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Homem de Ferro 2</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/homem-de-ferro-2/</link>
  <pubDate>2010-04-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/homem-de-ferro-2/</guid>
  <description>Se a primeira aventura do até então desconhecido Homem de Ferro impressionou o público, a crítica e a própria Marvel, essa continuação morna é a consolidação de Tony Stark como garoto-propaganda dessa fase. Não só isso, mas serve como o gancho que os produtores precisavam para inserir novos personagens secundários que serão mais ou menos relevantes na teia de eventos (ou colcha de retalhos) criada em torno da tão esperada estreia de Os Vingadores, filme que pretende unir uma série de heróis que terão cada um seus trabalhos solo. Uma aposta inédita que parece ter ganhado força justamente por conta da atuação surpreendente de Robert Downey Jr.
Aliás, se no primeiro filme ele consegue expressar tão bem a dualidade entre realismo e quadrinhos, aqui ele mantém sua simpática arrogância, favorecendo um roteiro menos ambicioso e mais burocrático, que se importa pelo menos em situá-lo naquele universo como um herói já consolidado. Exceto, claro, pelas preocupações monopolistas e bélicas do governo americano. Já do lado do povo... bem, ele voa em um robô de ferro. Se eu fosse um garoto, não precisaria de mais nada para adorá-lo.
Mesmo assim, ainda precisamos de um vilão nos moldes de alguém para dar porrada, e apesar do Victor criado pelo bem-vindo Mickey Rourke (O Lutador) ser um candidato à altura, seu desenvolvimento na história segue a aborrecida cartilha de arqui-inimigos ressentidos por acontecimentos passados. Mas não me leve a mal: seu ódio por Stark é bem justificado, mas não a sua execução, que lembra vilões mais descerebrados e instintivos do que poderíamos esperar do gênio que Victor seria pela sua história.
Porém, não contentes com dois conflitos - e essa é uma continuação decente da história do primeiro filme - o &amp;quot;coração&amp;quot; energético e radioativo criado por Stark se mostra instável demais. Agora ele precisa consertar isso e manter sua vida e seus poderes intactos, o que envolve dois desafios particularmente inteligentes: resgatar o passado com seu igualmente gênio pai, e ultrapassá-lo em genialidade. Um drama tão comum envolvendo pai e filho e que por isso mesmo funciona tão bem. Às vezes as melhores ideias nos filmes de super-heróis não vêm de mega-vilões.
Para finalizar, a receita básica aprendida em O Homem-Aranha de Sam Reimi. Você não mantém mais a tensão sexual entre heróis e mocinhas, mas deixa fluir. No caso do mulherengo Tony Stark, uma péssima ideia, pois tira a força ou imunidade ou influência que sua secretária aparentemente tinha sobre ele, como se fosse a única conquista inalcançável do herói. Aparentemente, o novo poder dos heróis dessa época é conseguirem o que quiserem sem muito esforço, nem arranhões, e muito menos sangue.
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
