<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>reviews on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/reviews/</link>
    <description>Recent content in reviews on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/reviews/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Adú</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/adu/</link>
  <pubDate>2020-09-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/adu/</guid>
  <description>Adú mistura temas totalmente não-relacionados e ainda espera que o espectador imagine estar vendo um novo Babel, 21 Gramas ou Traffic, onde o drama dos personagens se cruzam e no final vira aquela mensagem de &amp;quot;estamos todos conectados&amp;quot;. Infelizmente o máximo que ele consegue é nos fazer ver como o roteiro é mal feito.
A história gira em torno de personagens que irão se encontrar direta ou indiretamente com a figura de Adú, uma criança de uma pequena vila em um pequeno país na África que começa sua jornada de refugiado precoce quando sua família vira vítima de uma máfia local caçadora de elefantes. Ele e a irmã, ambos crianças, perdem a bicicleta próximo do local de abate de um desses elefantes e automaticamente já sabem que os homens maus veem matar sua mãe. Mas eles já têm um plano de fuga. Que família preparada.
Enquanto isso, em algum outro lugar que nunca sabemos onde é porque não estudamos geografia local de ex-colônias africanas, um homem trabalha em uma ONG salvando elefantes. Ele tem dinheiro de sobra e foi para a África se distanciar de sua família e se eximir de sua culpa branca, tentando salvar elefantes dos próprios moradores locais. Quando ele encontra o mesmo elefante recém-abatido o líder da equipe local sugere usar a carne para alimentar os moradores da vila, mas o homem branco tem algum princípio que impede que seja aplacada a fome com uma fatalidade que é irreversível.
A filha do homem branco se reencontra com ele para passarem algumas semanas se odiando de perto. Ela o desaponta porque é jovem e curte suas noitadas de balada usando algum alucinógeno e fazendo sexo com estranhos. O homem branco esperava que ela tomasse chá com ele para os dois curtirem a companhia um do outro na sala de estar e fossem dormir às 20h. Ela não faz isso e é uma tragédia.
Mas, voltando à história: por que o cara do elefante está no filme? Eu não sei, nem o diretor, nem o roteirista. Vamos fingir que este é um &amp;quot;tipo Babel&amp;quot;, onde as vidas estão conectadas. E tudo conectado vai se revelar no final, não é mesmo. Não. Sinto desapontá-lo com um pequeno spoiler: não vai.
O tema principal é obviamente sobre refugiados, mas que filme hoje não é? Em uma das inúmeras fronteiras que vemos e nunca sabemos onde é os guardas vivem a tensão de todos os dias terem que protegê-la com o risco de serem processados pelos direitos humanos se encostarem em algum invasor. A imprensa nunca está presente nessas horas, apenas no dia seguinte para coletar o press-release do próximo julgamento desses ratos fardados. &amp;quot;A PM tem que acabar&amp;quot;, já imagino essa frase pichada no muro africano.
Passamos por Camarões, Congo e talvez um ou outro país. Parece tudo a mesma coisa, mesmo com legenda. O filme devia vir com um mapinha, mas não ia servir pra muita coisa, pois em cada momento que a legenda sobe não importa onde os personagens estão. Eles nunca se encontram, nem fisicamente ou espiritualmente.
No final tragicômico o pai e a filha brancos do primeiro mundo roubam a bicicleta das crianças do quarto mundo e aprendemos que tentar viajar nas asas de um avião pode te matar congelado. A não ser que você seja o protagonista. Aí mesmo com uma cena sem sentido algum você sobrevive.
Adú é isso aí. Ah, e tem música triste de separação no final. O garoto, interpretado com coesão, mas sem paixão, por Moustapha Oumarou, faz amizade com um jovem que deve morrer ou ser refugiado para sempre. Ele está com a imunidade muito baixa, mas atravessa o mar de boia mesmo assim.
Por falar em atuação, a irmã de Adú, Alika, é interpretada por Zayiddiya Dissou com uma cara mais dura e gera uma melhor impressão de quem está fugindo de sua terra e arriscando a vida. Dissou pode ser uma aposta para o futuro, embora neste filme é improvável que o elenco consiga brilhar em meio ao caos narrativo.
O diretor e idealizador do projeto, Salvador Calvo, foi voluntário da CEAR (Comissão Espanhola de Ajuda aos Refugiados) e neste filme compila uma miscelânea de história que colecionou dessa época. Por exemplo o do menino de seis anos que era levado em uma viagem como parte de uma família, mas era mais uma vítima de uma rede de tráfico de órgãos, ou um adolescente somaliano que era abusado pelo tio e ao tentar fugir virou escravo. Quando finalmente ele conseguiu escapar em Marrocos faleceu, vítima de AIDS.
Esses dois exemplos são poderosos porque possuem todas as nuances de um drama real. &amp;quot;Adú&amp;quot; é um compilado feito para dramatizar sem substância. Retira-se o filtro cinematográfico e a música triste e o que sobra é uma novela vitimizando refugiados e mostrando como estar próximo de tragédias da região não o torna um expert em geopolítica.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Vidas que se Encontram</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/vidas-que-se-encontram/</link>
  <pubDate>2020-09-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/vidas-que-se-encontram/</guid>
  <description>Este filme barato desafia o status quo. A família é caucasiana. Suas relações são heteronormativas. Seu status social é classe média. É um filme espiritual, mas sem apelar para religião. Não existe uma corporação vilã. Há pessoas bondosas e maldosas, e não é possível acertar quem é quem baseado em estereótipos. Seus diálogos são diretos, tediosos. Não há espaço para interpretação. Não há cinismo. E é tudo isso que o torna adorável.
Em tempos onde as pessoas não aguentam mais pandemia, violência nas ruas, críticas a formas tradicionais de família, à cultura predominante e ao estilo de vida dos que construíram a sociedade próspera que vivemos, assistir a um filme tão simples e direto é um deleite para os olhos. É um descanso do streaming irritante, da TV aberta odiosa e das notícias ignorantes mundo afora.
Sua história é de um pai de família de meia-idade que desenvolve Alzheimer precoce e como isso impacta sua família, mas sua mensagem é sobre os encontros casuais entre estranhos que podem renovar nossa esperança na humanidade. Sem exagero.
O elenco não é nada de mais, assim como seu roteiro, direção, produção. Rob Diamond é a pessoa por trás do filme. Acostumado a produzir filmes modestos que vão direto para Home Video, este provavelmente é mais um deles. Poucas pessoas o verão, pois quando os cinemas abrirem estarão abarrotados dos mais dos mesmos sobre as injustiças do mundo pós-moderno e outras ninharias pelas quais as pessoas se esbofeteiam nas ruas e nas festas de família.
Me surpreende como é tratada a espiritualidade. Acostumados a ver fanáticos religiosos bancando produções onde exaltam o seu deus, o seu ódio, e lançam um hit de música gospel, é de cair o queixo a simplicidade como Deus está presente nos momentos-chave da história, em que ele é necessário para entender como o mundo funciona. Notamos sua necessidade para as provações da vida, mas nem por isso quando Ele é citado se torna panfleto publicitário. E esta singela inserção é muito mais rica e eficiente; e muito menos chata do que um hit gospel.
É encantador também como este filme nunca se rende às manipulações baratas. E bastava uma para ele se tornar horrível. E assim como as tentações que Cristo passou no mundo, este filme não cai em nenhuma delas. E ainda assim é piegas como poucos filmes caseiros conseguem ser. Sua breguice é tão transparente que fica difícil não gostar, porque é muita honestidade e até inocência juntos. Note os diálogos. Nenhum é inspirador. São todos mundanos e anti-naturais. São feitos para filme. É quase tão fake quanto The Room, o clássico de Tommy Wiseau, com a diferença que há uma estrutura mínima para entendemos que ele não é trash. É apenas bem medíocre.
Os desafios dessas pessoas de classe média são hilários. A esposa precisará voltar a trabalhar ou morar em uma casa menor, de 150 mil dólares. Um barraco, praticamente. O filho metido em drogas tem uma tornozeleira em prisão domiciliar e não consegue evitar ser o inútil da família, assim como seu cunhado. As mulheres são praticamente invisíveis na história, e os vizinhos parecem viver nos lúdicos anos 80, andando de bicicleta pelo bairro fazendo sua boa ação do dia.
É difícil entender como algo tão banal se torna tão agradável. O segredo está em que o banal é raro hoje em dia. Se não há nada de absurdo ou fantástico na trama nos acostumamos a deixar de lado. Se não existe hype ninguém irá comentar. Então não vale a pena assistir. É a audiência das redes sociais. Elas precisam ver o top 10 da Netflix ou serão vistas como alienadas digitais. O irônico é que não há nada mais alienante que ver o que todo mundo vê.
E apenas algumns verão o que realmente importa. E será delas o reino dos céus.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Estou Pensando em Acabar com Tudo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/estou-pensando-em-acabar-com-tudo/</link>
  <pubDate>2020-09-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/estou-pensando-em-acabar-com-tudo/</guid>
  <description>Eu sei como você se sente, Kaufman. Eu sei. E não vai passar. O novo filme dirigido e escrito por Charlie transpõe para a tela o ritmo exato de declínio da sociedade contemporânea. A maior prova disso é que ninguém vai entender. Irão buscar vídeos explicativos de seus gurus favoritos que lhe digam o que pensar. Mas não é apenas a sociedade que este longo e tortuoso filme espelha: também espelha seu idealizador, Charlie Kaufman.
Quando digo isso me refiro à filmografia do sujeito, principalmente os roteiros. Existenciais e profundos, a preocupação de definir interações humanas em um mundo cercado de egocêntricos é latente. E após Sinédoque, por exemplo, conseguimos entender que o caminho que o cineasta percorre é sem volta. Sem mais o que dizer, só resta ao criador permanecer calado, afirmar o vazio e comentar auto-referências.
Charlie se sente tão confortável discorrendo sobre o vazio, principalmente sobre o que não aconteceu e sobre o estado de mediocridade dos narcisos, que é quase fascinante. Ele é um Woody Allen maquiavélico e sem paixão. Seu estilo pelo estilo invade a tela, e você sabe quando está vendo uma obra escrita ou adaptada quando surgem desnecessárias confusões, as mesmas que entregam o ouro em seus filmes. Aí seu lado humano prevalece. Ele está interessado em nossa natureza, talvez dele próprio, e usa o particular para atingir o universal. Por isso, apesar da jornada dos personagens ser irrelevante comparada aos grandes temas, não é o tema nem a história que fascinam, mas a textura do universo onde tudo se passa.
Aqui ele narra os últimos momentos da vida de um zelador que se imagina apresentando a namorada que ele próprio desconhece para seus agora inexistentes pais. Ele imagina esse encontro do ponto de vista da garota, que é narradora e protagonista. Jake mistura épocas e passagens de sua vida, elementos que constituíram quem ele se tornou, e acabou se tornando por tempo demais. Agora que está no fim ele está preso na inevitabilidade de viver o que não foi, e seu grande desafio, o grande desafio deste filme, e para todos nós, até certo ponto, é conviver com nós mesmos depois de tudo o que não foi conquistado, o que não foi vivido. Quando o agora é tarde demais.
A forma de Kaufman é o que traz o sabor a filmes como esse. Seu lado surrealista transforma todas as cenas em momentos de reflexão sobre qualquer coisa que não seja um estudo de personagem. Porque não é. Kaufman está mais interessado em ser tão particular que acaba universalizando sua mensagem. Ele sequer se lembra que existem personagens em suas histórias. Às vezes, como em Adaptação, ele mesmo se recicla em uma delas. Em outros, como Anomalisa, ele enxerga através dos meros bonecos de carne que fundamentalmente somos.
Há tanto por dizer e refletir que é como se o filme inteiro fosse relevante e ao mesmo tempo parte nenhuma dele. É a sensação que fica no ar. Não são detalhes, por mais geniais que sejam. Este é um Kaufman surpreendentemente mais humilde em suas pretensões. Quanto mais genial ele se torna menos convicto está de que é capaz de escrever estas pérolas que anda escrevendo já faz décadas.
Como consequência, insere referências que o tornam menor em frente às telas. Em uma piada tão espirituosa quanto acidental, um filme dentro do filme, uma comédia romântica piegas, se revela como dirigido por ninguém menos que Robert Zemeckis. Ao encontrar em cena um discurso sobre uma vida inteira, Kaufman usa nada menos que o diálogo mais icônico dos anos 90, direto da boca de John Nash de Uma Mente Brilhante. E, incerto de suas capacidades, ele nos dá a exata noção de pequenez quando &amp;quot;ele próprio&amp;quot; de certa forma se diminiu, ou se coloca em seu devido lugar, ao inserir um longo monólogo vindo de uma análise da crítica de cinema mais brilhante de todos os tempos, Pauline Kael. O cineasta não está atacando a figura do crítico como muitos fazem. Seria banal demais para seus objetivos. Pelo contrário: ele sempre a admirou, e cresceu a lendo, como muitos de nós. E como todos nós, ele sabe que Kael foi muito mais esperta.
Soando interpretativo, a mensagem de Estou Pensando em Acabar com Tudo é óbvia demais para ficarmos apenas nesses joguinhos. Jake não consegue o que tanto deseja nem em seus próprios pensamentos. E ele não está sozinho. Quantos de nós está em completo descontrole emocional, reagindo instintivamente à rotina diária, presos à situação do momento, nos conformando com o breve e aconchegante calor depositado em nossas costas por um sol indiferente à vida quando saímos de uma sombra em direção à próxima. Todos nós sabemos que o destino de cada um é em direção à maior sombra de todas, da qual nunca mais vamos voltar. Estarmos gratos pelo sol fazer o que sequer controlamos é um dos mecanismos da natureza que nos assombra pela poesia e pelo horror que o caos representa.
E que vida é essa no pós-moderno em que nada faz sentido a não ser que nós mesmos arregacemos as mangas para embutir significado? E este significado nem foi nossa decisão, mas nosso cérebro trabalhando em segundo plano enquanto tentamos viver mais um dia.
Apesar do casal principal filosofar muito você pode ignorar e prestar atenção aos meros detalhes de quem é Lucy, ou nunca foi, e como ela pula entre profissões, e como ela nunca está completa. E como Jake, apesar de estar na direção de seu carro e levar sua namorada pela nevasca, é incapaz de pedir um sorvete, com medo dos fantasmas do passado. E o passado se aproxima cada vez mais quando o futuro fica menor.
Todos os mistérios cercando a história principal, a interpretação final da adaptação da obra literária homônima do escritor estreante Iain Reid, são contornos que nós mesmos às vezes fazemos para evitar enxergar a verdade bem na frente de nossos olhos. E quando nem isso funciona, bem, você tem essa interpretação maravilhosa, caricatural e ao mesmo tempo fascinante de Toni Collete, sendo a mãe caipira que não consegue esconder o quão inatingível ela foi para o filho, e como a visão dele sobre ela tenta esconder atrás do orgulho o desespero de ter parido um filho extremamente limitado. Seu maior orgulho, uma medalha ou troféu por algo pequeno em sua juventude, é ao que ela mais se segura. E o ritmo meticulosamente irregular de sua estranha risada junto dos movimentos com a cabeça para trás e os olhos piscando e se revirando é um misto de descontrole involuntário nas mãos de uma das maiores atrizes da atualizade, onde até uma caricatura desperta a reflexão.
Kaufman anda se soltando cada vez mais em sua estrutura. Este é o seu filme mais frouxo de longe, e com certeza o menos empolgante. Todo o seu tom intimista e deprimente nos faz sentir mal, mas não pelas pessoas na tela, mas por nós mesmos. Por quais caminhos miseráveis a humanidade avança quando os índices de depressão, suicídio e ansiedade sobem, enquanto nossa maior preocupação é qual termo politicamente correto devemos adotar para não ferir os ouvidos dos que não estão presentes. Que final miserável para uma sociedade tão próspera, não conseguir agarrar o significado que nos faz agir todos os dias, e lamentar pelo passado inevitável que nos conduz ao futuro repetido. E não adianta nada elogiar aquele poeta ou aquela crítica de cinema se não conseguirmos enxergar além para onde devemos ir a partir de onde os que nos precedem chegaram. Este parece ser mesmo o fim da linha. Nos contentamos com uma lambida em um sorvete imaginário no meio de uma nevasca inevitavelmente real e próxima.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Community</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/community/</link>
  <pubDate>2020-08-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/community/</guid>
  <description>Não sei se gosto de Community tanto quanto a primeira vez, uns dez anos atrás. Um de nós três deve ter envelhecido, e não de uma maneira boa: eu, a série ou a sociedade.
As brincadeiras da série em torno do politicamente correto giram confortavelmente no limite do aceitável. E, no pior dos casos, sempre temos Pierce, o velho incorrigível, para fazer os comentários racistas e homofóbicos. Porém, se quando lançada, a série usava esses termos quase como jargões fora do mainstream, gerando um certo ar de estranheza para quem mora fora dos EUA, hoje nosso comportamento, ou ao menos o da sociedade americana, é pautado nesses conceitos. O Grande Irmão está firme e forte por lá. Até nas faculdades há folhetos que correm entre as mãos sobre conceitos como &amp;quot;microagressōes&amp;quot;, e um professor recentemente foi demitido por fazer uma brincadeira sobre esse material. A liberdade de expressão tão elogiada nos EUA é cerceada inconscientemente nessa geração, como se julgamentos verbais fossem um ataque à propriedade privada.
Community não pertence a nada disso. É uma comédia leve e que se diz inteligente por ter um roteiro tão dinâmico e tão metalinguagem. Quando você usa metalinguagem você só pode ser uma pessoa inteligente, certo? A primeira temporada tem bons e maus episódios como qualquer série, mas os bons são muito bons e os maus são apenas experimentação. Experimentar com o humor é delicado, mais ainda que dramas, e eis a força de uma série que se reinventa a cada minuto. Comparada a fórmulas de sitcoms como Friends chega a ser ofensiva, e mesmo séries que confiam no carisma de sua proposta, como High School Musical, apenas confiam nessa premissa inicial e todo o resto segue no piloto automático.
Community não. Seus personagens são bons para os diálogos que possuem, mas são particularmente ótimos por causa do seu elenco e das consequência da atuação empenhada de cada um de seus membros. Eles não estão trabalhando como atores que precisam pagar boletos. Este não é um clima leve como The Big Bang Theory. Eles estão construindo comédia aqui. É pesado, é dramático. Cada rápida expressão inesperada, que oscila entre os extremos Abed e Annie, é uma gota de suor que cai de um projeto ambicioso que explora até quando podemos fazer humor sem se preocupar em ofender alguém, mas em entender por que existe a ofensa quando o mundo pode ser um lugar tão bom a ponto de existir comédias como essa.
A série na primeira temporada se revela numa crescente ingênua e ambiciosa. A direção é fresca e cheia de novidades que acabam esgotando suas ideias e partindo para o verdadeiro herói da história: Abed e seu um milhão de olhos, ou lentes, que observa as décadas passadas na TV e no cinema e nos apresenta em versões de vinte minutos, com qualidade invejável, cores chamativas, sensuais e divertidas. Community nunca irá envelhecer, pois é incapaz de se levar a sério. E por isso mesmo é a série de humor mais íntegra, completa e versátil de todas.
Porém, olhando para as últimas temporadas, quando seu elenco vai se despedindo aos poucos, é possível perceber por que aquelas sete pessoas conseguiam fazer comédia tão bem, e por que simplesmente trocar personagens não funciona com todos os roteiros, diferente do elenco original. Ao mesmo tempo revela o cansaço dos nossos tempos, o peso do politicamente correto, incrustrado na sociedade desde o início do século. A última temporada de Community é uma alfinetada metalinguística profunda demais para ser percebida, mas está lá, para quem quiser analisar.
Pegue o episódio Analysis of Cork-Based Networking como exemplo, na quinta temporada. A espiral de corrupção encontra o protecionismo norte-americano, onde na Califórnia se chega ao cúmulo de haver um alvará para arrumador de flores. A persona de Jonathan Banks se encaixa perfeitamente no papel que ele e Alison Brie protagonizam de lutar para tirar a lama das engrenagens do sistema, mas falta aquela faísca que apenas o timing de Chevy Chase, mesmo sem muitos diálogos, conseguia nos brindar. A mesma faísca falta na participação de Abed, de volta com seu par romântico interpretado por uma irreconhecível Brie Larson (Capitã Marvel). O roteiro é esperto, mas nos faz lembrar o que um casting e direção inspirados não fazem juntos. Este é o último episódio antes da paralisação para as olimpíadas de inverno.
Já em toda sexta e última temporada, qualquer episódio servindo como exemplo, o péssimo casting de Paget Brewster e Keith David estragam qualquer possibilidade da química que antes era inerente na série funcionar. Enquanto Brewster luta para conseguir um pingo de simpatia em sua irrelevância, a função de Keith David é nos fazer sentir falta do que é um ator de comédia em seu ápice como Chevy Chase, um ator para quem se pode entregar qualquer fala para torná-la hilária. Não pela fala em si, mas por tudo o que a persona de Chase investe em seu personagem.
Note como o tema do racismo, tão frequente no início, sequer é colocado em pauta agora. Vira uma piada leve de vez em quando. Não porque as pessoas não falem mais sobre isso lá fora, mas justamente porque essa discussão virou tão mainstream que existe uma cartilha das maneiras corretas de se abordar o tema. Ou seja, se tornou um assunto completamente inútil para se trabalhar uma comédia, que brilha justamente em trazer à tona situações absurdas que ocorrem quando tentamos nos proteger de qualquer coisa do mundo adulto.
Community era uma aula de como crescer em comunidade mesmo sem ter a mínima noção de como fazer isso. Independente dos fracassos em série na vida desses personagens, o mais importante era trazer a noção de que todo mundo consegue falar e agir sobre algo difícil. Community era um plano de ação. Agora foi podado pela polícia do pensamento. Um triste fim que serve como metalinguagem para o que se vive em nossos tempos.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tesouro Perdido</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tesouro-perdido/</link>
  <pubDate>2020-05-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tesouro-perdido/</guid>
  <description>Este é o primeiro filme mudo p&amp;amp;b brasileiro que vejo. E é no mínimo uma confusão sofrível. Seu idealizador, Humberto Mauro, um self-made man, estudou engenharia elétrica e gostava dos mecanismos por trás da fotografia. Daí para o cinema foi um pulo. Ele consegue uma parceria e filma já em sua própria Terra Natal, lá em Minas. Um pioneiro do cinema nacional. Este é seu segundo longa, que conta uma história confusa sobre a herança de antepassados que esconderam dos brasileiros um tesouro da época da independência (eles tomaram partido dos portugueses), e agora que o pai do protagonista morre deixa um &amp;quot;roteiro&amp;quot; (assim era escrito) para o tal tesouro. Bandidos se interessam e começa o que seria uma aventura, com cavalo a galope, mortes e muita emoção com uma moral no final de que o verdadeiro tesouro é o amor.
Mas de amor a época não tinha nada. As mulheres do filme parece que não podiam falar. Quer dizer, não podiam mexer os lábios e ter sua fala traduzida em letreiros. Podiam exibir sua formosura com muita discrição. Os homens de Minas é que decidiam tudo, a base de lutas, armas e maquinação. É o cinema do engenheiro, do técnico, mas sem qualquer especialização ou excelência, revelando um pouco de nossa cultura, inadvertidamente.
O filme está disponível em DVD em péssimo estado. Os negativos se perderam e fizeram uma conversão menor para ajustar o tamanho do gosto da época, bem ao estilo brasileiro. O próprio Humberto Mauro sentenciou o resultado como imprestável. E eu concordo. Mas talvez ele já fosse imprestável desde a época em que foi lançado, no original. Nunca saberemos.
Duas características marcantes (e entediantes) deste longa mudo é ele não possuir música de fundo e conter muitas falas. A ausência de música é até didática, pois ensina ao espectador a falta que faz, sobretudo para impor ritmo e tema às cenas. Já as falas são um embaraço. Nenhuma delas, apesar de cheia de palavras, diz muita coisa. Só faz o espectador ler e ler. E nessa versão do DVD tem que tentar ler uns borrões mal iluminados, estourando no contraste. Em algum momento você desiste e apenas continua vendo as imagens borradas, tentando discernir uma vaca de um cachorro. O cachorro é preto neste filme e parece uma falha no negativo.
Este é um filme quase documental. Um making off do estado lamentável do cinema brasileiro. Mais tarde o diretor começaria outra parceria em que produziria mini-documentários da vida brasileira. Foi aí que ficou conhecido como alguém de valor.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>O Castelo Animado</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/o-castelo-animado/</link>
  <pubDate>2020-04-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/o-castelo-animado/</guid>
  <description>É daquelas animações dos estúdios Ghibli que tira seu fôlego logo no começo. Magia e detalhes dos ambientes e paisagens que se misturam em momentos que se tornam mais realistas do que se estivéssemos assistindo a um filme live action, com atores de carne e osso, porque a carne e o osso dos humanos não é evocativo o suficiente para os traços desses desenhistas.
Por exemplo, não tem como fazer dois seres humanos de carne e osso caminharem no vazio do ar e parecer que estão de fato andando sobre o nada. Mas os estúdios de Hayao Miyazaki consegue, com delicadeza, sinceridade, empenho e um certo charme. Se Superman: O Filme pode se gabar de colocar nos letreiros de marketing &amp;quot;você vai acreditar que um homem pode voar&amp;quot;, 26 anos depois podemos dizer, finalmente, que um espectador vai acreditar que japoneses animados conseguem andar pelo ar.
Os detalhes da sala de visitas do tal &amp;quot;castelo&amp;quot; é de nos deixar por horas a observar. Se a casa da bruxa em A Viagem de Chihiro já era um capítulo à parte por contar com um design de arte completamente diferente do visto na casa de banhos, aqui o nome Howl (gemido de dor) faz jus a essas referências de magia antiga, demônios e pactos nas mãos de um feiticeiro dominado por um passado tenebroso, cheio de drama quando perde sua impecável beleza. Comum em contos de fadas, como Branca de Neve e os Sete Anões, nunca havíamos visto essa característica em um bruxo do sexo masculino: ser um escravo da vaidade.
A menina, Sophie, envelhece de uma vez, mas a beleza da animação vai nos mostrando aos poucos suas feições mais próximas. Às vezes ela está menos velha. Suas atitudes a aproximam de quem ela era. É sua postura que a transforma, e isso é alquimia pura traduzida em traços de um desenho. É sutil e poderoso como mágica de verdade.
A equipe de animação dá uma aula de sequências de ação grandiosas. Uma guerra está ocorrendo e nós sentimos o seu peso pela escala e ritmo com que bombas são lançadas de veículos voadores em um mundo onde magia é comum e todos os reinos alistam seus melhores bruxos. Mas ao mesmo tempo esse exagero no final não se sente. Há uma perda desse peso porque o príncipe do castelo não parece estar morrendo. Nós não entendemos muito bem o desespero de Sophie, que se apaixona sem motivos visíveis pelo seu mago estiloso.
Muitos elementos fantásticos como em Chihiro não são explicados, e isso não é um problema até o momento em que, assim como Chihiro, o filme sente que deve haver uma conclusão satisfatória para os eventos. E é quando o filme passa a ser sobre os eventos, e não as pessoas, que ele nos perde. A ocidentalização deste filme faz perder sua força na mesma proporção em que aumenta suas vendas pelo mundo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Terrace House</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/terrace-house/</link>
  <pubDate>2020-04-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/terrace-house/</guid>
  <description>Como o fato dos participantes saberem que se trata de um programa televisionado faz com que a verdade saia pelas beiradas, revelando como personagens são criados e mantidos em rede mundial. A maior crítica que se pode fazer de um reality show é que a parte &amp;quot;reality&amp;quot; nunca consegue se sobrepor ao &amp;quot;show&amp;quot;. Se a própria vida já é um show, em que todos estamos apresentando e cuidando de nossos egos quando em público, o que dirá com dezenas de câmeras apontadas para você, interagindo com pessoas que nunca viu na vida.
A série japonesa se destaca das demais por não possuir muito controle sobre o desenrolar da história, da entrada e saída dos convidados e das tramas românticas e da vida. Nesse sentido é uma das séries que mais tenta se aproximar da vida, se esquecermos que na vida real não podemos nos dar ao luxo de viver em mansões como as que vemos no programa (talvez dividindo entre seis pessoas...).
A análise que é feita pelos anfitriões também é um ponto positivo, pois assim como textos e vídeos nos ajudam a raciocinar quando trazem à tona o óbvio que estava em nossas mentes. Quando eles comentam o que acabamos de ver é como se nossa percepção fosse organizada e verbalizada sem a nossa ajuda. Deixe isso para os especialistas em relacionamento. Ou entretenimento.
Mas a grande questão filosófica que surge vendo programas como Terrace House é qual versão dessas pessoas estamos vendo, qual elas escolheram para apresentar, e quais ficaram de fora, na sala de edição, ou longe das câmeras? E como as pessoas que nos conhecem alimentam suas impressões e opiniões sobre nós baseadas tão somente nos momentos em que estamos juntos, interagindo ou não? (Quase) ninguém sabe de que forma você vai ao banheiro ou tomar banho. Ou fazer sexo. Até pessoas diferentes com quem você faz sexo devem ter visões bem diferentes sobre como você se sai nesse quesito.
Não influenciar ou se deixar influenciar quando vamos apresentar uma versão de nós mesmos para o mundo não é algo que podemos evitar. Sem um outro ser humano para nos dizer algo, nós praticamente não existimos. Seríamos animais na luta pela sobrevivência. Ou nem isso, pois quem lutaria para sobreviver sem existir? Ou talvez um pouco mais, só pelo fato de existir uma voz interna chamada consciência para conversarmos de vez em quando. Porém, essa vozinha é bem enviesada.
Como as edições de programas de reality.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Central do Brasil</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/central-do-brasil/</link>
  <pubDate>2020-04-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/central-do-brasil/</guid>
  <description>Eu acho que não gosto muito desses filmes da retomada do cinema brasileiro. Prefiro as pornochanchadas, mais honestas, menos desconexas com a realidade. Esse filme estilizado ainda mantém um pé muito forte no &amp;quot;cinematográfico&amp;quot; de Hollywood, mas não apara as arestas de uma cópia do que considera ser cinematográfico (essa palavra no sentido de vendável lá fora).
Seu diretor, Walter Salles, brilha nas paisagens, na mise en scène panorâmica, como pode se ver em Na Estrada, tantos anos depois. Já para caracterizar seus personagens, ele patina feio, é ausente, e seu elenco está tão livre que é como se seus personagens não existissem, fossem borrões teatrais ou novelescos. Ao mimar seu elenco ele rouba do filme a possibilidade de atuações marcantes.
Vendeu-se muito bem esse filme para o Oscar, ganhando uma indicação até de atriz para Fernanda Montenegro. Ele tem um quê de continuação de Pixote: A Lei do Mais Fraco, esse sim um filme forte. Tanto que tem a inesquecível Marília Pêra em atuação periférica. Em ambos.
A trilha sonora, principalmente a música tema, nos embala como em um road movie nacional. Este filme quer apresentar o Brasil para o mundo e não esconde de ninguém seu projeto. Aliás, ele tenta insistentemente e desesperadamente, usando a personagem de Montenegro e colocando uma maquiagem indigesta em seu rosto. Fernanda é a atriz que representa a dramaturgia nacional, e para um brasileiro vê-la em uma novela glamurizada é vergonha alheia demais. Para uma elite socialista talvez seja aceitável, ver um fio de esperança de sair do complexo de vira-lata enaltecendo a miséria inerente do espírito nacional.
Os dois personagens principais dessa história não são flor que se cheire. Ela é uma ex-professora primária que se aproveita das pessoas que não sabem ler. Ele é um garoto arrogante criado por uma mãe condescendente e pai ausente, uma realidade para muitos no país.
A religião do filme precisa envolver o sincretismo, mas soa passagem obrigatória no itinerário sertão do país. No momento que eles pegam carona no caminhão de pessoas de branco a imprevisibilidade some. A propaganda fica no lugar.
Mas o trabalho de Salles se beneficia do momento que o cinema local desperta e estamos em busca de aprovação externa. A mesa de um conselho autoritário cultural usa um filtro ideológico que aprove, financie e divulgue trabalhos socialmente compatíveis com o projeto da nova democracia. O filme vai revelando suas ambições conforme estamos cada vez mais no interior do país. A Central do Brasil não é a estação do Rio, mas um lugar idílico e mental habitado por professores de história tão arrogantes quanto um garoto de nove anos que sabe tudo sobre a vida.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Self Made: Inspired by the Life of Madam C.J. Walker</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/self-made-inspired-by-the-life-of-madam-c-j-walker/</link>
  <pubDate>2020-03-27</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/self-made-inspired-by-the-life-of-madam-c-j-walker/</guid>
  <description>Daquelas séries biográficas que pode ser lida em quinze minutos na internet. E de quebra você estará melhor informado sobre os fatos e não engolirá a cartilha social corrente. Por exemplo, é óbvio que a filha dessa milionária negra não era lésbica na vida real, assim como não existia uma vilã milionária mestiça para confrontar a pureza do sangue de uma afro-americana. Parece existir apenas uma verdade nessa mistureba roteirizada por Nicole Jefferson, Elle Johnson e a tataraneta da protagonista: no fundo todos gostariam de ser brancos.
O primeiro episódio é amador, com fotografia pedestre e que joga as cenas como o palco de um teatro. Octavia Spencer é a única coisa que nos convence a continuar assistindo os próximos episódios, pois Spencer pode interpretar um poste e esse poste ganhará o Oscar. Os diálogos e a narração em off, risíveis se não fosse pela atriz, nem chegam a se comparar ao teatro, mas de novela. Lembra o meme &amp;quot;cries in spanish&amp;quot; na versão &amp;quot;fala maldades em inglês sulista americano&amp;quot;.
Após o desastroso piloto a fotografia se ajusta ao conteúdo: uma protagonista que enriquece e vira uma versão muito bem-vinda de Dagny Taggart, a heroína de A Revolta de Atlas, clássico absoluto de como empresários são figuras fascinantes mesmo em histórias caricatas como a da novelista filósofa Ayn Rand.
Octavia Spencer continua sendo a melhor coisa da série do começo ao fim. Sua presença sempre eleva a qualidade das cenas, a textura entre os personagens e a profundidade das emoções em jogo. Isso não é graças aos diálogos, que continuam muito ruins. São pedaços de texto genéricos, com quase nenhum momento digno. Exceto por um ancião, interpretado por Garrett Morris com uma dignidade que falta à série, quando ele dá um sermão em seu filho, lembrando o que era um relacionamento duro de verdade com sua esposa, na época que ambos eram escravos.
Estes são os EUA do início do século 20, em que os escravos livres ainda estão vivos, e os filhos mestiços com seus antigos donos são bem vistos por terem a pele clara. Ou pelo menos essa é a visão entregue pela série dirigida pela dupla DeMane Davis e Kasi Lemmons, escolhidas provavelmente por serem mulheres negras, e não por qualquer virtude narrativa que elas possuam, já que a série se desenvolve sem alma alguma.
Porém, a história de superação de C. J. Walker por si só já seria motivo da série, que busca de forma incessante criar uma vilã para essa heroína sem perceber que assim como no drama de Ayn Rand é o espírito do tempo que se torna o verdadeiro vilão de uma heroína como Walker, uma mulher que nunca se acostumou a pedir perdão ou licença. Ela faz o que deve ser feito, a despeito do que os outros achem.
Curioso como o mau gosto musical anda de mãos dadas em obras onde a heroína é uma empresária que move os motores do mundo. Aqui a mescla entre uma série de época com músicas pop contemporâneas é no mínimo desastrosa. É como se estivéssemos assistindo a uma versão com trilha sonora provisória e cuja escolha era o que estava passando no Spotify naquela hora. Esses dois mundos nunca se encaixam em &amp;quot;C. J. Walker&amp;quot;, assim como a cartilha social vigente nunca se encaixará em uma história que enaltece uma mulher que se faz sozinha.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Todo Mundo Quase Morto</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/todo-mundo-quase-morto/</link>
  <pubDate>2020-03-21</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/todo-mundo-quase-morto/</guid>
  <description>Sempre que amigos se reúnem para aquela cervejinha básica e começam a conversar sobre zumbis e cinema é inevitável que surjam várias piadas que parecem muito boas de se colocar em um filme. Shaun of the Dead é esse filme, que o diretor Edgar Wright estreou nos cinemas, e que comprova sua energia em dirigir comédias, além de como seu talento será melhor exposto em trabalhos posteriores.
Aqui as piadas que a reunião de amigos fez brotar aparecem, mas quando as vemos em cena algo está errado. Não era bem assim que eu imaginava enquanto devorava salgadinhos tomando minha IPA. Sim, são as mesmas piadas que elaboramos, e elas continuam ótimas isoladas. Veja esta, por exemplo, quando o personagem de Simon Pegg escorrega em algo pegajoso no chão, e mesmo sem vermos, sabemos instintivamente que é aquele sangue nojento derramado de alguma vítima do apocalipse zumbi. Essa foi uma piada que funcionou no filme, mas que precisou de uma sequência inteira de outras piadas que sofreram para serem contadas. E que não funcionaram.
Mas enquanto as piadas não se esforçam para serem engraçadas, mas apenas fazer parte do repertório do filme, notamos com certa simpatia que o diretor Edgar Wright mantém a mesma energia que empregará mais tarde no espetacular Scott Pilgrim Contra o Mundo, mas está trabalhando com um roteiro bem inferior assinado por ele e Simon Pegg. É um trabalho a quatro mãos bem-humorado, quase informal. Lembra quando Adam Sandler se reúne com os amigos e &amp;quot;cometem&amp;quot; mais um filme, mas diferente de Sandler aqui há certos critérios que tornam o produto final minimamente assistível.
A própria sequência do personagem de Simon indo buscar seu jornal e alguma coisa para comer é um exemplo do que estou falando. Ela é a cena clássica do antes e depois do ataque zumbi. Ela funciona como cena, mas não como parte da história. Não há personagens para haver uma história. São estereótipos. Ele é um namorado relapso. Ele tem um amigo parasita (Nick Frost) e dois amigos dela (ela é Kate Ashfield) que fazem o papel de defendê-la contra o cara que está namorando que a leva todo santo dia ao mesmo pub.
Essa piada foi reciclada por Wright em um de seus trabalhos posteriores, quase uma continuação da vida de Shaun. Em Heróis de Ressaca, uma comédia sobre perdedores, vemos novamente Simon Pegg, Nick Frost e até Martin Freeman, que faz aqui uma ponta, juntos de novo, mas adultos e quarentões. É uma versão melhorada, onde existe ainda o charme da informalidade, mas junto das habilidades de um diretor mais maduro.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Shaun, o Carneiro: O Filme</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/shaun-o-carneiro/</link>
  <pubDate>2015-06-01</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/shaun-o-carneiro/</guid>
  <description>Apesar de eficiente por oito anos em pequenos episódios de sete minutos, a série dos estúdios Aardman nunca se aventurou em um longa-metragem sobre um carneiro muito esperto, um cachorro e fazendeiro que lembram versões agrícolas de Wallace e Gromit, e um bando de ovelhas que esbanjam charme e bom humor. O resultado não é apenas um longo episódio como a série televisiva, mas um filme que se aproveita de homenagens e referências muitas antigas sobre o Cinema e o próprio universo sempre criativo desses personagens, onde o fato de serem miniaturas manipuladas em stop motion nunca é um empecilho para criar as mais hilárias sequências.
Dirigido pelo roteirista Mark Burton e com a ajuda do estreante Richard Starzak, o filme se aproveita da dupla original, Justin Fletcher e John Sparkes, para interpretar Shaun e o Fazendeiro (que não tem um nome). A relação do trio carneiro, cachorro e fazendeiro é de longa data, e vemos uma foto empoeirada e descolorida de uma época bucólica e divertida. A rotina do dia-a-dia, no entanto, faz com que Shaun se desgaste, o que o faz bolar um plano para quebrar aquele ciclo interminável de acorda, levanta, e vai dormir. Seguindo a mesma estrutura de um episódio, mas com tempo o suficiente para explorar mais, o plano de Shaun parece que tem tudo para falhar quando o Fazendeiro vai parar na cidade grande, bate a cabeça e não se lembra mais quem é, se transformando em um famoso cabelereiro no processo.
O fato do filme ser quase que inteiramente mudo, pois nenhum dos personagens fala senão grunhidos incompreensíveis, remete diretamente à epoca do Cinema mudo. Conseguimos detectar um pouco de Buster Keaton e suas atrapalhadas quando o trailer do Fazendeiro sai desgovernado na fazenda e vai parar na cidade (para surpresa dos seus habitantes). Da mesma forma, o jogo de transposições de Keaton e até mesmo o jogo de cintura de Charles Chaplin ganham uma revisão em uma animação infantil quando, por exemplo, as ovelhas se disfarçam de outdoor no terminal de ônibus.
Assim como na série e nas produções do estúdio, os personagens possuem funções maiores que eles mesmos, pois servem de metáfora para a vida real. É por isso que o famoso com um penteado diferente acaba virando sensação, mesmo que inspirado no costume do Fazendeiro de tosar suas ovelhas. Ou as cores frias da cidade se sobrepõem ao sol sempre presente da vida no campo.
Mas Shaun, o Carneiro: O Filme brilha mesmo é em suas referências cinematográficas e suas &amp;quot;trucagens&amp;quot; a la comédia dos anos 20. Até mesmo Silêncio dos Inocentes acaba sendo referenciado na sequência da prisão de animais. Não é demais lembrar que em inglês este filme se chama Silent of the Lambs; e &amp;quot;lamb&amp;quot; é ovelha em inglês.
Enfim, sendo visto como um capítulo estendido da série ou como um filme com formato próprio que se aproveita da estrutura da obra original, Shaun Carneiro nunca decepciona, pois consegue obter o máximo de um formato batido, previsível e até monótono em obras semelhantes, como o fraquíssimo Pinguins de Madagascar. Entre os dois, opte pelo mais criativo.
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
