<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>trips on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/trips/</link>
    <description>Recent content in trips on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/trips/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Monte Verde 2019</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/monte-verde-2019/</link>
  <pubDate>2019-12-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/monte-verde-2019/</guid>
  <description>Monte Verde como cidade turística é bem cara, pois fica do lado das cidades do interior de São Paulo para onde boa parte da classe média da capital migrou. O foco turístico dessa região fica nessa cidadezinha encrustada entre os montes que dividem o Sul de Minas com o estado paulista. Todo o resto do gigantesco município de Camanducaia, suas cachoeiras e paisagens mais distantes, segue ignorado pelos que vêm de fora, mas não pelos locais.
Essa foi a visão do taxista que me levou da rodoviária de Camanducaia até a praça onde se pega uma van até a cidadezinha, já que o último ônibus rodoviário havia partido, às 13:30 de uma sexta-feira. A moça do guichê da única companhia de ônibus que faz o trajeto de São Paulo para Camanducaia, a Viação Cambuí, foi incapaz de me recomendar as vans, mas uma pessoa que estava sentada ao lado do guichê me deu essa dica do nada, dessas gentilezas comuns do povo mineiro.
O taxista, Eduardo o nome, também falou sobre inúmeras cachoeiras e paisagens belíssimas pela região mais adentro de Camanducaia, uma das maiores do estado e que é a mais próxima da capital de São Paulo, a respeito de Extrema ser a primeira cidade conectada por rodovias e conhecida como o município limítrofe das fronteiras. Também falou a respeito da Fazenda Esperança, que existe desde o século 19 e é cuidada ainda pela mesma família. Eles fazem o melhor doce de leite mineiro que você irá provar na vida, com apenas 10% de açúcar.
Ele falava como um ex-Paulista, sem sotaque e com uma leve inclinação politizada. A velha questão de que nada muda na região porque são sempre os mesmos no poder. Falava de fato como um Paulista nato, pois todas essas informações foram dadas em uma corrida de no máximo 2km e com um valor de 20 reais, valor auto-explicativo de um dos motivos dele vir morar no interior, já que a capital paulista após os Ubers da vida ficou inóspita para a vida de um taxista que não quer muito estresse.
As vans saem quase de hora em hora e vão lotadas. Todos da região conhecem. Custa 10 reais e demora cerca de uma hora para passear pelas curvas que nos levam para um cantinho de Minas e da Mata Atlântica, hoje gravemente ameaçada por plantações de eucalipto. São aquelas florestas artificiais com um formato quadrado demais para ser natural e com tons de verde que não pertencem à vegetação.
É preciso saber se você vai ficar na parte mais comércio e bairro ou a turística, pois assim que a van chega no portal da cidade ela deixa os turistas e depois segue por baixo até o último bairro da cidadezinha. Eu bobeei, mas acabei conhecendo essa parte. Meu chalé fica na parte turística, subindo do outro lado em direção às trilhas. As partes se conectam apenas no começo e no fim da cidade, e a conexão do final fica a cerca de 1km e meio entre os locais centrais com uma leve subida sentido bairro.
As trilhas ficam a cerca de 6km do centro em uma subida pouco íngreme, mas geralmente são carros que sobem até o estacionamento que dá acesso a elas. Fui andando e em pouquíssimo tempo um casal de mineiros procurando informação se estavam na estrada correta já me ofereceram carona. Recusei, minha ideia era ir andando do chalé até as trilhas e vice-versa. Foi o dia das trilhas, andei por todas as conhecidas, três ao total, e voltei dando a volta.
De resto a cidade tem poucas opções que não seja gastronomia mundial, que não me interessou muito. Acabei comprando queijo no mercado local, além do sensacional doce de leite Esperança, que realmente foi o doce de leite mineiro mais gostoso que provei. A cerveja local, de nome Monte Verde, também dá pro gasto. Há uma outra cervejaria na cidade, Fritz, onde também serverm quitutes.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Califórnia, 2018</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cali-2018/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cali-2018/</guid>
  <description>Vale a pena fazer uma viagem aos EUA nessa época de 4 temers pra um trump? Er... financeiramente não. Mas como o timing é tudo e é preciso conhecer pelo menos uma vez na vida, e experiências são melhores que coisas, eu diria que vale, sim. Vivenciar outra cultura, valores, como as coisas funcionam de forma diferente, etc, acaba se pagando com o tempo. E no caso dessa viagem feita a carro com um casal de amigos, algo que não costumamos fazer, foi uma outra novidade que valeu a pena ter vivido.
Bom, como o voo para Los Angeles era o mais barato e ponto-comum para retorno (após São Francisco) a ideia inicial era alugar um carro em LA e fazer a triangulação Las Vegas e Napa Valley, com passagem em São Francisco na volta. Porém, esse contorno era muito longo (mais de 10 horas de viagem!), e devido aos feriados do Dia de Ação de Graças (onde quase nada abre) e à Black Friday (a loucura das compras) ficamos mais dias ao chegar em LA, partimos pós-fim-de-semana para Vegas (hospedagem mais barata) e voltamos via Los Angeles para Napa, de onde, por causa da hospedagem já absurdamente cara de todas as cidades visitadas, preferimos ficar hospedados em Napa durante o passeio para São Francisco e partir direto do vale do vinho para Los Angeles, para a última noite antes do voo de volta.
Em Los Angeles o primeiro desafio foi tentar encontrar o &amp;quot;hotel&amp;quot;. E se coloco hotel entre aspas é porque este é mais um entre inúmeros exemplos recentes do serviço do Booking que oferece locais que no fundo são um Air Bnb e se fingem de hotéis pelos nomes obscuros do local.
O Hollywood Blvd Suite Plus Parking possui um host que se comunica de maneira esporádica pelo WhatsApp e que nos deixaria na mão ao chegar caso meu amigo não tivesse uma comunicação 4G para nos comunicarmos. Um rapaz aparece na frente dos apartamentos e nos entrega a chave, nos coloca para dentro com instruções bem básicas de como realizar o checkout no final da estadia e é basicamente isso. Sem serviço de quarto ou qualquer outro suporte, um único banheiro e um segundo quarto de &amp;quot;casal&amp;quot; formado por duas camas de viúva, o local não é exatamente o que foi vendido, pois as segunda e terceira camas são pequenas para um casal um pouco maior. Além disso, esse quarto extra não é um quarto, mas um segundo andar aberto; uma construção bem estranha.
Por outro lado, a localização é ótima! Fica na mesma quadra da calçada da fama, algumas centenas (ou dezenas) de metros do Chinese Theater e uma quadra de um iHop -- local tradicional para cafés da manhã americanos. Além disso, apesar de muito próximo da ação a rua é relativamente tranquila, residencial, o que nos deu paz para dormir. Pela janela lateral da sala é possível ver o observatório da cidade, famoso pelo filme Rebelde Sem Causa.
Por falar em cafés, há outros muito bons nas redondezas da calçada da fama, algo importante para a primeira refeição do dia, que acaba virando um mini-brunch para mais tarde ser realizado o almojanta, totalizando assim duas refeições diárias, uma forma de economizar na comida, que nem é tão boa assim, e se manter em forma, além de economizar o próprio tempo.
Nunca comi nenhum croissant que valesse a pena (e comi em praticamente todos os lugares que ofereciam, incluindo hotel) e os pães são bem complicados, com exceção de menos conhecidos do público como ciabatta. Se mantenha nas panquecas, ovos e bacon e tente obter alguma coisa saudável para fazer sua digestão. Os tamanhos small são o suficiente para qualquer pessoa.
Hipster, mas gostoso, o café do Tiagão é um local bonito e com um staff competente, daqueles que sabe fazer café. O tradicional omelete com bacon é bom, e o café é nível Starbucks. Ele também possui alguns pães, saladas e frutas que ajudam a digestão difícil que é comer nos EUA. Ovos com bacon, salada e um pão que serviu para fazer um lanche (que não existe no menu).
Situado logo depois do iHop, na mesma avenida e do mesmo lado (logo depois da loja de sapatos), há um lugar chamado DRNK, mas que no Trip Advisor se conhece pelo nome Robeks &amp;amp; Juice, talvez porque lá há dois serviços: padaria hipster pequena e um bar de sucos naturais com vários incrementos saudáveis (eles possuem até açaí) e muito caros (cada suco cerca de 10 dólares). Com um staff muito gentil, que rendeu uma memória que iremos guardar para o futuro.
DRNK foi um achado sem querer. Se trata de uma Starbucks com comida saudável e do lado tem uma sessão de sucos naturais de hipster. O café é melhor que no IHOP e rivaliza bem com a própria Starbucks. Além dele o do Tiago segue o mesmo princípio Starbuckiano.
Outro da série achamos do lado de uma Bed, Bath &amp;amp; Beyong (uma loja de coisas de casa de preço médio), que tem a grande sacada de um tampador para aqueles copos descartáveis da Starbucks. Simples e prático. Além disso, o lugar é amplo, bem localizado (na calçada da fama) e tão caro quanto qualquer café hipster.
O iHop é o lugar que está sempre aberto e que tem uma comida norte-americana prática e simples. Nada saboroso, mas tampouco caro, o serviço é bom e os pratos chegam rápido. Há panquecas, omelete, bacon e um café infinito que costuma ser duas vezes mais aguado que o Starbucks normal (sim, o Starbucks é o padrão que uso para tudo que é café), mas que custa pouco menos que 3 dólares por pessoa. Há um ou outra opção mais saudável e o french toast deles é diferente do nosso, que chamamos de rabanada (este não é doce). As coberturas das panquecas, como tudo nos EUA e que nos surpreendeu, não é doce demais (a não ser que você derrame um monte em cima de suas panquecas).
O IHOP tem aquele estilo de lanchonete americana para tomar café e refeições. As panquecas, o french toast e os seus molhos de blueberry e old fashioned não são fortes, são leves, assim como o café aguado, que é mais um chá (com refil). É um lugar OK para comer de manhã, não muito caro para os padrões. Eles servem o cardápio americano, claro, com ovos, bacon, linguiça.
O Chinese Theater é o cinema mais famoso de Hollywood porque fica do lado do teatro onde é realizada a cerimônia do Oscar, o ex-Kodak Theater e atual Dolby Theater. Compramos ingressos para ver Animais Fantásticos 2 e aguardamos por lá, que é um grande Mall a céu aberto onde pode-se ver à distância o símbolo de Hollywood no monte e artistas de rua na calçada da fama. Além de um monte de gente tirando foto.
O cinema onde vimos, um iMax, possui um charme que ainda persiste. Cheio de decorações que fazem jus ao nome de cinema chinês, a experiência de ver um filme onde estreiam os filmes do Oscar é impagável (apesar de ser bem caro).
O passeio da Warner, a despeito de ser caro (60 usd) tem cerca de duas ou três horas de duração e se passa por vários estúdios, cenários externos de filmes, séries, etc. Para quem é nerd millenial tem passagem pelos estúdios do The Big Bang Theory e a explicação que os roteiristas ficam durante as gravações para ajustar as piadas. Há uma ênfase atual também (inexplicável?) com a série The Good Place, e pode-se ver seus cenários também.
O píer em Santa Mônica é icônico, e a própria cidade merece uma passagem pelas charmosas ruas, incluindo um calçadão de lojas enfeitado para o Natal. Comemos em um dos restaurantes da rua da orla, que não é ruim, mas por causa do Thanksgiving meio tumultuado.
Logo em seguida houve a Black Friday. Na Best Buy rolou compra de eletrônicos. Os preços diminuíram logo depois da reabertura da quinta, às 17. Na noite de quinta quase nenhum equipamento estava disponível nas lojas, mas havia pleno movimento.
O Wall Mart grande da região tem um estacionamento grande porque faz parte de um complexo, e lembra um hipermercado brasileiro levemente maior ou do mesmo tamanho.
O observatório é muito mais amplo e mais movimentado que pensei. Possui várias salas explicando a arquitetura do lugar, sua história e as tecnicidades de como funciona a captura de luz, eventos do céu e tipos de estrelas. Há vários eventos que ocorrem de tempos em tempos, incluindo a apresentação principal, que custa menos que 10 dólares. Não ficamos para ver porque teria que esperar uma hora e estávamos com fome.
O Franklin &amp;amp; Company, apesar de bem cotado, possui um hambúrguer seco, apesar de fritas decentes e um molho de queijo interessante no pretzel, que lembra exatamente os salgadinhos de palito. O IPA on tap, Blue Moon se não me engano, possui corpo médio e é cítrico em vez de lupulado aromático, fácil de beber. No final a conta deu 25 dólares.
Depois do quarto dia em LA desisti de fazer anotações, mas tenho vagas lembranças. Vejamos:
A viagem para lá demora umas cinco horas de carro e há um trânsito intenso nas saídas e entradas de LA. Depois é bem mais de boa. Há uma pista para carros lentos e caminhões e a pista pra quem quer pisar fundo. Recomendo ficar de olho na gasosa, porque os postos aparecem e somem muito rápido. No meio do caminho entramos em uma conveniência de beira de estrada com uma fila gigantesca para ir no banheiro (apenas as mulheres; claro) e um self-service de nachos com molho e hot dogs. This is America!
As duas partes mais emocionantes da viagem foi em Vegas. A primeira foi atirar, que é uma sensação muito boa e que recomendo a todo ser humano. A segunda parte foi ter perdido o passaporte no meio da viagem, o que fez com que pegássemos um ônibus de madrugada no terminal da cidade para Los Angeles em direção ao Consulado do Brasil. Quer dizer, tentamos pegar este ônibus, pois o horário estava errado (trocamos PM por AM) e o próximo ônibus era às 6 da manhã saindo do lado do Caesar&#39;s Palace, em um ônibus novo, limpo, vazio, onde o checkin era feito por um motorista extremamente cordial e correto. O apoio de pé nos bancos é um plus, mas a falta de uma cortina de verdade não. O apoio da cabeça também não é dos melhores. Mas, enfim, fizemos um road trip com direito a ônibus mudando a rota por causa da perda do passaporte, o que acabou sendo a aventura em si.
Após esse percalço aguardamos nossos amigos por lá no terminal de bus de Los Angeles e exploramos um pouco em volta, achando o bairro japonês e uma casa de lámen extremamente japonesa, com direito a uma japonesinha cartunesca andando pelo estreito corredor do local (que lembra o Aska) e que tem um gengibre extremamente curtido e um sabor de lámen característico. Na volta de Napa ainda levamos nossos amigos para provar essa iguaria típica do mini-bairro nipon.
Vinhos, vinhos, vinhos. Há ciclovias por todo o vale de Napa e as vinícolas são feitas para agradar o gosto local de chegar e já ir degustando, sem o devido passeio e explicações sobre o preparo da bebida. Isso ocorreu inclusive no castelinho, uma atração turística (um castelo feito com material original da Itália e que abriga uma das vinícolas mais antigas). Devo ter feito algumas anotações dos vinhos, mas não faço mais isso.
São Francisco conhecemos em um dia de bate e volta (ficamos hospedados em Napa). A Golden Gate é um pouco decepcionante (não a vimos do ponto de vista de Um Corpo que Cai) e a cidade é bonitinha. Comemos um hambúrguer decente dentro de uma loja de departamentos no centrão (do lado da praça central) e pegamos trânsito! Iupi.
Escrevi pequenas memórias de uma linha. Isso deve ajudar em minhas conexões, mas é meio inútil para o leitor ocasional. Bom, é meu blogue pessoal, então aí vai:
 DRNK: you are adorable Suco de açaí toma conta dos sabores no copo Não achamos os tacos, mas passamos em frente à bakeria e comemos ramen em Vegas Pegamos um ônibus para Los Angeles com um motorista atencioso Estávamos perdidos em Vegas no terminal de ônibus de madrugada cheio de noia esperando o que não iria acontecer Pagando 120 reais por 45 segundos Vinhos europeus wanna be, ou como pagar pau sendo americano A diversidade da terra em Napa com turistas que na verdade não querem saber Como Ted subverte as regras de Napa e aprendemos sobre os barris franceses Whole Foods é o único lugar para não morrer de fome O alarme que berra na entrada do Coppola Um copo de verdade com um IPA de respeito O jovem que limpa o banheiro varre o chão Outlets brotam em qualquer lugar da América A arte de apertar o botão da torradeira  </description>
</item>

     
        <item>
  <title>Salta, 2018</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/salta-2018/</link>
  <pubDate>2018-07-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/salta-2018/</guid>
  <description>A região de Salta é menos conhecida pelos amantes de vinhos argentinos, mais acostumados a Mendoza e suas ruas paradisíacas em pleno deserto. Mas Salta tem outro espírito, mais nativo, e mais charmoso, que revela como a Argentina, como todo país, é um aglomerado artificial de diferentes povos e culturas, e como o vinho, feito em um solo impossível de dar vida à uva, expressa a alma de suas gerações.
Ano passado conheci a região em uma integração de vôo complicada entre São Paulo, Buenos Aires e a cidade de Salta. Pela Argentina você irá perceber duas coisas: 1) as províncias possuem uma capital com o mesmo nome (como aqui em São Paulo) e 2) argentinos querem que você passe por Buenos Aires de qualquer jeito.
De qualquer forma, pela Argentina há dois aeroportos por onde é possível chegar próximo da região de vinhos, que gira em torno da cidadezinha (&amp;quot;inha&amp;quot; mesmo) de Cafayate, na província de Salta: em Salta (cidade) ou Tucumán, na província vizinha. Ambas as capitais possuem estradas que conectam a Cafayate, e ambas possuem companhias de ônibus operando por esses caminhos (é só chegar no guichê e pedir pelo destino de Cafayate, geralmente há três ou quatro viagens por dia; se não souber qual companhia pergunte em qualquer guichê; quando fui por Salta operava a Flecha Bus e por Tucumán a Aconquija).
A região é bem montanhosa e existe praticamente no meio da cordilheira dos Andes. Indo por Salta, na Ruta 40, o caminho passa por diversos cartões postais, como a Garganta do Diabo. Um trajeto de tirar o fôlego (a primeira imagem deste texto é de lá). O caminho por Tucumán é mais longo, cerca de cinco horas de ônibus e uma parada no meio, e reserva algumas paisagens bem interessantes também. Ambos os caminhos sobem e descem por montanhas. Para quem já fez o trajeto Santiago/Mendoza irá se lembrar mais do caminho de Salta pelas similaridades com o clima desértico. Por Tucumán há mais vales no meio que são uma surpresa. Se pegar o ônibus peça para ir na frente. Comprando com mais antecedência há chance de ir nos primeiros assentos de cima (são dois andares) e a vista vale a pena.
Sobre dinheiro, Salta e Tucumán trocam reais. Cafayate apenas dólar. Em Salta e Cafayate procure pelo Banco de La Nación Argentina e peça para &amp;quot;cambiar reales&amp;quot;. Em Tucumán compensa buscar a rua desse mesmo banco e buscar por uma casa de câmbio de rua. Não é clandestina, eles emitem recibo e tudo. Aliás, use notas de moedas sem rasgos nem rasuras; eles são muito chatos com isso, principalmente nos bancos. Procure por &amp;quot;cambio&amp;quot; no Google Maps e vai achar a rua dos bancos.
É possível ficar alguns dias tanto na cidade de Salta quanto Tucumán. Ambas possuem um aspecto meio interiorano, mas muito movimentadas. Possuem museus, vida social, restaurantes interessantes (em Salta havia um árabe sensacional), sorveterias, etc. Há bons parques e ruas comerciais. Não fique panguando, são cidades grandes onde pode acontecer como em São Paulo: ser assaltado, seu vacilão!
Já em Cafayate... bom, a cidade tem uma rua principal, que é a Ruta 40, que corta as sete quadras da cidade. A maioria das vinícolas fica na própria cidade, podendo ir caminhando tranquilamente até elas. As outras pode ir e voltar de táxi, em caminhos que variam entre 4 e 15 km. Se for do tipo caminhante ou ciclista (há vários hostels e agências de turismo que alugam bicicletas) pode fazer o trajeto de ida e/ou volta andando/pedalando, mas muito cuidado com hidratação; tenha sempre consigo água. Isso é um deserto, a boca racha e o organismo passa mal sem água andando por alguns minutos.
Quase todas as vinícolas possuem visitação e degustação, sendo que visitas são gratuitas e degustações geralmente não. Os horários são quase padronizados e ficam mais tempo abertas dias de semana. Verifique com agência de turismo ou a secretaria na praça principal. Os hotéis também costumam ter essa informação com um mapinha tradicional da cidade. Pergunte.
Por falar em hotéis, lembre se de ter pesos em espécie para pagar pela estadia. Dinheiro em espécie em Cafayate nunca faz mal, apesar de vinícolas e restaurantes mais visados aceitarem cartões de crédito. E se algum hotel, em qualquer cidade argentina, puder aceitar cartão Internacional, essa é sua chance de não pagar uns 20% de impostos. Há uma lei que exime estrangeiros dessa taxa. Bom, pelo menos hoje, 2018, há. Nunca se sabe. Na dúvida pergunte.
Além das vinícolas há mais lugares para aventureiros que gostam de caminhar, como a Quebrada das Conchas, que eu recomendo se tiver tolerância média a caminhar um ou dois kms e ficar algumas horas sem ir no banheiro. Também há outros lugares para quem gosta de comer e beber, como a queijaria local, há apenas 2 km do centro com o melhor queijo de cabra que já comi. A paisagem por lá também é fantástica. E eles fornecem embalagens a vácuo e com indicador de precedência para poder levar em vôos Internacionais (se a legislação atual permitir).
E por falar em permitir, fora os limites de peso e volume das companhias aéreas, vinhos para despachar podem ser levados a granel, e com você há o limite de cinco garrafas de 750 ml. Eles levam isso relativamente a sério, fui parado uma vez, mas convenhamos: dá pra trazer muito vinho se você embrulhar direito.
Além de vinhos e queijos Cafayate está bem servido de pelo menos cinco sorveterias com diferentes tipos de sorvete (helado) de doce de leite (dulce de letche) para todos os gostos. O sabor regional são os sorvetes com gosto das uvas locais: torrontes e malbec. Se gostar de conversar com locais vai adorar a sorveteria da Miranda, a senhora que inventou esses vinhos. Ela geralmente está por lá, distribuído uma poesia que fizeram dela e seu sorvete.
As novidades da cidade não param por aí. Na rua principal ainda há uma cervejaria artesanal na praça que serve pipoca como aperitivo para suas cervejas blanca, negra ou rubia, e logo após a praça uma fábrica de alfajores artesanais com loja embutida. No balcão há vários sabores e também bombons muito bem feitos, que nada lembram os doces meia-boca daquela vizinha que vende trufa ou os industriais Cacau Show e derivados.
Por falar em cacau, faça chuva (essa foi boa!) ou faça sol, tenha sempre consigo seu batom com manteiga de cacau (fácil de achar na drogaria da praça principal). Tanto no calor como no frio seus lábios podem rachar facilmente por causa da baixíssima umidade da região. Lá chove umas 4 vezes ao ano.
Na primeira visita a Cafayate é possível conhecer praticamente tudo em uma semana e dedicação. Mas quem é que está com pressa?
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
