<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>trips on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/trips/</link>
    <description>Recent content in trips on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/trips/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Monte Verde 2019</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/monte-verde-2019/</link>
  <pubDate>2019-12-10</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/monte-verde-2019/</guid>
  <description>Monte Verde como cidade turística é bem cara, pois fica do lado das cidades do interior de São Paulo para onde boa parte da classe média da capital migrou. O foco turístico dessa região fica nessa cidadezinha encrustada entre os montes que dividem o Sul de Minas com o estado paulista. Todo o resto do gigantesco município de Camanducaia, suas cachoeiras e paisagens mais distantes, segue ignorado pelos que vêm de fora, mas não pelos locais.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Califórnia, 2018</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cali-2018/</link>
  <pubDate>2018-12-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cali-2018/</guid>
  <description>Vale a pena fazer uma viagem aos EUA nessa época de 4 temers pra um trump? Er... financeiramente não. Mas como o timing é tudo e é preciso conhecer pelo menos uma vez na vida, e experiências são melhores que coisas, eu diria que vale, sim. Vivenciar outra cultura, valores, como as coisas funcionam de forma diferente, etc, acaba se pagando com o tempo. E no caso dessa viagem feita a carro com um casal de amigos, algo que não costumamos fazer, foi uma outra novidade que valeu a pena ter vivido.</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Salta, 2018</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/salta-2018/</link>
  <pubDate>2018-07-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/salta-2018/</guid>
  <description>A região de Salta é menos conhecida pelos amantes de vinhos argentinos, mais acostumados a Mendoza e suas ruas paradisíacas em pleno deserto. Mas Salta tem outro espírito, mais nativo, e mais charmoso, que revela como a Argentina, como todo país, é um aglomerado artificial de diferentes povos e culturas, e como o vinho, feito em um solo impossível de dar vida à uva, expressa a alma de suas gerações.</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
