<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>animes on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/animes/</link>
    <description>Recent content in animes on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/animes/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Kiss Him Not Me (aka Watashi ga Motete Dousunda)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/kiss-him-not-me/</link>
  <pubDate>2021-03-03</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/kiss-him-not-me/</guid>
  <description>Kae Serinuma é gorda e mantém uma rede de amigos lindos e perfeitos no segundo ano do colégio. O motivo: ela shipa secretamente os meninos. Otaku como sua amiga, juntas elas vivem esse mundo de amores 2D, mas Kae é mais podreira e não se vê namorando.
Mas tudo muda quando ela fica uma semana em seu quarto, emagrece e se torna linda. Agora ela vai ter que lidar com a perseguição de todos esses garotos lindos que não deseja beijar, mas que beijem uns aos outros.
Kiss Him Not Me é daquele anime com um tema bem específico e uma sensibilidade nos detalhes. É uma comédia sobre o que se passa na cabeça dessa menina adentrando em um círculo social enquanto ela precisa resistir à tentação de ser uma freak aos olhos dos garotos. Mas como resistir a tantos belos espécimes de testosterona sem imaginá-los como casais perfeitos (não necessariamente gays)? Este é o drama dos reclusos em formato colorido e fofinho.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>The Great Passage (Fune Wo Amu)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/the-great-passage-fune-wo-amu/</link>
  <pubDate>2021-02-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/the-great-passage-fune-wo-amu/</guid>
  <description>Um anime sobre dicionários. Esse é o nível de riqueza dos assuntos das animações japonesas.
Não só isso, mas a riqueza de detalhes também. Esta animação possui traços de cenário que nos faz prestar atenção além do esperado nas imperfeições de uma parede ou um móvel de madeira. Como os sinais de envelhecimento de uma casa onde um jovem introvertido mora com sua idosa e simpática senhoria.
Ele descobre que nasceu para fazer dicionários e entra em um novo projeto para fazer um, estimado em dez anos de trabalho. Detalhes são compartilhados com o espectador como algo fascinante.
E de fato é. O uso das palavras assume dimensões sagradas em uma história apaixonante.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dororo</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dororo/</link>
  <pubDate>2021-02-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dororo/</guid>
  <description>Originalmente um mangá da década de 60, este remake animado mantém alguns aspectos brutais deste drama em contexto histórico com muita instabilidade política, violência e extrema pobreza. Estes elementos são piorados ou representados pelas figuras de monstros e demônios habitando o Japão durante o declínio de seu sistema feudal, guerra civil e, portanto, tempos de incerteza.
Os traços são absurdamente estilizados na empolgante introdução, embalada por uma música moderna. Esta arte é vista apenas em detalhes eventuais nos traços principais, mais acessível ao público. O uso de cores como representação é um dos pontos fortes, como o vermelho sangue para coisas ruins.
A narração conta uma história episódica (o monstro do dia) que evolui aos poucos para o reencontro entre os pais de uma criança defeituosa abandonada após o parto que vira um ronin sem destino que enxerga a alma dos seres viventes e combate monstros por onde passa. A metáfora de um Japão cheio de defeitos em busca de uma versão melhorada não poderia ser mais óbvia, e ao mesmo tempo o pano de fundo de novela mexicana.
A ação do anime não empolga, assim como sua história. Se trata de um épico, mais solene. Lembra as lendas japonesa pelas quais obras mais acessíveis ao Ocidente, como O Tigre e o Dragão, foram criadas, mas ao mesmo tempo a presença da garota título nos remete a um tom mais infanto-juvenil. A mescla de gêneros e público-alvo não é ruim. Instiga pela novidade, embora não seja algo completamente novo. Mas é fresco o suficiente para evocar admiração, comercial o suficiente para pessoas normais acompanharem, jovens ou velhas.
Poderia conter um núcleo mais coeso e enxuto. O apelo comercial estende a história para 24 episódios no momento. Há alguns bons momentos, no entanto. O problema é que eles não são memoráveis justamente por conta de todo o resto gerando ruído. A mensagem moral mais perene da série é se vale a pena sacrificar um ser humano para que todos vivam melhor, um ataque sutil ao socialismo que vejo com bons olhos frente ao nosso declínio da moral ocidental.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Túmulo dos Vagalumes</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tumulo-dos-vagalumes/</link>
  <pubDate>2021-01-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tumulo-dos-vagalumes/</guid>
  <description>Esse é um filme que me foi apresentado a primeira vez 15 anos atrás como o filme mais triste que eu veria e que choraria litros ao vê-lo. Não chorei, e para falar a verdade não havia entendido muito bem o drama por trás da atmosfera fatalista que cerca este garoto e sua irmãzinha, sobrevivendo os últimos meses da guerra sem qualquer suporte familiar ou comunitário.
Porém, eu &amp;quot;era garoto&amp;quot; na época e não conhecia muitos filmes para ter opinião formada. Era simplesmente um espectador como qualquer outro, ou talvez uma exceção na resposta emocional que a maioria das pessoas têm sobre este filme. Acontece. Filmes, por mais que as pessoas acreditem o contrário a respeito dos seus favoritos, nunca são unanimidade.
Hoje, mais de 1500 filmes vistos e analisados depois, posso dizer com certa propriedade: não entendo essa tristeza e os litros de lágrimas de reação que todos com quem conversei comentam. A única resposta para este mistério seria a simplicidade das emoções com que as pessoas em geral conseguem se conectar com os filmes, ou a amostragem errônea de fãs de animações estritamente japonesas. Talvez quando você consome apenas isso sua vida inteira este seja o filme mais triste de todos.
Mas este é um filme que simplesmente não me incomoda. Um jeito chulo de falar é que não me fede nem cheira. Porém, ele é esteticamente evocativo. Seu jogo de luzes, os enquadramentos, seu realismo por trás das inúmeras camadas de desenhos é perfeccionista e traz certa poesia, principalmente ajudada pela singela trilha sonora, com toques suaves que olham para trás na História com uma certa melancolia que nos escapa tão rápido quanto a curta vida dos vagalumes que Seita captura para deleite noturno, e que talvez por isso o filme insista tanto em tantos momentos parecidos, ao ponto de ficar preso em um ciclo infinito de lamúrios.
Seu diretor é Isao Takahata, que sou fã desde O Conto da Princesa Kaguya, mas, principalmente, depois que descobri o fascinante e subestimado Memórias de Ontem. Takahata tem esse dom de trazer naturalidade em qualquer história. Em Túmulo dos Vagalumes as tomadas de bombardeios com as pessoas correndo e sofrendo é o pano de fundo de sua história, mas o seu valor se encontra em horas menos rebuscadas, quando Seita e Toshio alcançam um momento de paz em suas atribuladas vidas.
A menina é o ponto forte de toda a animação. Ela é realista demais para ser ignorada. Sua dublagem (japonesa) é tão real, ou mais, que qualquer filme em que uma garota com seus cinco anos contracene. Observe seus gestos e verá o que Takahata consegue fazer de melhor (e ele o faz em seus próximos filmes inteiros). Talvez por isso sua história impacte tantas pessoas. Muitos devem ter crianças por perto e isso explica a tristeza inerente. Não se pode fingir como é uma criança do mundo real em um filme: você precisa ter a sensibilidade para traduzir. Túmulo dos Vagalumes o tem, e em todos os momentos. E é por isso que seu final, por mais que já tenha sido revelado logo no começo, é capaz de fixar em nossas memórias sentimentos confusos de perda de alguém que nunca existiu em nossas vidas, mas poderia perfeitamente.
Esse talvez seja o grande poder hipnótico desse filme.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Dropkick on My Devil</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/dropkick-on-my-devil/</link>
  <pubDate>2020-12-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/dropkick-on-my-devil/</guid>
  <description>Chute a Bunda do Meu Demônio (tradução livre) tem uma pegada parecida com Miss Kobayashi&#39;s Dragon Maid, em que mais importante que a empregada ser um dragão é acompanhar como os personagens interagem, se ajudam, acham seu lugar nesse novo, estranho, perigoso e maligno mundo dos humanos. Porém, diferente de Dragon Maid, esta é uma comédia mais infantil, onde apesar de existir momentos de pura tortura com sangue jorrando e pedaço do rabo de uma cobra demoníaca ser fatiado para deleite dos outros convidados, tudo é muito fofinho e logo fica óbvio que a série só usa seu plot como chamariz e um ou outro detalhe relacionado a esses seres sobrenaturais, mas no final poderiam ser humanos comuns. Mas que graça teria, não?
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>How to Keep a Mummy</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/how-to-keep-a-mummy/</link>
  <pubDate>2020-11-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/how-to-keep-a-mummy/</guid>
  <description>Esta série de anime adorável é sobre voltar a enxergar a ternura do dia-a-dia, a fazer do carinho entre mascotes e filhos o tema principal. Não há vilões (pelo menos não até onde acompanhei) nem reviravoltas. Apenas uma pequena múmia adorável e seus amigos. A descoberta sobre o que ela come, como ela trata uma doença e se outros compartilharão do mesmo respeito e admiração dessas criaturinhas sabendo que elas existem.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>One Piece</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/one-piece/</link>
  <pubDate>2020-10-25</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/one-piece/</guid>
  <description>Apesar de ter planejado terminar em cinco anos, a inventividade da criação de Eiichiro Oda e o desejo de consumo dos fãs em consumir arte parece não ter fim. Existem muitos personagens nesta série de mangá que virou anime dois anos depois de ter virado um hit na primeira vez que apareceu na revista Weekly Shonen Jump em 1997. Mais de vinte anos se passaram, provavelmente com altos e baixos. Este texto diz respeito a apenas o primeiro episódio.
Esta é uma série clássica do herói que não teme a ninguém porque ele tem algo pelo qual lutar. Ele quer ser o rei dos piratas e encontrar o One Piece, um tesouro que está escondido por aí. Ele sequer tem uma tripulação, mas isso não importa. Ele é alguém que decidiu o próprio destino, o que o torna o herói clássico e romântico por definição.
No primeiro episódio ele encontra uma bucaneira assustadora e um garotinho inofensivo. A bucaneira monta sua tripulação através do medo, e o garotinho está com eles há dois anos simplesmente porque não consegue dizer não. Isso e a agressão física. A bucaneira hoje em dia seria rotulada como o típico estereótico de feminista: feia, gorda e um poço de carência. Seu navio tem corações e ela é um péssimo ser humano, querendo que todos a dêem atenção e que tudo gire em torno dela. É hilário, mas carrega um peso trágico.
O humor em One Piece passa por vários caminhos, mas geralmente vai pelo exagero da situação e dos traços inspirados de Eiichiro Oda. É engraçadinho, infantil e adorável para crianças porque vai direto ao ponto. Se você possui uma alma infantil e aventureira irá adorar o plot. Não há artimanhas nem reviravoltas. Pelo menos não em um episódio.
O piloto já consegue apresentar todos os personagens mais relevantes nessa jornada em uma tacada, mas esta é uma série que tem tudo para se desdobrar em várias fases, como assim o foi. Seu tema é eterno e seus valores sólidos. O autor é fã incondicional de dois Akiras: Toriyama, criador de Dragon Ball, e Kurosawa, diretor do clássico absoluto Os Sete Samurais. É fácil suas influências em One Piece, que ensina caráter e valores para as crianças. Mesmo ouvindo do menininho do episódio que ele deseja ser da Marinha e caçar piratas como ele isso não incomoda o herói, pois cada indivíduo deve ser livre para ser o que quer ser.
O herói, Monkey D. Luffy, não manda nos outros e dá sua opinião sincera sempre (&amp;quot;bati porque me deu vontade&amp;quot;). Soa estranho no começo porque estamos doutrinados a aprender o coitadismo como algo natural e não algo a ser evitado, mas aos poucos cai a ficha.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Magical Sempai</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/magical-sempai/</link>
  <pubDate>2020-10-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/magical-sempai/</guid>
  <description>As piadas são hilárias. Esta é a série de comédia de uma piada só que funciona bem; por dois episódios pelo menos. Sempai é voluptuosa e seu corpo é alvo de sua completa inaptidão física como uma prestidigitadora. Mas ela não desiste depois que encontra um assistente, alguém passando pelo corredor da escola procurando um clube para entrar. Ela irá passar vergonha para ele e seu público, que varia entre colegas de escola e crianças no parque. Ele irá observar como tudo aquilo é patético. Por que ele continua ao seu lado? Ele precisa de um clube e inadvertidamente ela criou um clima. E ela precisa desesperadamente de atenção. Qualquer uma. Leve, engraçado, dinâmico.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Miss Kobayashi&#39;s Dragon Maid</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/miss-kobayashi-s-dragon-maid/</link>
  <pubDate>2020-10-13</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/miss-kobayashi-s-dragon-maid/</guid>
  <description>Atualizado em 2020-10-22 Ela se diz um dragão, mas é doméstica e tem peitão. Essa série possui traços fofos e nos remete a épocas menos estilizadas. Um episódio ou dois é suficiente para matar a curiosidade, mas seus personagens são cativantes e são apresentados aos poucos, o que merece uns episódios a mais (depois cai na mesmice). Você já os viu antes em outros animes, mas não com essa personalidade cativante. São dragões no corpo de humanos. A graça está no contraste cultural. Ela odeia humanos, mas se apaixona por uma. Não é preciso explicar demais, entendemos apenas como acompanhantes desta despretensiosa e deliciosa história.
A fofice dos seus personagens não está apenas nos traços, mas nas atitudes. É um anime que coloca questões de relacionamentos acima das velhas fórmulas de casal. Aliás, não existe literalmente nenhum casal homem e mulher tradicional na história. Zero. Mas você tem os casais de uma moça dragão e uma humana, uma criança e uma dragão extra-peituda, entre duas crianças, e uma delas é um dragão, e entre dois jovens, um deles, claro, também dragão. Perceba como ser um dragão acaba sendo uma desculpa conveniente e bem humorada para falar sobre esses sentimentos não-usuais entre inusitadas duplas. Não que casais gays sejam inusitados em um século que os celebra, mas ao torná-los uma curiosidade inofensiva e lúdica, em vez de afastar os espectadores mais tradicionalistas ele flerta com a possibilidade de trazer novos adeptos da comunidade DDDDD&#43; (Dragon, Dragon, Dragon, Dragon e outros).
Essa é a desculpa perfeita para demonstrar como duas garotinhas do segundo ano da escola podem nutrir uma pela outra uma paixão platônica, mesmo que com atração física, e ainda serem amigas em que uma suporta a outra. Da mesma forma dois jovens que jogam video-games juntos em uma minúscula casa e se entendem na hora de cozinhar ou quando um deles vai dormir e o outro madrugar é o exemplo perfeito de amizade entre homens que se amam pelo que são um pelo outro, e onde nesse caso não há nada de atração física, mas antes o companheirismo de verdadeiros amigos.
Miss Kobayashi&#39;s Dragon Maid resgata esses sentimentos lúdicos e que soam antiquados hoje em dia e os torna mais do que desejáveis: os torna naturais.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Domestic Girlfriend</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/domestic-girlfriend/</link>
  <pubDate>2020-10-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/domestic-girlfriend/</guid>
  <description>Este &amp;quot;dranime&amp;quot; contém todos os elementos de uma novela dramática live action, somados à capacidade sobrenatural desse formato em decupar cenas com uma fluidez admirável, que nos coloca em sintonia com os pensamentos e memórias de seu protagonista, o jovem Natsuo.
Ele dormiu com uma garota pela primeira vez na vida e a conheceu naquela noite. Foi sexo casual e se despediram como estranhos. Mas estranho mesmo será a relação dessa família recém-formada, criada por aquelas coincidências que só ocorrem em novelas. É, você entendeu o que vai acontecer.
Mas não só isso. Ele mantém uma relação platônica com sua professora que também fará parte de sua rotina doméstica. Tudo converge nessa história para não acreditarmos no que vemos, embora ela seja apelativa na medida certa para apreciarmos o dramalhão.
Porém, esse romance precisa ser desdobrado ainda para fazer sentido. Por que ele gosta tanto assim da professora? Por que a garota casual se sentiu mal em continuar a vê-lo? É uma série tecnicamente bem feita, mas com pontas soltas em seu roteiro. Pontas essas que irão se desenrolar lenta e pausadamente. Eis a abertura de uma novela. Uma novelanime.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Magia Record: Puella Magi Madoka Magica Side Story</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/magia-record-puella-magi-madoka-magica-side-story/</link>
  <pubDate>2020-10-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/magia-record-puella-magi-madoka-magica-side-story/</guid>
  <description>Meu Deus, como essa produtora gosta de títulos gigantescos em seus animes. Isso acontece principalmente porque a obra original foi um game ou mangá e a única estratégia conhecida da distribuidora pelo mundo é deixar bem claro: é uma continuação do mangá dramático Madoka Mágica, mas uma história de spin-off, e baseado em um video-game produzido pela Magia Record e depois adaptado para mangá, e finalmente para anime. Entendeu a confusão?
Madoka Mágica continua sendo meu anime favorito. No Crunchyroll existe esse spin-off com uma nova personagem, a solitária Iroha Tamaki, vinda do vídeo-game. A direção de arte nos oferece uma revisita àquele mundo que nunca mais foi o mesmo após o último episódio de Madoka, mas ainda assim queremos (queremo$?) sentir o que há mais por trás dos duelos das meninas mágicas contra as forças inexoráveis do universo, mais conhecido como caos. A nova mescla entre computação 3D e animes tem criado alguns planos interessantes, mas nessa série nenhum deles está presente. Se tornam uma distração para uma história que se diz complexa, mas é apenas difícil de seguir por ser tão episódica.
Este novo livro do universo de Madoka acaba sendo um breve e relapso capítulo onde Iroha se esqueceu qual foi seu desejo realizado para aceitar se tornar uma garota mágica, mas logo ela se lembra e parte em busca da irmã. Agora ela e outras garotas estão tendo sonhos que devem se dirigir para uma cidade para serem salvas das bruxas de uma vez por todas, sem a necessidade de lutar. Uma promessa fácil que, como já sabemos, paga-se caro no final.
Instigante o suficiente para continuar assistindo, mas preguiçoso nos detalhes narrativos. Falta personalidade. Soa como revisita desnecessária e monetizadora. Não há o toque instigador de Mefistófoles, imortalizado em Fausto de Goethe e na Madoka Mágica original. O universo é claramente inspirado em um video-game e não consegue se desvencilhar de sua origem porque seus episódios estão estruturados em fases que as heroínas devem passar para conseguir chegar ao chefão final. Nada disso existe em Madoka, que utiliza um único mistério que se expande conforme essa Alice vai indo mais fundo para sua toca do coelho existencial.
Além disso, no original, as garota realmente podem morrer. No primeiro episódio isso ocorre. O peso dramático da história se estabelece conforme vemos uma das garota perder a vida na luta contra uma bruxa. O perigo é real. Apenas dessa forma você consegue fazer o espectador prestar atenção. Do contrário é uma fantasia inofensiva. E jogável.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Rascal Does Not Dream of Bunny Girl Senpai</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/rascal-does-not-dream-of-bunny-girl-senpai/</link>
  <pubDate>2020-10-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/rascal-does-not-dream-of-bunny-girl-senpai/</guid>
  <description>Este anime adolescente foca nos dramas da idade: fama, bullying, desconexão com a realidade. Seu ritmo é lento. Ele reflete sobre a transição para a fase adulta como uma criança veria. E sua grande atração é como um adolescente tarado veria: uma linda garota vestida de coelhinha da Playboy.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Rent-a-Girlfriend</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/rent-a-girlfriend/</link>
  <pubDate>2020-10-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/rent-a-girlfriend/</guid>
  <description>Péssimo. As melhores piadas acabam no primeiro bloco do primeiros episódio. Depois é só ladeira abaixo no estilo &amp;quot;já entendi tudo que vai acontecer nessa série&amp;quot;. Ela é atual com cara de enlatado dos anos 90.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Blend-S</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/blends/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/blends/</guid>
  <description>Esta é uma comédia sobre o trabalho. O trabalho que dá arrumar trabalho. Maika é a recém-contratada garçonete de um lugar em que os funcionários adotam personalidades para interpretar para seus clientes. Ela foi escolhida como super-sádica, seja lá o que isso signifique. Ela trata mal seus clientes e é isso. Enfim, um lugar como qualquer outro em São Paulo. Deve ser novidade isso no Japão. Precisamos exportar brasileiros para lá (mais). O interessante é que o cliente não escolhe quem vai atendê-lo. Tomara que ele dê sorte e seja pisoteado ou agraciado.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Happy Sugar Life</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/happy-sugar-life/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/happy-sugar-life/</guid>
  <description>Essa série foca mais nas emoções e memórias de traumas passados por essas duas meninas. Ela se estende para todos os personagens, que pouco ou muito, passaram por transformações em suas vidas e precisam encontrar uma maneira de sobreviver a tudo isso. A animação segue uma lógica visual como em Madoka Mágica, mas fala de temas mais sérios do que a morte: a dor do passado.
Pais desajustados montam o plano de fundo do que vemos, e o que vemos é uma interpretação distorcida da realidade. As imagens, principalmente as luzes, formas e cores subjetivas, montam um esquema de emoções que acompanhamos compenetrados. É profundo demais para ser traduzido em palavras, embora o anime tente. Não consegue. As imagens são mais fortes.
Há algumas reviravoltas e a primeira temporada termina inacabada, insatisfatória, embora com um final, mas larga seus personagens no meio da jornada. Há temas bem fortes para o público infantil, embora seja um trabalho fofinho, de esperança, para todos que sofreram traumas no passado. Vale a pena acompanhar? É quase uma viagem experimental. Então perto da mesmice é claro que vale.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>I Can&#39;t Understand What My Husband Is Saying</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/i-cant-understand-what-my-husband-is-saying/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/i-cant-understand-what-my-husband-is-saying/</guid>
  <description>Esse é da série de animes com três minutos o episódio. É mais frenético que o Love is Like a Cocktail porque já apresenta o conteúdo para quem conhece os nomes e seus significados. O marido é um otaku. A esposa não o entende. E nem nós. É maçante se você não tem o mínimo de afinidade com os assuntos de um otaku. Não chega a ser engraçado porque falta compreensão. É como ficar ouvindo (ou lendo) adolescentes contemporâneos usando gírias e dando risada de vez em quando. Do que eles estão dando risada? Talvez de mim, que sou velho.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Keep Your Hands Off Eizouken!</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/keep-your-hands-off-eizouken/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/keep-your-hands-off-eizouken/</guid>
  <description>Este anime apela para fãs do anime, mas também apela para fãs de arte. E a arte neste primeiro episódio é primorosa. Em um jogo de estilo pelo estilo, a primeira cena da história da vinda de Midori Asakusa para seu novo habitat (um clichê típico) se transforma em um mini-guia do que será este episódio, mas também serve como um guia para o que podemos esperar de toda a temporada ou série, validando minha opinião de que para avaliar um anime bastam alguns minutos (claro que ele pode logo depois distorcer tudo porque uma equipe diferente foi contratada, mas você pegou a ideia).
Enfim, é metalinguagem. Midori quer se tornar desenhista de anime e para isso se matricula no mesmo curso que uma modelo-mirim famosa. Ambas se conhecem e começam uma amizade pautada em seus cadernos de desenho. Duas artistas acabam convergindo suas imaginações em uma jarrada de criatividade que mistura a realidade do anime com a realidade do anime dentro do anime, e que por tabela faz o espectador pensar sobre o que é a realidade senão um monte de rabiscos interpretados pelos nossos cérebros. Profundo, não?
Mas não é apenas isso que está em jogo. Ao ligar o modo &amp;quot;crítico de anime&amp;quot;, a protagonista ao dissecar um desenho que adorou ao ver na TV (e que coincidentemente é passado na escola no primeiro dia) discorre verbalmente sobre todos os elementos que nós, espectadores, teremos que prestar atenção em seguida para aproveitar todo o percurso criativo e empolgante de seu criador, Sumito Oowara. É masturbação mental? Claro que é. É adorável? Sem dúvida.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Love is Like a Cocktail</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/love-is-like-a-cocktail/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/love-is-like-a-cocktail/</guid>
  <description>Fiquei muito empolgado com essa ideia de animes com episódios de três minutos. Três meros minutos. Enquanto isso a Netflix e o Prime Video nos bombardeiam com séries de uma hora de um irrelevante primeiro episódio que já dá vontade de parar no meio.
No entanto, três minutos acaba sendo pouco demais, enquanto ao mesmo tempo demonstra perfeitamente o que a geração atual aprecia: ideia rápidas, misturadas e que não os façam pensar demais. Apenas os memes, por favor.
Nesse sentido Love is Like a Cocktail é um anime com uma ideia simples: o marido cozinha e é um barman caseiro que premia sua esposa ao voltar do trabalho com belas bebidas, alcóolicas ou não. Cada bebida para uma ocasião. E o espectador ainda tem direito à receita =).
Nos primeiros três ou quatro episódios acaba entretendo, mas eventualmente começa a faltar a substância de narrativas mais elaboradas. Claro que eu não sou dessa geração e sinto falta. Mas entendo a proposta.
Mal espero quando começarem as séries com alguns segundos o episódio. Ops, já chegou. Se chama Tik Tok.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Love Tyrant</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/love-tyrant/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/love-tyrant/</guid>
  <description>O piloto dessa série é absurdamente hilário. Infelizmente a sequência não é a mesma, se perdendo já em formatos formulaicos. De qualquer forma, vale pelo piloto. Assista e caia fora. Envolve triângulo amoroso, assassinatos de mentira, homossexualidade forçada e incesto. Tudo em um pacote só. Estas são brechas magníficas para aflorar as piadas orientais sobre relacionamentos. Também são mensagens bem óbvias de o quão ridículo pode ser a forma como os orientais enxergam esse nosso ocidente indo pras cucuias.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>My First Girlfriend is a Gal</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/my-first-girlfriend-is-a-gal/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/my-first-girlfriend-is-a-gal/</guid>
  <description>Não tire conclusões precipitadas. Gal é a transliteração de gyaru, do inglês girl, ou garota, mas não é apenas sobre garotas que este título fala. As Gals do anime são garotas que seguem o modelo exagerado (do ponto de vista japonês) com que as garotas se produzem. E a Gal que este virjão começa a namorar na série dá a exata noção de o quão distante ele estaria na vida real de uma mulher dessas. Felizmente ele é um personagem de anime.
As piadas de seu grupo de amigos é muito próxima de um grupo de amigos virgens (e você já teve um): mulheres de revistas, objetivos bem definidos (transar) e nenhum plano de ação minimamente executável. My First Girlfriend is a Gal é uma viagem cotidiana dentro desse universo, com uma pegada menos infantil e mais adolescente, mais próximo de &amp;quot;Nerds&amp;quot; ou qualquer outro filme americano sobre garotos inaptos tentando conquistar garotas. Pode ser um porre eventualmente, mas possui lá suas tiradas. Como um ex-virjão eu curti.
Uma curiosidade interessante sobre os tempos atuais (este anime é de 2020): essa série tem um personagem que é um pedófilo declarado, e faz declarações, em companhia de amigos e garotas, no mínimo constrangedoras, como &amp;quot;meninas do pré-fundamental são as melhores&amp;quot;. Frequentemente quando seus amigos comentam sobre essa ou aquela garota ele se sente desanimado por elas serem muito velhas (todos os personagens giram em torno dos 15 aos 18 anos). Ele arruma um trampo de verão em uma creche onde bate papo com menininhas nas cenas em que é visto, e em um episódio onde todos vão para a praia, ele fica se deliciando ao ver crianças pré-puberdade de biquini.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Pop Team Epic</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/pop-team-epic/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/pop-team-epic/</guid>
  <description>Olha o nível dessa série: ela apresenta um enredo formado, uma música e introdução e... simplesmente para e você vê duas adolescentes com traços no mínimo estranhos dubladas por dois marmanjos. E há uma sequência ininterruptas de quadros totalmente não-relacionados uns com os outros, exceto essas duas meninas. E ao final assistimos ao mesmo desenho com outros dubladores (a parte francesa com legenda).
Esse é o nível de doença e experimentalismo dessa série de comédia com humor não para todos. Talvez para poucos. Não tenho certeza se para alguém. Eu fui até o final. Do piloto. Veremos no futuro.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tonari no Seki-kun: The Master of Killing Time</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/master-of-killing-time/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/master-of-killing-time/</guid>
  <description>Este é um anime do estilo ideia fixa, como Teasing Master, onde uma única ideia será mostrada a cada episódio. A ideia no caso é um menino que fica brincando de invencionisses durante a aula e a menina que senta do lado simplesmente não consegue se concentrar. Ela precisa entender o que ele está fazendo. É a comédia do exagero que os japoneses fazem tão bem.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Tsudedure Children</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/tsudedure-children/</link>
  <pubDate>2020-10-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/tsudedure-children/</guid>
  <description>Quem nunca não consegui se declarar para seu amor? Este curto anime apresenta uma coletânea desses encontros e desencontrols no colégio. Há situações que você pode se lembrar de ter vivido, ou de ter ouvido de seus amigos. Algum desenhista de um novo mangá pode pegar algumas ideias deste anime para criar uma série inteira. Acho que o processo para a criação desse foi o inverso.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Japão Submerso</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/japao-submerso/</link>
  <pubDate>2020-07-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/japao-submerso/</guid>
  <description>A animação é menos cartunizada e um pouco mais realista. São capturados momentos e sensações, as coisas que prestamos atenção quando algo acontece em nossa volta. E muitas coisas já acontecem no E01. Sentimentos de culpa e sobrevivência e impotência cerceam Japão Submerso, uma série animada de catástrofe.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Wotakoi: Amor é Difícil para Otakus</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/wotakoi/</link>
  <pubDate>2020-07-15</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/wotakoi/</guid>
  <description>Série para meninas ou garotas com o tema otaku. Garotas otakus possuem problemas específicos. A protagonista aqui saiu do último emprego por causa disso e agora encontra um amigo de infância otaku de games e sua própria supervisora é uma otaku famosa. É um material leve, até demais, que faz uma personagem correr até o metrô e em seguida mostra o aviso de que não se deve fazer isso. A preocupação é em ser um conteúdo mais maduro e sobre sentimentos, ao mesmo tempo que engraçadinho (e consegue graças à dublagem fofa). No entanto, como milhares de adaptações de mangá, este não possui nenhum atrativo além de não precisar virar as folhas conforme vamos lendo.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Bleach</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/bleach/</link>
  <pubDate>2020-07-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/bleach/</guid>
  <description>Apesar de ser de 2006 Bleach lembra animes dos anos noventa como Evangelion pela sua pegada intimista, mas que aos poucos revela ser desse século, mesmo, sobre as constantes divagações sobre nossa essência, em uma abordagem mais abstrata, embora não menos direta: há fantasmas bons e maus. Apresentada rapidamente, a trama é sobre esse jovem que consegue ver espíritos. A família cuida dos vivos em uma clínica e ele cuida dos mortos. É colocado em constante treinamento físico pelo seu pai que se preocupa em ensiná-lo a se defender e a suas irmãs, já que sua mãe se foi (pode haver algo aí na trama futura).
Ele encontra uma Ceifadora de Almas igualmente jovem e atraente, vestindo um estiloso uniforme padrão de samurai negro. Ela explica que busca combater os Hollows, não os Wholes. Há duas classes de espíritos, os primeiros se alimentam dos segundos, e ela parece trazer o equilíbrio a este mundo. Abatida no primeiro episódio, ela doa seus poderes para este jovem que agora ele próprio vira Ceifador de Almas. Toda a trama se explica rapidamente. Se trata mais de aventura e menos de drama, mas possui um certo fundo dramático interessante e necessário para que o anime não fique na superfície de lutas. Escolher dois gêneros e uma situação de igual para igual pode ir trazendo revelações de todos os lados enquanto as aventuras são vividas, sempre em torno dessa mitologia inicial criada.
Bleach é bem século 21, mesmo. Ele prioriza a poesia acima das questões mundanas.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Evangelion No More</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/evangelion/</link>
  <pubDate>2020-07-11</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/evangelion/</guid>
  <description>Cansei de Evangelion em meia-dúzia de episódios, apesar se seu ritmo ser agradável e suas personalidades femininas fascinantes. Além de ser um trabalho artístico deslumbrante para sua época. É uma pena que seu protagonista seja cria dos emotivos anos noventa, uma criança abandonada pelo pai, órfão de mãe e que se sente inadequado diante de lindas e maduras jovens. Seu pai é um insensível sádico que pode estar se vingando no filho pela perda da mãe. A figura feminina mais presente na trama também possui passado traumático. E é sobre robôs gigantes, claro, em um cenário pós-apocalipse de deixar qualquer nerd abaixo dos doze anos (ou acima se nasceu no século 21) babando. Há um certo charme misturado com infantilidade quando somos apresentados a este mundo. Mas ele se estende demais. Os animes e mangás japoneses quase sempre pecam por esgotar comercialmente suas fichas. Até aí nenhuma diferença de Hollywood. Exceto que temos a sensação de perder algo realmente único e mágico. Foi assim com Death Note, por exemplo, e Evangelion sofre do mesmo mal. Quer dizer, pelo menos artisticamente, já que houve vários spin-offs após a temporada original.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Gekkan Shojo Nozaki Kun</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/gekkan-shojo-nozaki-kun/</link>
  <pubDate>2020-05-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/gekkan-shojo-nozaki-kun/</guid>
  <description>Assisti a esta série a temporada inteira e me esforcei para não debochar da fórmula e em troca ganhei algumas piadinhas. Algumas até engraçadas, mesmo que previsíveis. Quem não liga para isso é mais feliz assistindo animes.
É até possível sair da fórmula imposta pelos gêneros de animes, como este &amp;quot;mangá para garotas&amp;quot;, mas esta é uma série que não o faz. A ideia é uma história onde a menina se apaixona por um desenhista de... acertou: mangá para garotas. Quase como um Madoka Mágica Shojo, se este anime usasse sua ideia diferente não apenas como porta de entrada, mas também no desenvolvimento da história.
Para os que não conhecem, Madoka Mágica é um mangá/anime do estilo &amp;quot;garotas mágicas&amp;quot;, mas ele subverte o gênero descrevendo uma ficção científica dark e pesada que caminha por devaneios filosóficos envolvendo moral, destino e sentimentos humanos. Apenas como chamariz, Madoka cita a obra máxima de Goethe, Fausto, e com propriedade, já que lida com pactos cujas consequências estão fora da compreensão do seu protagonista, seja Fausto ou Madoka. Porém, minhas desculpas a Goethe, mas Madoka acaba sofrendo mais.
Quando uma obra dessas surge ela impulsiona ou revela um desejo latente na geração em explorar metalinguagem. Cansados das velhas fórmulas, as obras se voltam para si mesmas como uma maneira de se analisarem e com isso tentam criar algo novo, o que quase nunca funciona. Como se diz lá na Marvel: fazer um reboot.
Esta série entra nesse esquema de maneira preguiçosa, quase como um deboche ao gênero que representa. Com isso adota o caminho inverso do nobre drama sobre a existência de garotas mágicas em um universo fadado à entropia para mais um anime que usa os mesmos artifícios de história de menininha. O fato dela estar inserida na própria obra que analisa é mero capricho mercadológico.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Meus Vizinhos, Os Yamadas</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/meus-vizinhos-os-yamadas/</link>
  <pubDate>2020-03-30</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/meus-vizinhos-os-yamadas/</guid>
  <description>Isao Takahata foi um gênio da sétima arte. Cada novo trabalho que ele empreendia nos Estúdios Ghibli gerava um novo avanço na animação. Se O Conto da Princesa Kaguya acabou sendo o mais conhecido pela indicação ao Oscar, Memórias de Ontem foi um verdadeiro achado na Netflix, e, como se não bastasse, ele também assina a direção de O Cemitério dos Vagalumes, número 1 de filmes de fazer chorar de várias pessoas, mesmo que conscientemente elas não saibam o poder ilimitado de Takahata e sua equipe, cuja imaginação e criatividade estavam a todo momento criando diferentes formas para representar o drama humano, sempre com muita sensibilidade.
&amp;quot;Meus Vizinhos, Os Yamadas&amp;quot; é uma diversão à parte. Dividida em blocos de pequenas histórias envolvendo uma família típica japonesa, as situações do dia-a-dia são comuns, mas se tornam imperdíveis com esses traços rabiscados emulando um movimento estabanado, um reflexo da vida percebida, e não a objetiva. Uma versão oriental de Snoopy com o charme dos desenhos japoneses.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Beastars</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/beastars/</link>
  <pubDate>2020-03-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/beastars/</guid>
  <description>Lembra Zootopia, mas é muito mais adulto, embora se passe em um colégio, como muitos dos animes japoneses desse gênero de relacionamentos. Ele lida com a questão do instinto criando um universo onde presas e predadores convivem, e em meio a um grupo de teatro ocorre um crime da natureza. Poesia e potência são os ingredientes mágicos desta série com ótimas ideias de mixagem de técnicas e formatos de animação. Unindo 3D, computação e os traços típicos de desenho japonês, Beastars vai além tanto pela estética quanto pela argumentação, embora falhe em desenvolver ambos de maneira satisfatória.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Cells at Work!</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cells-at-work/</link>
  <pubDate>2020-01-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cells-at-work/</guid>
  <description>Uma ideia fascinante ensinar o comportamento das células do corpo humano como se o organismo fosse o cenário de um anime onde se travam batalhas épicas em torno de um acontecimento que do ponto de vista macro se trata apenas de um arranhão. No decorrer da história placas são levantadas, explicando a função de cada tipo de célula que corre pelas veias (e provavelmente nos episódios seguintes acompanharemos outras partes do corpo humano). O uso de bactérias como monstros não poderia ser melhor, já que elas observadas pelo microscópio já se parecem com monstros. Esta é uma série de animação japonesa que contém um escopo fechado e histórias didáticas, mas ao mesmo tempo pode entreter. É um dos poucos trabalhos de ficção em que nós queremos aprender mais em vez de nos preocupar com o destino de seus personagens.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Teasing Master: Takagi-san</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/teasing-master-takagi-san/</link>
  <pubDate>2019-12-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/teasing-master-takagi-san/</guid>
  <description>É muito fácil não gostar dessa série por causa dela não explorar um tema que você goste e esteja na sua zona de conforto, e muito difícil deixar de gostar depois que você entende seu tema pueril. Ela é um respiro de ar livre de tensões fictícias, heróis e vilões, explosões e o salvamento do mundo, ou até como lidar com um poder inusitado. É apenas a história de um menino e uma menina pré-adolescentes. Eles sentam um ao lado do outro na escola e ela o provoca de maneira inteligente, como mulheres costumam agir, e ele encara as provocações como uma competição, como homens parecem encarar toda sua vida.
A maturidade da série em explorar esta lúdica situação eternamente é uma das melhores coisas que surgiu na Netflix em anos. É simples, mas não simples demais; apenas o suficiente. A complexidade das relações homem/mulher emergem naturalmente, em traços tão significativos que não requer muitos diálogos, e nunca falas que expõem o que está realmente acontecendo, e por que existe essa tensão entre eles.
É quase imperativo que seja assim, pois se trata de crianças, mas é na maneira ingênua que é possível entender melhor como agem os homens e mulheres depois de adultos, além de nos lembrarmos como agíamos nessa idade, e entender que pouca coisa mudou, pelo menos para a maioria.
Que homens são imaturos por natureza não é novidade, mas o frescor com que a série apresenta a contraparte desse fato, através de uma menina adorável que contraria as regras orientais de etiqueta para seu gênero, que deve ser tímida por obrigação, é um dos pontos fortes. Pode não parecer para nós, ocidentais, mas esta menina de 12, 13 anos está desafiando o status quo dos papéis da sociedade japonesa.
Os colegas de classe complementam a série, servindo como estereótipos em situações conhecidas por todos espectadores. O ritmo é lento e contemplativo, e por isso mesmo valioso. Cada segundo de não-ação contribui para aproximarmos nossos próprios pensamentos em situações lúdicas que se disfarçam de infantilidade para os que ainda não perceberam que adultos são crianças crescidas, mas ainda assim eternas crianças.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Gunnm (aka Alita)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/gunnm/</link>
  <pubDate>2019-02-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/gunnm/</guid>
  <description>Curioso que sou, resolvi dar uma olhada no OVA dos anos 90 responsável por Alita: Anjo de Combate, blockbuster tecnológico com efeitos de captura de movimentos e expressão de fritar o cérebro humano. Com menos de uma hora, todos os momentos icônicos do longa metragem dirigido por Robert Rodriguez estão lá, jogadas da mesma maneira, sem esperança de uma narrativa coesa que trame a favor de alguma conclusão. Se trata de um vislumbre rápido e aleatório de um futuro distante onde certas coisas existem, e que no fundo nunca mudaram: ricos contra pobres, enganação, ilusão e o medo de fracassar na vida.
Alita aqui é Gally, uma andróide encontrada no lixo e com o corpo restaurado pelo doutor cibernético Ido, o melhor de sua área. Ela faz amizade com Yugo, um rapaz pobre que assalta pessoas com partes sintéticas para vender no mercado negro. Ele faz isso pelo dinheiro que está juntando para comprar sua liberdade de uma cidade opressiva e onde não se respeita ninguém (vide ele próprio assaltando pessoas inocentes pelas ruas). O que ele não sabe é que está sendo enganado por Vector, um desses cínicos que viu que pode viver como um rei no ferro velho. Então para quê ser mais um servo no primeiro mundo?
Esse primeiro mundo é Zalem, uma cidade flutuante que é a versão voadora da elite que temos hoje no mundo real. Não há nada demais nessa alegoria. Mas James Cameron, produtor de Alita, viu que a heroína é mulher (ou pelo menos tem as feições de mulher) e que a história política se encaixa perfeitamente no ódio que ecoa desde 2008 do inimigo invisível representado por grandes corporações e seus arranha-céus opressivos.
Os gráficos em Gunnm são no máximo OK, nos lembrando que há um mangá em algum lugar onde toda essa história é menos barulhenta e com talvez mais sentido. Mas como dá preguiça de cavar mais fundo, ficamos por aqui em nossa mediocridade, comparando animes obscuros com produções megalomaníacas dos poderosos de hoje em dia. Talvez você repare na ironia. Talvez você já seja um ciborgue lutando por sua &amp;quot;liberdade&amp;quot;.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Hi Score Girl</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/hi-score-girl/</link>
  <pubDate>2019-01-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/hi-score-girl/</guid>
  <description>Hi Score Girl apela para o saudosismo de velhos que vivenciaram todas as gerações dos games e fliperamas mais badalados da história, mas é ao mesmo tempo uma história de relacionamento entre um menino e uma garota. Isso provavelmente deve dar tilt.
Ou não. Tendo um estilo que parece obviamente biográfico, acompanhamos a história de Haruo Yaguchi (Kohei Amasaki), um garoto que sempre vai mal na escola e não tem maiores habilidades, exceto ser sempre o primeiro nos fliperamas, onde praticamente vive após as aulas. Do seu lado surge a improvável figura de Akira Ono (voz por Sayumi Suzushiro... pera aí: voz??), que nunca fala nada e é notadamente superior a Haruo no videogame. Akira é a mais bela da sala de aula, além da mais rica. Sua vida no fliperama é a válvula de escape que ela precisa para sua vida regrada e predestinada a herdar o império dos pais.
Se você já foi nerd, gamer, ou nerd gamer, e talvez japonês, sabe que um dos maiores fetiches é por garotas que jogam videogames. Peças raras nos anos 90, quando uma garota entrava no fliperama do bairro quase sempre ela não parecia uma garota. Portanto, não deixa de ser sintomático que aqui ela seja a garota mais bonita da escola.
Haruo tem sua vida pautada nos videogames, e uma relação especial, claro, com Stree Fighter. Seu melhor amigo (imaginário) é um dos lutadores desse jogo, e há alguns momentos que o anime mescla os dois mundos. A trilha sonora, composta pela pianista com foco em videogames Yoko Shimomura, também é um deleite à parte, pois a trilha sonora da série possui aqueles toques conhecidíssimos dos jogos vintage.
A melhor parte de Hi Score Girl diz respeito à comunicação entre os dois e a passagem dos anos. A óbvia imaturidade de Haruo reflete a imaturidade dos garotos em geral, que, incapaz de perceber que Akira está interessada em sua companhia e não em um adversário, cria boa parte dos conflitos entre os dois. Para apimentar um pouco mais a relação eles colocam uma terceira personagem, outra garota bonita, e agora sim temos o fetiche completo do garoto games: duas lindas garotas disputando sua atenção. E ele autista em torno delas.
Utilizando traços fofos, onde as expressões nos rostos dos personagens não são detalhados, mas sutilmente sugestíveis, as músicas do anime também sugerem um traço lúdico que une jogos, saudosismo e relacionamentos amorosos que nunca deram certo na vida em um combinado que é supreendentemente maduro para um anime japonês.
Se trata de um trabalho curto, com 12 episódios (chamados de rounds) de 20 minutos cada. E é incompleto. Uma completa desonestidade com o espectador. Os dois últimos episódios criam ganchos para uma possível futura temporada, mas não conseguem terminar essa temporada de maneira satisfatória.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Mob Psycho 100</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mob-psycho-100/</link>
  <pubDate>2018-05-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mob-psycho-100/</guid>
  <description>Mob Psycho 100 sofre do mesmo problema de Death Note: a primeira metade é fascinante e a segunda metade é quase insuportável. Isso porque a grande sacada da série -- um paranormal super-poderoso que tem ambições onde o seu poder é inútil -- se trai totalmente em um momento onde seu irmão é envolvido na trama principal e todos os valores do protagonista são automaticamente descartados apenas por capricho de um roteiro que pega uma excelente ideia e transforma em mais uma daquelas aventuras com pessoas poderosas que falam demais. Não que você não tivesse visto isso antes em qualquer outro anime do passado.
Essa traição se torna ainda pior quando lembramos do conflito entre ele e um estudante de outra escola que também é um paranormal, mas que usa seus poderes para proveito próprio. A conclusão a que ambos chegam e toda a evolução deste episódio o torna o melhor da série (anote: é o quinto: Ochimusha - Psychic Powers and Me), e a partir daí infelizmente não se volta nunca mais para o equilíbrio entre humor, ação e auto-crítica sobre animes de super-poderes que prometia ser uma versão alternativa, mais light, de One Punch Man (também criação do mesmo autor de mangás, One)).
A grande vantagem da versão anime de Mob Psycho é que ela não é a versão live action lançada em parceria com a Netflix dois anos depois. Com baixo orçamento e tentando emular a versão mangá/anime, o live action carece de qualquer bom senso em adaptar a história reduzindo personagens e cenas com muitos efeitos, tornando seus personagens secundários (e até o próprio herói) meras sombras de suas versões animadas.
A fantástica criação de Mob termina precisamente no episódio seis (Discord - To Become One), onde através do abuso de poder dos membros do grêmio estudantil um caça-às-bruxas de bullies se torna corrupto por dentro, o que gera uma crise de consciência no irmão mais velho/mais novo do herói da história (é que uma hora ele parece ser o mais velho, mas em outra é o mais novo, em claras contradições narrativas). Há um longo hiato em um subplot que cresce para dar luz a uma corporação do mal (claro) conhecida como Garra e que utiliza paranormais para... enfim, o mesmo blá-blá-blá de sempre. Quem se importa. Personagens completamente esquecíveis falando uns para os outros como são poderoso e talz, lançando magias genéricas demais até para serem esteticamente interessante, e uma infindável série de sete episódios que irão fornecer uma, ou no máximo duas, cenas memoráveis envolvendo novamente o mestre de Mob e um ou outro fechamento interessante da história.
Mob Psycho 100 é além de uma cópia alternativa baseada no sobrenatural de One Punch Man, é uma cópia que se corrompeu pelo caminho da adaptação do que parece ser uma longa história no mangá (até onde eu tinha visto havia seis volumes). Muito texto com pouca trama gera um sentimento de poderia ser melhor muito antes dele atingir um clímax em sua história maior. Ele se lança como ideia inicial muito boa e termina se sabotando ao se mover lentamente para o medíocre e o lugar-comum. Há um momento que um personagem diz que apesar de tantos poderes somos todos ordinários. Bem, talvez essa seja uma meia-verdade dita por alguém que está se referindo não a personagens genéricos que se dizem poderosos, mas a toda série de animes deste gênero, que também se dizem muito poderosos, mas no final das contas se rendem à insossa e nunca interessante mediocridade.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Kakegurui</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/kakegurui/</link>
  <pubDate>2018-05-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/kakegurui/</guid>
  <description>Tentando unir a paixão descontrolada ao risco com uma sugestão erótica, mais no anime do que no live action (atrizes japonesas só conseguem ser sexy aparentemente se já estão ocidentalizadas ou em filme pornô), esta é uma série que abusa de uma direção visceral que caminha compenetrado entre as lindas e jovens jogadoras, além de efeitos visuais capengas (mais no live action), como efeito nos olhos das personagens. Aproveitando o alívio cômico de um rapaz humilde e da catarse da heroína como muletas, esta é uma fórmula que pode ser repetida à exaustão.
Tanto anime quanto o live action possuem a mesma ideia e a mesma história, repetida em todos os episódios: a novata desbanca a trapaça que os veteranos sempre utilizaram para ganhar da plebe.
A história é a seguinte: colégio de ricos onde o que importa é apostar em jogos de azar. Há até uma hierarquia que se baseia em quanto cada um deve em apostas. Os que ficam em débito viram escravos pessoais dos seus vencedores, além de servirem de chacota do resto dos estudantes. Basicamente qualquer um pode fazer o que quiser com os que possuem dívidas por perderem continuamente nos jogos de azar.
Esse é um anime com estrutura clássica da novata que surge e que desbanca os veteranos, atraindo a atenção dos que vivem e coordenam o sistema há muito tempo.
As alegorias japonesas anti-capitalistas (ou anti-corporativistas) não são novidades, e essa não foge à regra, apesar de ser muito bem pensada. Os ricos do colégio, como no mundo real, só estão nessa posição não pela aparente sorte que rege a vida de todos em um sistema capitalista, mas vivem no topo graças à manipulação do jogo.
Este é jogo de cartas marcadas disfarçado de jogo de azar, e é preciso uma justiceira genial e que realmente goste do risco para desbancar uma elite preguiçosa, arrogante e criminosa, que usa do seu status para perpetuá-lo.
E basta ter jogos de azar inventados o suficiente que o circo do falso capitalismo sempre estará montado à espera de trouxas. Ou seja, é uma série que pode ser perpetuada para todo o sempre.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Aggretsuko</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/aggretsuko/</link>
  <pubDate>2018-05-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/aggretsuko/</guid>
  <description>Esta é uma série reciclada pela Netflix. A original tinha 100 episódios de duração bem curtinha, 1 minuto cada, e esse tem 10 de duração do tamanho padrão de sitcoms (20 minutos). Ela conta a história de Retsuko, uma das inúmeras mascotes da Sanrio (responsável por personagens fofinhos como Hello Kitty, Keroppi, entre outros). Ela trabalha em um escritório de contabilidade opressor ao máximo, mas é sua vida, e para vivê-la ela precisa do Karaokê no fim do dia, onde curte extravasar todo seu ódio pela sua rotina em uma canção de heavy metal cuja letra é puro catarse.
A grande sacada da série é explorar tanto o lado feminino da protagonista quanto seus desafios na vida de escritório, que batem hormonalmente em muito com a vida de muitas mulheres que hoje são independentes e trabalham para se sustentar e sustentar suas famílias. Não é de hoje que se sabe que mulheres são mais complicadas em lidar com pressão, ou reagem de maneira diferente em ambientes de pura hostilidade como o escritório onde Retsuko trabalha, onde os estereótipos de uma versão asiática The Office convivem. Há o chefe imbecil que não faz nada exceto exercitar para o jogo de golfe e deixar todos apreensivos, seu puxa-sacos natural, as criaturinhas que estão alheias a tudo isso e também se aproveitam da disponibilidade de Retsuko para resolver seus próprios problemas. Enfim, toda uma gama de situações que justificam todo o ódio que ela alimenta e descarrega todos os dias em seu karaokê noturno.
O design dos personagens é realmente fofinho, e é isso que torna tudo muito mais engraçado. Uma Retsuko dramática não conseguiria extrair toda a tragicomédia de uma Retsuko com mil e uma formas de alterar seu rosto, com os toques tão característicos dos animes japoneses em colocar detalhes nos rostos de seus personagens quando seu humor se altera.
Sem ter a menor condição de evoluir qualquer história sem trair o princípio da história, Aggretsuko se retorce e faz nascer em seu terceiro ato um dos momentos mais maduros que um anime fofinho poderia ter: uma análise visual e visceral da paixão. E junto dela, o porquê que toda e qualquer mulher deveria se ver do lado de fora dessa doença.
Não se engane, não é um desenho fofinho para crianças. É um desenho para mulheres se divertirem ao final do fastidioso dia no escritório.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Steins;Gate</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/steins-gate/</link>
  <pubDate>2017-10-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/steins-gate/</guid>
  <description>Não é fácil contar bem uma história de viagem no tempo. Mais difícil ainda é conseguir fazer ela ter sentido. E mais difícil ainda é conseguir que o espectador sinta o movimento espaço/tempo dos personagens, a apoteose de todo criador de sci-fi desta linha. Poucos devem ter chegado a essa proeza: De Volta para o Futuro (a trilogia), A Máquina do Tempo, Os 12 Macacos, Efeito Borboleta, O Predestinado, Primer, Harry Potter e o Prisioneiro de Azkaban. E Steins;Gate, que se esforça em homenagear todos os exemplos citados e ainda superá-los em inventividade. Uma viagem e tanto.
A história da série começa no seu episódio 1, entitulado &amp;quot;Prologue to the Beginning and End&amp;quot; (Prólogo para o Começo e Fim), o que deve servir de dicas para os mais atentos e aviso para os mais incautos que me acusarem se cometer o &amp;quot;sacrilégio&amp;quot; de soltar spoilers sem avisar. Bom, a série já começa com vários deles. Incluindo a primeira viagem no tempo, inexplicável, onde uma garota vista como assassinada pelo auto-entitulado &amp;quot;cientista louco&amp;quot; Rintaro Okabe, que é um moleque de 18 anos de jaleco, em seguida ao envio de uma mensagem de texto pelo seu celular, é vista viva novamente. Paradoxal. Isso junto de uma série de eventos que só farão sentido no episódio final, o vigésimo-quarto, constituem a estrutura geral de uma longa história que percorre personagens criados para anime.
No entanto, a história não é original. Baseada em um uma &amp;quot;visual novel&amp;quot;, um video-game onde os jogadores escolhem a sequência da história, esta adaptação utiliza a mesma ideia construída para o jogo, que é também um fiapo de uma das possíveis teorias científicas a respeito da realidade que vivemos. A ideia é de que existem diferentes linhas do tempo. Infinitas. Umas são mais próximas que as outras, mas basicamente todas seguem uma sequência definida pelas leis da física. A menos, é claro, que você volte no tempo e altere variáveis, no melhor estilo efeito-borboleta, onde uma minúscula informação sobre o tempo, como o bater de asas de uma borboleta, pode gerar drásticas mudanças no futuro, como um tornado do outro lado do mundo.
A ideia por trás de &amp;quot;Steins;Gate&amp;quot; é muito boa, e pode ser melhor explorada em outros trabalhos. Ela permite uma flexibilidade incomensurável aos roteiristas, que a extrapolam para simplesmente contar uma história de anime (onde chegamos no primeiro defeito da série), com reviravoltas feitas para alongar a história, mas que não servem para mover os personagens (como a mudança de sexo de certa personagem), ou eventos que recebem explicações quaisquer, mas que no fundo não explicam nada (como Okabe consegue realizar as diferentes manobras de viagem no tempo para alterar certo evento no futuro, já que está sob ameaça de morte?). Você se acostuma com o ritmo desequilibrado da primeira metade e o lenga-lenga eventual da &amp;quot;moe&amp;quot; permanente da série, Mayuri, que repete o nome Okabe dois milhões de vezes. Você se acostuma porque vale a pena. Afinal de contas, olhe como o figurino de Mayuri é lindamente estilizado como de época, com detalhes como babados e um chapéu recortado, que rementem diretamente ao fim trágico que é referenciado em A Máquina do Tempo (H. G. Wells, 1895).
Ao mesmo tempo, é impossível não se deixar levar pelo tom jocoso e adolescente de Rintaro Okabe, mesmo sabendo que ele representa provavelmente algo mais complexo do que a série tenta mostrar. Novos membros se acumulam rapidamente em seu &amp;quot;centro de pesquisa&amp;quot;, onde um inusitado micro-ondas consegue fazer uma banana voltar no tempo, embora em estado gelatinoso e imprópria para consumo. Ao mesmo tempo, mensagens de SMS de 36 bytes conseguem ser manipuladas para viajar no tempo, graças à ajuda da assistente Kurisu Makise, a mesma que é vista morta no episódio piloto. Juntos eles tentam entender e manipular uma descoberta em seu estágio-larva. E de maneira brilhante, esta vai se parecendo, cada vez mais próxima do fim, uma referência invertida de Os 12 Macacos, onde um futuro distópico poderia ser revertido entendendo qual foi o primeiro voo que gerou tudo isso.
Você vê, há detalhes demais que vão se emaranhando durante a longa série para conseguir despertar no espectador, bem aos poucos, a noção de física que os criadores querem passar, além do gosto por obras do gênero. Inteligentemente os personagens da série consegue descobrir algumas coisas, como o criativo e conveniente &amp;quot;efeito Reading Steiner&amp;quot; do protagonista, mas não conseguem descobrir tudo, como como funciona a consciência das mesmas pessoas em outras linhas do tempo. E com um pequeno toque de magia, pequenas coincidências ocorrem para que os roteiristas consigam focar nos sentimentos em vez da trama, que é fraca e cheia de furos e incongruências. Às vezes essas falhas são feitas apressadamente para conseguir imprimir mais ritmo à história (como as repetidas voltas de Okabe para evitar um acontecimento trágico), e outras vezes elas apenas existem para gerar humor (como as brincadeiras em torno da inusitada filha de um certo personagem).
Apesar do evento trágico que divide &amp;quot;Steins;Gate&amp;quot; entre comédia/drama, a mudança não acontece com competência, e o diretor Yuzuru Tachikawa (um dos 12 da série) não realiza uma transição que é difícil por natureza, assim como não consegue manter a suspensão de descrença após mostrar a facilidade com que o cientista maluco consegue voltar várias vezes ao tempo, além da conveniente revelação sobre a inevitabilidade de certos eventos de acontecerem.
Seja como for, é na segunda metade que a série brilha, e brilha ainda mais nos três últimos episódios (efetivos, não estou contando o episódio bônus da viagem a Las Vegas). Como os trabalhos mais ambiciosos do gênero, a história parece ter sido criada apenas para seu clímax, que brinca com os mesmos conceitos (mais uma homenagem) vistos na trilogia De Volta para o Futuro. Este clímax parece corrido demais, e se para os criadores tudo faz sentido, para o espectador não há pistas/recompensas o suficiente que nos faça voltar ao episódio piloto com certa confiança. De certa forma, esta acaba sendo uma referência mais que apropriada de Primer, um filme que te fará dar nós na cabeça para compreendê-lo.
Ainda que apresentado de forma atribulada, o universo de &amp;quot;Steins;Gate&amp;quot; consegue deixar seu charmoso traço com o detalhe mais poético do &amp;quot;longa&amp;quot; e do próprio conceito de viagem no tempo que eu me lembro: as memórias/sonhos das diferentes linhas do tempo. É aberta a narrativa do amor represado apenas para ter esse efeito visto em seus personagens, e é uma aposta certeira. O momento mais marcante para mim na série não é a morte de determinada personagem, mas uma conversa virada para a janela, inconsequente, mas que termina em um beijo. Um beijo que será refletido na imaginação do espectador que se deixar levar pelo romantismo e pela catarse de fã do episódio-bônus (25). A última cena e a última fala nesse caso merecem destaque.
Não, não é fácil contar bem uma história de viagem no tempo. E difícil também é consegui-la ter sentido. E dificílimo é conseguir nos fazer sentir o movimento quântico de seus personagens, o ápice de todo filme sci-fi que se respeite. Quase nenhum deles deve ter conseguido chegar nesse nível. Ainda bem que &amp;quot;Steins;Gate&amp;quot; conhece o seu lugar, e homenageia as obras certas, enquanto tenta alcançá-los em inventividade. Percebeu a referência?
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Death Note: Notas da Morte</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/death-note/</link>
  <pubDate>2017-09-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/death-note/</guid>
  <description>Esta série japonesa se estende por mais tempo do que devia e não entende todo o seu potencial narrativo. Esta é uma história que possui altos e baixos em torno de uma ideia poderosa, e arrisco dizer que seus altos superam seus baixos. Mas sua conclusão é clichê, comercial demais para sentir-se o peso do que estava sendo discutido.
Como praticamente todas as séries de animes japoneses que se baseiam em mangás, as falas revelam demais e os quadros são parados demais. Como contraponto, a arte é muito bem finalizada (os detalhes de cada demônio) e a edição de som facilita a sensação de movimento.
Mas esta é uma história naturalmente parada. Seu (anti?) herói é Light, um estudante brilhante que acha um caderno que lhe dá o poder de matar qualquer pessoa do mundo simplesmente escrevendo seu nome em uma das folhas do caderno. Acompanhado desde então pelo dono original do caderno, uma entidade sobrenatural chamada de Shirigami, vamos aos poucos entendendo todas as regras de uso do caderno e a maneira com que Light planeja &amp;quot;limpar a Terra&amp;quot; de todo mal, trazendo a paz e a justiça tão desejada por todos.
A parte mais fascinante de Death Note são os primeiros 10 capítulos, onde vamos acompanhando as dificuldades de um serial killer em se manter impune enquanto fica óbvio para as autoridades que alguém, de alguma forma, anda assassinando criminosos à distância. Os detalhes da investigação conduzida pelo próprio pai de Light trazem à tona a figura estereotipada de L, um super-detetive que sempre resolve seus casos e senta em cadeiras da forma mais desconfortável possível. Infelizmente este é um dos seus cacoetes. E todo herói japonês precisa ter o seu. É como eles se diferenciam.
Mas o mais impressionante na figura de L é seu aspecto não-humano. Ele tem trejeitos de um vampiro que sempre vive nas trevas, tem olhos esbugalhados que dão medo, é um anti-social convicto e pensa tão rápido quanto seu inimigo. É respeitado por todos da polícia pelo seu resultado. Sua desconfiança eterna em L em Light é montada de maneira eficiente, de forma que sua participação pode ser alongada sem soar cansativo.
Aliás, o embate intelectual dos dois vive na sombra, como os mistérios dos romances de Agatha Christie. Como espectadores somos presenteados vez ou outra com os detalhes das artimanhas de cada um, mas um dos aspectos principais de Death Note é deixar-nos torcendo por Light e buscando montar um quebra-cabeças com peças faltando.
Isso entretém até um momento. Depois o lado comercial da série vem à tona e o que era para ser um final épico vira um reboot que, não tão brilhante quanto o primeiro, se aproveita das virtudes do antecessor para gerar novamente aquele sentimento de impotência e sagacidade.
A fotografia de Death Note é sempre sombria, mesmo que seus personagens principais usem branco. O pior do ser humano poderia estar representado na figura de Light e seu lado sombrio, mas, como dita a referência obvia, Light é &amp;quot;luz&amp;quot;, iluminado. Lúcifer, em outras palavras. E não há figura bíblica mais injustiçada que ele.
Detendo o poder de subjugar a raça humana, ele decide acabar com os maus. Quantos teriam revelado a mesma virtude, em vez de trilhar o caminho mais fácil do poder, dinheiro e fama? Light quer fama, mas está disposto a sacrificar todo o resto para seguir seu código moral que, na visão dele, irá trazer o melhor dos seres humanos à tona, eliminando as víboras, os parasitas, as pragas da sociedade. Não é um objetivo digno de um vilão, mas de um herói. E o fato de sabermos que Light é um gênio apenas eleva suas ideias como provavelmente certas.
A questão que o &amp;quot;filme&amp;quot; de 13 horas se recusa a explorar essa questão de maneira dúbia, o que o tornaria aí sim algo de respeito. Ele prefere o caminho fácil, com o final fácil. Light ficaria extremamente desapontado, mais uma vez, com a humanidade.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>One Punch Man: Wanpanman</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/one-punch-man-wanpanman/</link>
  <pubDate>2017-01-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/one-punch-man-wanpanman/</guid>
  <description>One Punch Man pode muito bem ser uma série de uma piada só. E ela está no título. Entre todos os poderosos heróis que salvam cidades com nomes do alfabeto e de todas as criaturas malignas das profundezas da Terra, Saitama é uma pessoa comum que decidiu ser um herói por diversão. Ele treinou muito. Não, você não entendeu: ele treinou muito mesmo. Tanto que é o mais poderoso dos heróis, mesmo que ninguém acredite nele. Seu maior poder? Um soco. O homem de apenas um soco.
Os episódios da primeira temporada da série geralmente se resumem em um monstro começando a destruir uma cidade, heróis são mobilizados, quase morrem, chega Saitama e com um soco resolve tudo. Ele não é estiloso como os outros heróis. Ele sequer tem uma roupa decente. Bom, ele sequer tem cabelo (ele caiu de tanto treinar). Seus traços podem ser feitos por uma criança de cinco anos. Bêbada. E, ainda assim, Saitama é a criatura não apenas com o maior poder que já se viu, mas também o único com senso de humor.
Toda a estética e universo criados a partir de um mangá não-comercial. Seu autor possui o pseudônimo de One, e mantém suas histórias em seu site pessoal. Com seu estilo lembrando a figura de um Buda, Saitama não busca fama nem sucesso em sua empreitada; ele só quer cupons de desconto e promoções do mercado local onde faz compras. Seu aspecto simples e bem-humorado extraem, por comparação, uma filosofia de vida extremamente alto-astral se comparada a seus &amp;quot;iguais&amp;quot;, heróis sindicalizados e estratificados em categorias, todos ambicionando subir de nível, além do reconhecimento da população, que aparentemente sofre horrores, perdendo casas, prédios, ruas, cidades inteiras, enquanto lutas épicas são traçadas nas áreas mais movimentadas das metrópoles.
A questão de reconhecimento também é levada para a mídia, para o corporativismo e para a opinião pública com um ar de crítica social. No entanto, o formato mangá/animê padrão não é exatamente o ápice da criatividade, ficando &amp;quot;One Punch Man&amp;quot; quase sempre restrito a diálogos expositivos, personagens interessantes por uma ou duas características (como um anjo musculoso e barbado, que quando se transforma fica pelado) e figuras funcionais embora não completas, como um auto-declarado assistente ciborgue, que faz as vezes de expandir os pensamentos do seu mestre, que geralmente não fala (e não pensa) muita coisa.
Porém, ao assistir a todas as histórias fica claro que o astro sempre foi e sempre será Saitama. Todo o resto que o orbita é justamente aquela filosofia oriental das tentações e provações que passamos na vida. Se deixarmos isso passar como um leve vento em nosso rosto, seremos muito mais felizes do que entrando na corrida infernal dos ratos em busca de aceitação e inflação de ego.
O que aprendemos em One Punch Man dificilmente veremos em outros animes. Basta o desenho de um ovo, alguns traços para os olhos e boca, e está formado um herói que ganha todas as lutas com um soco. Sua missão na Terra: alertar os espectadores de que não são as lutas, nem a fama nem o reconhecimento que importam, mas o caminho em si. Já dizia Morpheus...
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Angel Beats!</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/angel-beats/</link>
  <pubDate>2016-11-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/angel-beats/</guid>
  <description>&amp;quot;Não fazer sentido é com a gente!&amp;quot;, repete a heroína Ryuko Matoi nos capítulos finais do anime &amp;quot;Kill La Kill&amp;quot;, uma série ousada e inteligente, mas que acaba em seus capítulos finais descanbando para o clichê de lutas sem fim. Mesmo assim... pobre Ryuko; mal sabia ela que seria ultrapassada de longe por &amp;quot;Angel Beats!&amp;quot;, um trabalho digno de colegiais sem ter o que fazer na hora do recreio, e que une diferentes conceitos em prol da diversão interna desses alunos, pois qualquer tentativa de entender a lógica interna desse universo cairá por terra.
O enredo deste animê contém elementos que eu colocaria se fosse um estudante do ensino médio (ou até do fundamental) que quisesse criar uma distopia além-vida, onde há batalhas contra anjos, a revolta contra Deus e uma mensagem cafona sobre o poder do amor. Os personagens desta história parecem claramente inspirados nos próprios criadores. Me surpreende muito, então, que nos créditos do roteiro estejam apenas duas pessoas citadas, enquanto existem nada menos que sete diretores responsáveis pela sequência de 13 episódios da primeira (única?) temporada.
A história é simples: quando você morre e sua alma não é bem-resolvida, e você tem idade ainda para cursar o ensino médio, você irá cair em uma escola que ensina eternamente as mesmas lições, rodeado de uma espécie de programas, ou alunos sem alma, que continuam a repetir a rotina escolar para todo o sempre. Em um dado momento, quando você -- se você tiver alma, é claro -- se der conta dessa armadilha temporal, ou resolver seus conflitos internos, irá parar de existir, ou irá para algum lugar que ninguém tem ideia de onde é. Para evitar isso, um grupo de estudantes é formado para guerrear contra os anjos, criaturas que interagem com as almas deste mundo para fazê-los enxergar quem realmente são, e com isso fazê-los subir para um plano superior ou desaparecer.
É difícil identificar quem é quem nesse grupo de estudantes, já que os estereótipos são tão frágeis que cada um deles pode ser resumido por uma característica apenas. Dessa forma, a líder é rabugenta, uma outra menina é calada (e ela falar algo é um evento), outro menino fica dançando e soltando frases em inglês, um outro acha que é Deus, e o garoto principal, ou o que chegou por último da turma, simplesmente não se lembra quem era quando vivo. Felizmente o pessoal de arte decidiu trazê-los com cores diferentes de cabelo, o que permite que você pelo menos durante as conversas do grupo saiba quem disse alguma coisa por último.
Além de possuir personagens que se misturam entre si, a série possui sérios problemas de lógica interna, o que a torna sonolenta mesmo nas batalhas mais ardentes. Imagine que, por exemplo, os estudantes não podem morrer neste mundo, pois, de acordo com eles, já estão mortos, o que faz com que, se alguém morrer em batalha, em breve irá renascer de uma forma ou outra. Mas isso não impede que, cada um deles, em todos os momentos que isso acontece, fiquem extremamente abalados, surpresos, e lamentem a perda de um companheiro. Aparentemente o fato de ter uma alma além-vida não significa que você irá manter o seu cérebro intacto.
Da mesma forma, os diferentes tipos de reviravoltas na trama servem apenas para deixar todo esse universo mais confuso. Em determinado momento, o destino do anjo muda completamente de figura em apenas um comentário dito ocasionalmente. Além disso, de repente surge um conceito tecnológico que joga todos os conceitos metafísicos na lata do lixo. E o que dizer do uso das guildas, que nunca tiveram sua função definida através dos diálogos realmente vista? E quem está por trás da criação de tantas arapucas?
Uma vez (ou algumas vezes) um amigo meu comentou que vários animês são feitos apenas como forma de divulgação de mangás (os quadrinhos japoneses). Esse talvez seja o caso de Angel Beats!, já que o conteúdo da história está atrelado às personalidades de seus personagens, que nunca são reveladas exceto por um tipo de interação que nos leva a crer que eles já se conhecem de longa data (ainda que alguns membros sequer se lembrem dos nomes de outros). Além disso, há uma preocupação infundada dos criadores em sempre alertar-nos dos locais onde os personagens estão. E não são localizações que se resumem em &amp;quot;refeitório&amp;quot;, mas &amp;quot;saída B do portão 9&amp;quot;, ou &amp;quot;segunda escadaria do andar 3&amp;quot;, como se isso realmente importasse para a história.
Porém, não me leve a mal: é possível gostar desse animê. Ele é ruim, mas da mesma forma com que comerciais são interessantes por chamar a atenção em trinta segundos, alguns momentos de Angel Beats! se saem bem isoladamente, embora não como uma história. Existe uma banda de meninas que toca no salão da escola e todos os alunos vão lá dançar; a performance delas é trazida com vida pelos desenhistas, e algumas músicas são baladinhas gostosas de serem ouvidas. Há um momento que surge o grande mistério de por que tal pessoa gosta de uma comida apimentada que ninguém costuma comer; a interação com a comida vira o tema nesse episódio. O último desejo de uma menina era se casar, mas quando ela era viva não podia sair da cama; mais um bom momento para que espectadores sejam levados a se emocionar.
Se isolarmos estes pequenos resquícios de história, Angel Beats! sobrevive como uma sequência caótica de comerciais que revelam uma sensação ou outra passageira. Porém, não é possível dizer que estas histórias conseguem se conectar em uma narrativa coesa, já que é comum o destino de um personagem ser abordado para logo depois ele ser esquecido, e logo voltamos para ele novamente em uma outra situação. Se &amp;quot;não fazer sentido&amp;quot; é a grande força que move o final de Kill La Kill, &amp;quot;tentar fazer sentido&amp;quot; parece ser a única esperança por trás de Angel Beats!; infelimente, o episódio irá acabar antes disto se concretizar. Pausa para uma próxima temporada?
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Ghost Hound</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ghost-round/</link>
  <pubDate>2016-10-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ghost-round/</guid>
  <description>Geralmente as animações japonesas pecam pelo caricato sem ter muito realismo (exceção: stúdios Ghibli). Aqui, em Ghost Hound, começamos assistindo um drama psicológico, mas no meio a coisa vira exatamente este caricato, que, embora em um nível mais sutil, acaba por acusar a si mesmo de ser... uma animação.
Apesar disso, Ghost Hound é um trabalho denso, interessante, sempre marcado pelo mistério e descoberta de acontecimentos metafísicos/sobrenaturais aliadas a algo real ou pseudo-científico. Os espíritos que rondam aquele vilarejo são japoneses (no sentido que espíritos podem virar qualquer animal/vegetal), e o drama do jovem Miki Komori é pesado o suficiente para chamar a atenção por muito tempo.
Porém, se trata de uma série curta que se estende desnecessariamente, arrastando seus episódios, alongando-os mais ou menos o dobro do que deveriam ter. Não há nada que preencha a história, e por isso mesmo diferentes personagens, situações e cenários são utilizados para tentar enriquecer uma trama que já estaria de tamanho suficiente como um longa/média-metragem se fosse reduzido na história principal: a perda de sua irmã, o trauma causado pelo sequestrador, o mundo interno (ou externo, caso você acredite no sobrenatural) que Komori é obrigado a enfrentar para conseguir sua vida normal de volta.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Kill La Kill</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/kill-la-kill/</link>
  <pubDate>2014-10-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/kill-la-kill/</guid>
  <description>&amp;quot;Não fazer sentido é com a gente!&amp;quot;, repete a heroína Ryuko Matoi nos capítulos finais do anime Kill La Kill. Parte de sua inspiração vem de sua amiga inseparável Mako Mankanshoku, que muito provavelmente entraria em várias listas de personagens mais carismáticas, engraçadas e &amp;quot;sem sentido&amp;quot;.
Esse é o primeiro trabalho da produtora Trigger, fundada em 2011 por Hiroyuki Imaishi e Masahiko Ohtsuka. Importante notar que ambos faziam parte da Gainax, responsável por trabalhos visualmente ambiciosos como Neon Genesis Evangelion (que inspirou Guillermo del Toro, um idealizador fissurado em animes, a criar uma versão live action chamada Pacific Rim). Por que é importante notar isso? Porque Kill La Kill, embora não se beneficie de um roteiro bem construído, possui uma energia visual tão caótica quanto contagiante.
E por que o roteiro não é tão bom? Tirando uma ou duas reviravoltas particularmente empolgantes -- e bem construídas no decorrer do episódio onde ele se desenrola -- o formato dos episódios segue uma cartilha básica engessada que muitas vezes não encaixa com a história que quer contar. Todos adoram ver o momento Aleluia do alívio cômico da trama, Mako Mankanshoku, mas nem sempre esse momento cabe no meio da tensão de uma batalha ou do desgaste físico e psicológico dos personagens. Além disso, os flashbacks chegam a incomodar de tão mal colocados durante a apresentação da trama, como se cada episódio desconhecesse os próximos, e nada estivesse realmente definido. E o que dizer das surpresas finais que parecem ter sido jogadas de uma tarde de RPG com os amigos?
A direção também comete seus pecadilhos, abusando de repetições engessadas em demasia. Podemos notar isso nos letreiros e apresentações gigantescas (mesmo que estilosas), rituais de transformação reexibidos quadro-a-quadro, como o uso da música-tema de seus personagens mesmo em momentos onde é totalmente inapropriado (como em uma batalha com uma menina que ataca pelo som de sua orquestra).
Tudo isso, porém, é compensado pelas trucagens visuais e uma inspiração que transforma uma &amp;quot;gameficaçao&amp;quot; dos personagens em um apelo surreal que funciona maravilhosamente bem: um mangá exagerado e em movimento. A edição é ágil em criar sequências de quadros praticamente paralisados, mas significativos esteticamente (lembrando Dragon Ball Z e Cavaleiros do Zodíaco).
Tenho uma queda particular por filmes (ou séries) que exploram seu tema ao máximo. No caso de Kill La Kill como o tema são as roupas, não dá para negar que é um conceito explorado desde o básico até o mais inusitado. Aliás, as roupas são um lugar-comum tão natural em um mundo dominado por cosplays que até me admiro não ter visto mais trabalhos que explorassem essa relação dos poderes dos personagens e suas roupas. e isso ganha contornos (sem trocadilho) bem mais ambiciosos ao tentar unir a academia cercada de miseráveis, a eleição natural que ocorre e uma guerra onde todos são convocados. E o que dizer quando as explicações se desdobram em cada vez mais analogias.
O seriado ganha realmente força com a primeira reviravolta relevante que dá inicio à sua segunda fase. Parece que a partir desse momento a equipe de Kill La Kill dá uma revitalizada em seus conceitos, se desprendendo ligeiramente das convenções estabelecidas e nos apresenta uma vilã psicótica e suficientemente interessante para rivalizar com Mako (não em alívio comico, é claro). Prova disso é a capacidade sutil dessa vilã de interagir com os letreiros gigantescos que a apresentam, expressando de maneira econômica que passamos para uma nova &amp;quot;camada da Matrix&amp;quot;. Até as brincadeiras com metalinguagem, antes batidas, ganham um contorno mais divertido (Mako questiona-se finalmente ter atingido uma posição de destaque, tanto na academia quanto no roteiro).
Além de ignorar um pouco os chatos discursos expositivos, essa fase de KLK tem uma luta visualmente deslumbrante que agarra duas origens de animação para elevá-la ao máximo de criatividade e expressividade, chegando nesse momento a ser comparável com o espetacular Madoka Mágica (visualmente e até tematicamente). Pena que os roteiristas não conseguiram unir a beleza das lutas caóticas e da estilização das roupas e seus inesquecíveis (pelo menos visualmente) personagens com uma história um pouco menos... sem sentido.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Blue Exorcist</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/blue-exorcist/</link>
  <pubDate>2014-08-31</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/blue-exorcist/</guid>
  <description>Blue Exorcist em seu primeiro episódio é um exercício de estilo e composição de personagem que passa tão rápido que cumpre com louvor seu papel de fisgar o espectador. Porém, para qualquer um que tenha visto meia-dúzia de filmes/séries/animações, fica claro que logo o personagem melhor trabalhado (leia-se: mais fodástico-ever) terá que morrer para dar lugar a um drama que -- claro! -- só se resolverá no último episódio de uma longa série que mistura humor animê quase sempre mal trabalhado com raros, mas ótimos, momentos de tensão e drama embutidos em uma atmosfera fascinante a respeito da divisão do mundo em carnal e espiritual.
Aliás, o que compensa atravessar essa via-crucis de temas batidos e roteiro banal quase sempre são as ideias por trás do executado, ideias essas que intencionalmente giram em torno da figura de Rin Okumura (dublado por Nobuhiko Okamoto), um dos filhos de uma humana com o Satanás &amp;quot;em pessoa&amp;quot;, mas que também abre espaço para a apresentação de personagens secundários interessantes e que cumprirão sua única função de servirem de laços de amizade e base moral do nem sempre controlável semi-demônio.
Não se intimidando em usar o Vaticano como bode expiatório de inúmeras decisões visivelmente incompetentes para quem as sofre, mas burocraticamente razoáveis, a religião não é algo que tenha o seu lugar nessa crítica, pois figuras divinas estão isoladas da figura dos exorcistas que são descritos na série (embora suas rezas e livros sagrados sejam levados em conta como arma de defesa para esses humanos, o que não deixa de ser ao mesmo tempo irônico e hipócrita).
Finalizando com algo mais ou menos delineado pelo que seu fraco roteiro já apresentava, exceto uma ou outra surpresa tirada literalmente da cartola (como um uso completamente imprevisível e aleatório das &amp;quot;chamas azuis&amp;quot; do protagonista), Blue Exorcist não consegue sequer tomar uma atitude corajosa no que diz respeito a Satanás e seus demônios, preferindo continuar atacando os mortais por trás da congregação milenar, facilmente trocáveis e ficcionalizáveis.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sword Art Online - Primeira Temporada</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sword-art-online-s01/</link>
  <pubDate>2014-04-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sword-art-online-s01/</guid>
  <description>O tema de mundos virtuais já tem mais de uma década, mas é a primeira vez que vejo ele ser explorado nos jogos online. Mais interessante, ainda, é construir uma história cujo pano de fundo é o lançamento de mais um RPG online a la &amp;quot;World of Warcraft&amp;quot;, com direito a versões beta, coleção de itens, aumento de experiência, novas habilidades, com a diferença que seu controle é exercido e sentido diretamente pelo cérebro dos jogadores atráves de um sensor na forma de capacete. O enredo principal: se os criadores de um jogo de realidade virtual conseguem controlar os sentidos de seus jogadores o que os impede de levar essa experiências às últimas consequências?
Com base nisso e um bom toque de animê/novela é que Sword Art Online se baseia ao longo da sua temporada de 25 capítulos divididos tematicamente em duas &amp;quot;fases&amp;quot;. A primeira é a melhor das duas, pois expande diversos conceitos curiosos a respeito desse futuro distópico, como a relação afetiva (e sexual) entre seus membros e qual é a definição de &amp;quot;sentimento&amp;quot; nesse mundo, além de em diversos momentos utilizar a figura do casal principal Kirito e Asuna para servir de olhos e reflexão do espectador sobre o que faria em determinadas situações, ou até onde vai a brincadeira. Nesse sentido, a vinda de uma personagem muito especial &amp;quot;adotada&amp;quot; pelos heróis é sintomático e um dos melhores momentos da série, além de representar muitas homenagens óbvias ao longo da narrativa, notadamente Matrix, a obra cinematográfica dos irmãos Wachoski (que já referenciava e homenageava praticamente todos os ramos do entretenimento e da filosofia em torno da possibilidade de estarmos sonhando acordados em um mundo de mentiras).
É com o uso de uma excelente trilha sonora dramática quase nunca exagerada e ótimas cenas de ação que a primeira metade de SAO capta a essência de sua história. Claro que isso ocorre graças ao pano de fundo que vai sendo contruído junto com a relação entre seus personagens, pois essa não é uma série de lutas de espadas comum, mas uma interessantíssima reflexão sobre o que o ser humano é capaz de fazer para sobreviver e manter a sua honra, seu caráter, seus princípios. Existiria uma ética em um mundo onde tudo é possível?
Essas questões existenciais parecem que nunca envelhecem...
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Sword Art Online - Segunda Temporada</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sword-art-online-s02/</link>
  <pubDate>2014-04-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sword-art-online-s02/</guid>
  <description>A série japonesa de animação SAO (Sword Art Online) possui uma estrutura bem confusa. Essa segunda temporada é formada por duas histórias, assim como a primeira, mas diferente da primeira as histórias quase não têm relação.
Na primeira parte entremos em um jogo de tiros, o que descaracterizaria o nome da série não fosse a espirituosa referência a Star Wars e o menino que usa uma espada para desviar das balas. Kirito aqui adquire poderes sobrenaturais, o que é uma próxima escala aceitável considerando o desfecho da história anterior. Já Asuna possui muito mais novas experiências. Aprendemos como é sua família, e uma nova amizade (segunda parte) consegue abordar um dos melhores temas da série até agora, quiçá o melhor.
Pra variar, as sequências de ação funcionam quase todo o tempo. No entanto, como toda série comercial, existem episódios de enche-linguiça, e há um momento de tanta pausa nas lutas que o animê vira um quase-drama. Ainda assim, e a despeito de parecer em alguns momentos que estamos assistindo um vídeo do YouTube de jogadores online, SAO ainda impressiona pela construção de seus personagens principais, a interação entre eles e as reflexões sempre inspiradas da dualidade real/virtual (há um momento em que Asuna e Kirito admitem que não é tão relevante assim pontuar qual a camada real, uma vez que esta pode ser apenas mais uma camada de uma série infinita; nunca saberemos).
Sempre com um figurino de dar inveja a muitos animês, e se aproveitando das possibilidades dos mundos virtuais para criar sequências criativas, SAO sempre pode ser melhor do que é, mas no nível que está, já impressiona um bocado.
</description>
</item>

     
        <item>
  <title>Madoka Magica</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/madoka-magica/</link>
  <pubDate>2014-04-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/madoka-magica/</guid>
  <description>A revisita a este animê que para mim ainda é meu favorito -- pela originalidade e pela fuga do lugar-comum e dos roteiros fáceis que a maioria das adaptações dos quadrinhos japoneses são submetidos -- foi feita em apenas uma noite. Mais de quatro horas depois posso reafirmar com convicção: é uma obra ousada para seu formato tanto em história quanto na direção/edição/arte. Desafia o espectador a esquecer os detalhes centrais de uma história que vai se abrindo muito lentamente, e sua força é sentida exatamente por esse cuidado em cada detalhe.
Madoka Mágica é um trabalho caricatual que segue à risca a cartilha de heroinas de cosplay (ou, diria, se usa desse artifício como metalinguagem e crítica ao gênero), mas, mais do que isso, segue um tratamento estilizado e inspirado levemente no surrealismo, mas que empurra a animação para além das histórias de luta ao lidar com conceitos complexos como auto-sacrifício, religião, viagens no tempo, destino e física teórica (além de vida extraterrena) sem perder seu ritmo com história secundárias bobinhas para fazer rir/ganhar tempo. É uma fantasia com um pé na ciência, um pé na filosofia e outro pé na arte. Esse tripé mantém a câmera posicionada nos lugares mais inusitados para capturar cada quadro como se esse fosse uma obra de arte única a resumir aquele momento através de sutis e significativos movimentos.
E há vários momentos que merecem ser congelados para nossa apreciação.
A história gira em torno de Madoka Kaname, uma garota comum que encontra um bicho estranho e mágico que revela que existem garotas mágicas que lutam contra bruxas e salvam pessoas de suicídios. Na verdade, revela mais: ela e sua amiga, Sayaka Miki, podem se tornar garotas mágicas também, e a recompensa por este feito heróico é terem um desejo, qualquer desejo, realizado pelo tal bicho mágico.
O curioso da série é que ela não tem pressa em realizar o que 90% das produções semelhantes ocidentais fariam: um grupo de garotas lutando contra o mal a la Meninas Superpoderosas. No fundo, o &amp;quot;mal&amp;quot; aqui não está materializado e nem tem desejo de fúria. Ele é um conceito, e relativo, dependendo do ponto de vista. Sequer há emoções em jogo. Na verdade, é mais profundo que isso: a emoção aqui é usada de uma maneira completamente diferente. Uma Meninas Superpoderosas para gente grande.
Mas além da empolgante história o que cativa mesmo o espectador é a qualidade narrativa criada não apenas a partir dos sensacionais traços dos criadores, mas de uma invejável e coesa trilha sonora (Yuki Kajiura) e uma fotografia de cair o queixo (Shinichiro Eto). Tudo isso, com a edição de Rie Matsuhara, combina em uma experiência sensorial cada vez mais fácil de ser encontrada em séres de TV ambiciosas e menos nos cinemas comerciais.
</description>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
