<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>animes on Blogue do Caloni</title>
    <link>http://www.caloni.com.br/tags/animes/</link>
    <description>Recent content in animes on Blogue do Caloni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright é invenção do capitalismo burguês opressor. Todos os direitos não serão reservados.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.caloni.com.br/tags/animes/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
     
        <item>
  <title>Gekkan Shojo Nozaki Kun</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/gekkan-shojo-nozaki-kun/</link>
  <pubDate>2020-05-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/gekkan-shojo-nozaki-kun/</guid>
  <description>Assisti a esta série a temporada inteira e me esforcei para não debochar da fórmula e em troca ganhei algumas piadinhas. Algumas até engraçadas, mesmo que previsíveis. Quem não liga para isso é mais feliz assistindo animes.
É até possível sair da fórmula imposta pelos gêneros de animes, como este &amp;ldquo;mangá para garotas&amp;rdquo;, mas esta é uma série que não o faz. A ideia é uma história onde a menina se apaixona por um desenhista de&amp;hellip; acertou: mangá para garotas.</description>
  <details>
  
      
          Monthly Girls&#39; Nozaki-kun
          (Japan, 2014).
          
          
           Com Yûichi Nakamura, Ari Ozawa, Christina Marie Kelly, Ty Mahany, Juliet Simmons, Tiffany Terrell.
      
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Beastars</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/beastars/</link>
  <pubDate>2020-03-22</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/beastars/</guid>
  <description>Lembra Zootopia, mas é muito mais adulto, embora se passe em um colégio, como muitos dos animes japoneses desse gênero de relacionamentos. Ele lida com a questão do instinto criando um universo onde presas e predadores convivem, e em meio a um grupo de teatro ocorre um crime da natureza. Poesia e potência são os ingredientes mágicos desta série com ótimas ideias de mixagem de técnicas e formatos de animação. Unindo 3D, computação e os traços típicos de desenho japonês, Beastars vai além tanto pela estética quanto pela argumentação, embora falhe em desenvolver ambos de maneira satisfatória.</description>
  <details>
  
      
          Beastars
          (Japan, 2019).
          
          
           Com Chikahiro Kobayashi, Jonah Scott, Brian Beacock, Ben Diskin, Lara Jill Miller, Daman Mills.
      
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Cells at Work!</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/cells-at-work/</link>
  <pubDate>2020-01-09</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/cells-at-work/</guid>
  <description>Uma ideia fascinante ensinar o comportamento das células do corpo humano como se o organismo fosse o cenário de um anime onde se travam batalhas épicas em torno de um acontecimento que do ponto de vista macro se trata apenas de um arranhão. No decorrer da história placas são levantadas, explicando a função de cada tipo de célula que corre pelas veias (e provavelmente nos episódios seguintes acompanharemos outras partes do corpo humano).</description>
  <details>
  
      
          Cells at Work!
          (Japan, 2018).
          
          
           Com Karen Strassman, Mamiko Noto, Morgan Berry, Griffin Burns, Ray Carsillo, Ray Chase.
      
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Teasing Master: Takagi-san</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/teasing-master-takagi-san/</link>
  <pubDate>2019-12-26</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/teasing-master-takagi-san/</guid>
  <description>É muito fácil não gostar dessa série por causa dela não explorar um tema que você goste e esteja na sua zona de conforto, e muito difícil deixar de gostar depois que você entende seu tema pueril. Ela é um respiro de ar livre de tensões fictícias, heróis e vilões, explosões e o salvamento do mundo, ou até como lidar com um poder inusitado. É apenas a história de um menino e uma menina pré-adolescentes.</description>
  <details>
  
      
          Karakai Jouzu no Takagi-san
          (Japan, 2018).
          
          
           Com Rie Takahashi, Yûki Kaji, Konomi Kohara, Mao Ichimichi, Yui Ogura, Fukushi Ochiai.
      
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Gunnm (aka Alita)</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/gunnm/</link>
  <pubDate>2019-02-06</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/gunnm/</guid>
  <description>Curioso que sou, resolvi dar uma olhada no OVA dos anos 90 responsável por Alita: Anjo de Combate, blockbuster tecnológico com efeitos de captura de movimentos e expressão de fritar o cérebro humano. Com menos de uma hora, todos os momentos icônicos do longa metragem dirigido por Robert Rodriguez estão lá, jogadas da mesma maneira, sem esperança de uma narrativa coesa que trame a favor de alguma conclusão. Se trata de um vislumbre rápido e aleatório de um futuro distante onde certas coisas existem, e que no fundo nunca mudaram: ricos contra pobres, enganação, ilusão e o medo de fracassar na vida.</description>
  <details>
  
      
          Gunnm
          (Japan, 1993).
           Dirigido por Hiroshi Fukutomi.
           Escrito por Yukito Kishiro, Akinori Endô.
           Com Miki Itô, Shunsuke Kariya, Kappei Yamaguchi, Edward Glen, Mami Koyama, Shigeru Chiba.
      
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Hi Score Girl</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/hi-score-girl/</link>
  <pubDate>2019-01-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/hi-score-girl/</guid>
  <description>Hi Score Girl apela para o saudosismo de velhos que vivenciaram todas as gerações dos games e fliperamas mais badalados da história, mas é ao mesmo tempo uma história de relacionamento entre um menino e uma garota. Isso provavelmente deve dar tilt.
Ou não. Tendo um estilo que parece obviamente biográfico, acompanhamos a história de Haruo Yaguchi (Kohei Amasaki), um garoto que sempre vai mal na escola e não tem maiores habilidades, exceto ser sempre o primeiro nos fliperamas, onde praticamente vive após as aulas.</description>
  <details>
  
      
          Hi Score Girl
          (Japan, 2018).
          
          
           Com Kôhei Amasaki, Sayumi Suzushiro, Yûki Hirose, Satomi Arai, Kazuyuki Okitsu, Hiroki Yasumoto.
      
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Mob Psycho 100</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/mob-psycho-100/</link>
  <pubDate>2018-05-28</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/mob-psycho-100/</guid>
  <description>Mob Psycho 100 sofre do mesmo problema de Death Note: a primeira metade é fascinante e a segunda metade é quase insuportável. Isso porque a grande sacada da série &amp;ndash; um paranormal super-poderoso que tem ambições onde o seu poder é inútil &amp;ndash; se trai totalmente em um momento onde seu irmão é envolvido na trama principal e todos os valores do protagonista são automaticamente descartados apenas por capricho de um roteiro que pega uma excelente ideia e transforma em mais uma daquelas aventuras com pessoas poderosas que falam demais.</description>
  <details>
  
      
          Mob Psycho 100
          (Japan, 2016).
          
          
           Com Setsuo Ito, Takahiro Sakurai, Akio Ôtsuka, Miyu Irino, Yoshitsugu Matsuoka, Ryunosuke Watanuki.
      
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Kakegurui</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/kakegurui/</link>
  <pubDate>2018-05-20</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/kakegurui/</guid>
  <description>Tentando unir a paixão descontrolada ao risco com uma sugestão erótica, mais no anime do que no live action (atrizes japonesas só conseguem ser sexy aparentemente se já estão ocidentalizadas ou em filme pornô), esta é uma série que abusa de uma direção visceral que caminha compenetrado entre as lindas e jovens jogadoras, além de efeitos visuais capengas (mais no live action), como efeito nos olhos das personagens. Aproveitando o alívio cômico de um rapaz humilde e da catarse da heroína como muletas, esta é uma fórmula que pode ser repetida à exaustão.</description>
  <details>
  
      
          Kakegurui
          (Japan, 2017).
          
          
           Com Saori Hayami, Tatsuya Tokutake, Miyuki Sawashiro, Minami Tanaka, Ayaka Fukuhara, Mayu Udono.
      
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Aggretsuko</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/aggretsuko/</link>
  <pubDate>2018-05-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/aggretsuko/</guid>
  <description>Esta é uma série reciclada pela Netflix. A original tinha 100 episódios de duração bem curtinha, 1 minuto cada, e esse tem 10 de duração do tamanho padrão de sitcoms (20 minutos). Ela conta a história de Retsuko, uma das inúmeras mascotes da Sanrio (responsável por personagens fofinhos como Hello Kitty, Keroppi, entre outros). Ela trabalha em um escritório de contabilidade opressor ao máximo, mas é sua vida, e para vivê-la ela precisa do Karaokê no fim do dia, onde curte extravasar todo seu ódio pela sua rotina em uma canção de heavy metal cuja letra é puro catarse.</description>
  <details>
  
      
          Aggretsuko
          (Japan, 2018).
          
          
           Com Kaolip, Komegumi Koiwasaki, Maki Tsuruta, Shingo Kato, Rareko, G.K. Bowes.
      
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Steins;Gate</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/steins-gate/</link>
  <pubDate>2017-10-05</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/steins-gate/</guid>
  <description>Não é fácil contar bem uma história de viagem no tempo. Mais difícil ainda é conseguir fazer ela ter sentido. E mais difícil ainda é conseguir que o espectador sinta o movimento espaço/tempo dos personagens, a apoteose de todo criador de sci-fi desta linha. Poucos devem ter chegado a essa proeza: De Volta para o Futuro (a trilogia), A Máquina do Tempo, Os 12 Macacos, Efeito Borboleta, O Predestinado, Primer, Harry Potter e o Prisioneiro de Azkaban.</description>
  <details>
  
      
          Steins;Gate
          (Japan, 2011).
          
          
           Com Mamoru Miyano, Asami Imai, Kana Hanazawa, Ashly Burch, Trina Nishimura, J. Michael Tatum.
      
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Death Note: Notas da Morte</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/death-note/</link>
  <pubDate>2017-09-18</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/death-note/</guid>
  <description>Esta série japonesa se estende por mais tempo do que devia e não entende todo o seu potencial narrativo. Esta é uma história que possui altos e baixos em torno de uma ideia poderosa, e arrisco dizer que seus altos superam seus baixos. Mas sua conclusão é clichê, comercial demais para sentir-se o peso do que estava sendo discutido.
Como praticamente todas as séries de animes japoneses que se baseiam em mangás, as falas revelam demais e os quadros são parados demais.</description>
  <details>
  
      
          Death Note
          (Japan, 2006).
          
          
           Com Mamoru Miyano, Brad Swaile, Vincent Tong, Ryô Naitô, Trevor Devall, Brian Drummond.
      
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>One Punch Man: Wanpanman</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/one-punch-man-wanpanman/</link>
  <pubDate>2017-01-17</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/one-punch-man-wanpanman/</guid>
  <description>One Punch Man pode muito bem ser uma série de uma piada só. E ela está no título. Entre todos os poderosos heróis que salvam cidades com nomes do alfabeto e de todas as criaturas malignas das profundezas da Terra, Saitama é uma pessoa comum que decidiu ser um herói por diversão. Ele treinou muito. Não, você não entendeu: ele treinou muito mesmo. Tanto que é o mais poderoso dos heróis, mesmo que ninguém acredite nele.</description>
  <details>
  
      
          One Punch Man
          (Japan, 2015).
          
          
           Com Makoto Furukawa, Kaito Ishikawa, Max Mittelman, Zach Aguilar, Hiromichi Tezuka, Robbie Daymond.
      
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Angel Beats!</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/angel-beats/</link>
  <pubDate>2016-11-04</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/angel-beats/</guid>
  <description>&amp;ldquo;Não fazer sentido é com a gente!&amp;quot;, repete a heroína Ryuko Matoi nos capítulos finais do anime &amp;ldquo;Kill La Kill&amp;rdquo;, uma série ousada e inteligente, mas que acaba em seus capítulos finais descanbando para o clichê de lutas sem fim. Mesmo assim&amp;hellip; pobre Ryuko; mal sabia ela que seria ultrapassada de longe por &amp;ldquo;Angel Beats!&amp;quot;, um trabalho digno de colegiais sem ter o que fazer na hora do recreio, e que une diferentes conceitos em prol da diversão interna desses alunos, pois qualquer tentativa de entender a lógica interna desse universo cairá por terra.</description>
  <details>
  
      
          Angel Beats!
          (Japan, 2010).
          
          
           Com Hiroshi Kamiya, Harumi Sakurai, Kana Hanazawa, Ryohei Kimura, Blake Shepard, Brittney Karbowski.
      
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Ghost Hound</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/ghost-round/</link>
  <pubDate>2016-10-23</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/ghost-round/</guid>
  <description>Geralmente as animações japonesas pecam pelo caricato sem ter muito realismo (exceção: stúdios Ghibli). Aqui, em Ghost Hound, começamos assistindo um drama psicológico, mas no meio a coisa vira exatamente este caricato, que, embora em um nível mais sutil, acaba por acusar a si mesmo de ser&amp;hellip; uma animação.
Apesar disso, Ghost Hound é um trabalho denso, interessante, sempre marcado pelo mistério e descoberta de acontecimentos metafísicos/sobrenaturais aliadas a algo real ou pseudo-científico.</description>
  <details>
  
      
          Ghost Hound
          (Japan, 2007).
          
          
           Com Monica Rial, Clint Bickham, Josh Grelle, Illich Guardiola, Hilary Haag, Corey Hartzog.
      
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Kill La Kill</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/kill-la-kill/</link>
  <pubDate>2014-10-19</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/kill-la-kill/</guid>
  <description>&amp;ldquo;Não fazer sentido é com a gente!&amp;quot;, repete a heroína Ryuko Matoi nos capítulos finais do anime Kill La Kill. Parte de sua inspiração vem de sua amiga inseparável Mako Mankanshoku, que muito provavelmente entraria em várias listas de personagens mais carismáticas, engraçadas e &amp;ldquo;sem sentido&amp;rdquo;.
Esse é o primeiro trabalho da produtora Trigger, fundada em 2011 por Hiroyuki Imaishi e Masahiko Ohtsuka. Importante notar que ambos faziam parte da Gainax, responsável por trabalhos visualmente ambiciosos como Neon Genesis Evangelion (que inspirou Guillermo del Toro, um idealizador fissurado em animes, a criar uma versão live action chamada Pacific Rim).</description>
  <details>
  
      
          Kill la Kill
          (Japan, 2013).
          
          
           Com Ami Koshimizu, Aya Suzaki, Toshihiko Seki, Shin'ichirô Miki, Christine Marie Cabanos, Erica Mendez.
      
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Blue Exorcist</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/blue-exorcist/</link>
  <pubDate>2014-08-31</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/blue-exorcist/</guid>
  <description>Blue Exorcist em seu primeiro episódio é um exercício de estilo e composição de personagem que passa tão rápido que cumpre com louvor seu papel de fisgar o espectador. Porém, para qualquer um que tenha visto meia-dúzia de filmes/séries/animações, fica claro que logo o personagem melhor trabalhado (leia-se: mais fodástico-ever) terá que morrer para dar lugar a um drama que &amp;ndash; claro! &amp;ndash; só se resolverá no último episódio de uma longa série que mistura humor animê quase sempre mal trabalhado com raros, mas ótimos, momentos de tensão e drama embutidos em uma atmosfera fascinante a respeito da divisão do mundo em carnal e espiritual.</description>
  <details>
  
      
          Blue Exorcist
          (Japan, 2011).
          
          
           Com Nobuhiko Okamoto, Bryce Papenbrook, Jun Fukuyama, Johnny Yong Bosch, Brian Beacock, Kôji Yusa.
      
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Sword Art Online - Primeira Temporada</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sword-art-online-s01/</link>
  <pubDate>2014-04-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sword-art-online-s01/</guid>
  <description>O tema de mundos virtuais já tem mais de uma década, mas é a primeira vez que vejo ele ser explorado nos jogos online. Mais interessante, ainda, é construir uma história cujo pano de fundo é o lançamento de mais um RPG online a la &amp;ldquo;World of Warcraft&amp;rdquo;  com direito a versões beta, coleção de itens, aumento de experiência, novas habilidades  com a diferença que seu controle é exercido e sentido diretamente pelo cérebro dos jogadores atráves de um sensor na forma de capacete.</description>
  <details>
  
      
          Sword Art Online
          (Japan, 2012).
          
          
           Com Yoshitsugu Matsuoka, Haruka Tomatsu, Bryce Papenbrook, Cherami Leigh, Kanae Itô, Ayana Taketatsu.
      
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Sword Art Online - Segunda Temporada</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/sword-art-online-s02/</link>
  <pubDate>2014-04-16</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/sword-art-online-s02/</guid>
  <description>A série japonesa de animação SAO (Sword Art Online) possui uma estrutura bem confusa. Essa segunda temporada é formada por duas histórias, assim como a primeira, mas diferente da primeira as histórias quase não têm relação.
Na primeira parte entremos em um jogo de tiros, o que descaracterizaria o nome da série não fosse a espirituosa referência a Star Wars e o menino que usa uma espada para desviar das balas.</description>
  <details>
  
      
          Sword Art Online
          (Japan, 2012).
          
          
           Com Yoshitsugu Matsuoka, Haruka Tomatsu, Bryce Papenbrook, Cherami Leigh, Kanae Itô, Ayana Taketatsu.
      
  
  </details>
</item>

     
        <item>
  <title>Madoka Magica</title>
  <link>http://www.caloni.com.br/madoka-magica/</link>
  <pubDate>2014-04-14</pubDate>
  
  <guid>http://www.caloni.com.br/madoka-magica/</guid>
  <description>A revisita a este animê que para mim ainda é meu favorito &amp;ndash; pela originalidade e pela fuga do lugar-comum e dos roteiros fáceis que a maioria das adaptações dos quadrinhos japoneses são submetidos &amp;ndash; foi feita em apenas uma noite. Mais de quatro horas depois posso reafirmar com convicção: é uma obra ousada para seu formato tanto em história quanto na direção/edição/arte. Desafia o espectador a esquecer os detalhes centrais de uma história que vai se abrindo muito lentamente, e sua força é sentida exatamente por esse cuidado em cada detalhe.</description>
  <details>
  
      
          Puella Magi Madoka Magica
          (Japan, 2011).
          
          
           Com Aoi Yûki, Chiwa Saitô, Emiri Kato, Christine Marie Cabanos, Cassandra Lee Morris, Cristina Valenzuela.
      
  
  </details>
</item>

     
    
  </channel>
</rss>
